<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<FreeXml xmlns="http://tempuri.org/FreeXml.xsd">
    <Losungen>
        <Datum>2018-01-01</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag>Újév</Sonntag>
        <Losungstext>Tartsátok meg és teljesítsétek azt, amit Istenetek, az Úr megparancsolt nektek,
            ne térjetek el attól se jobbra, se balra!
        </Losungstext>
        <Losungsvers>5Móz 5,32</Losungsvers>
        <Lehrtext>Jézus mondja: Az lesz az én Atyám dicsősége, hogy sok gyümölcsöt teremtek, és
            akkor a tanítványaim lesztek.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 15,8</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-01-02</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Az Úr elküldött [engem]… Hamu helyett fejdíszt adok Sion gyászolóinak,
            gyászfátyol helyett illatos olajat, csüggedés helyett öröméneket.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 61,1.3a</Losungsvers>
        <Lehrtext>Jézus mondja: Jöjjetek énhozzám mindnyájan, akik megfáradtatok és meg vagytok
            terhelve, és én megnyugvást adok nektek.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Mt 11,28</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-01-03</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Légy újból nyugodt, lelkem, mert jól bánt veled az Úr!</Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 116,7</Losungsvers>
        <Lehrtext>Az én Istenem pedig be fogja tölteni minden szükségeteket az ő gazdagsága szerint
            dicsőséggel Krisztus Jézusban.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Fil 4,19</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-01-04</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Nem azért szeretett meg, és nem azért választott ki benneteket az Úr, mintha
            valamennyi népnél nagyobbak volnátok – hiszen a legkisebbek vagytok valamennyi nép
            között –, hanem azért, mert szeret benneteket.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>5Móz 7,7–8</Losungsvers>
        <Lehrtext>Azokat választotta ki Isten, akik a világ szemében nem előkelők, sőt lenézettek,
            és a semmiket, hogy semmikké tegye a valamiket, hogy egyetlen ember se dicsekedjék az
            Isten színe előtt.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Kor 1,28–29</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-01-05</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Amikor kiáltottam, meghallgattál engem, bátorítottál, lelkembe erőt öntöttél.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 138,3</Losungsvers>
        <Lehrtext>A minden kegyelem Istene pedig, aki elhívott titeket Krisztusban az ő örök
            dicsőségére, miután rövid ideig szenvedtetek, maga fog titeket felkészíteni,
            megszilárdítani, megerősíteni és megalapozni.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Pt 5,10</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-01-06</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag>Vízkereszt ünnepe</Sonntag>
        <Losungstext>Az én Uram, az Úr jön hatalommal, karja uralkodik.</Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 40,10a</Losungsvers>
        <Lehrtext>Istenünk könyörülő irgalmáért, amellyel meglátogat minket a felkelő nap a
            magasságból, hogy világítson azoknak, akik sötétségben és a halál árnyékában lakoznak.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 1,78–79</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-01-07</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Vízkereszt ünnepe után 1. vasárnap</Sonntag>
        <Losungstext>Az Úr így szólt Mózeshez: Prófétát támasztok nekik testvéreik közül, olyat,
            mint te. Az én igéimet adom a szájába.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>5Móz 18,18</Losungsvers>
        <Lehrtext>Fülöp találkozott Nátánaéllel, és így szólt hozzá: Megtaláltuk azt, akiről Mózes
            írt a törvényben, akiről a próféták is írtak: a názáreti Jézust, József fiát.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 1,45</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-01-08</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Ha elszáll [az ember] lelke, visszatér a földbe, és azonnal semmivé válnak
            tervei.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 146,4</Losungsvers>
        <Lehrtext>Aggódásával pedig ki tudná közületek meghosszabbítani életét csak egy perccel
            is?
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Mt 6,27</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-01-09</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Megöntözöd onnan fentről a hegyeket, alkotásaid gyümölcsével jól tartod a
            földet.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 104,13</Losungsvers>
        <Lehrtext>[Isten] nem hagyta magát bizonyság nélkül, mert jótevőtök volt, a mennyből esőt
            adott nektek és termést hozó időket, bőven adott nektek eledelt és szívbéli örömet.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>ApCsel 14,17</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-01-10</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Hálát adok neked, Uram, mert bár haragudtál rám, elmúlt a haragod, és
            megvigasztaltál.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 12,1</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mert Isten nem haragra rendelt minket, hanem hogy elnyerjük az üdvösséget a mi
            Urunk Jézus Krisztus által.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Thessz 5,9</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-01-11</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Pedig a mi betegségeinket viselte, a mi fájdalmainkat hordozta. Mi meg azt
            gondoltuk, hogy Isten csapása sújtotta és kínozta.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 53,4</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mert [Isten] azt, aki nem ismert bűnt, bűnné tette értünk, hogy mi Isten igazsága
            legyünk őbenne.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2Kor 5,21</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-01-12</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>[Az Úr] leveszi népéről a gyalázatot mindenütt a földön!</Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 25,8</Losungsvers>
        <Lehrtext>A reménységben örvendezzetek, a nyomorúságban legyetek kitartók, az imádkozásban
            állhatatosak.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Róm 12,12</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-01-13</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Mert amennyivel magasabb az ég a földnél, annyival magasabbak utaim a ti
            utaitoknál, és gondolataim a ti gondolataitoknál.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 55,9</Losungsvers>
        <Lehrtext>Most töredékes az ismeretem, akkor pedig úgy fogok ismerni, ahogyan engem is
            megismert Isten.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Kor 13,12</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-01-14</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Vízkereszt ünnepe után 2. vasárnap</Sonntag>
        <Losungstext>Az Úr Józseffel volt, és eredményessé tette az Úr, amihez hozzáfogott.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>1Móz 39,23</Losungsvers>
        <Lehrtext>Nem mintha önmagunktól, mintegy a magunk erejéből volnánk alkalmasak arra, hogy
            bármit is megítéljünk; ellenkezőleg, a mi alkalmasságunk Istentől van.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2Kor 3,5</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-01-15</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Csak féljétek az Urat, és szolgáljátok őt híven, teljes szívetekből, mert
            lássátok csak meg, milyen nagy tetteket vitt véghez rajtatok!
        </Losungstext>
        <Losungsvers>1Sám 12,24</Losungsvers>
        <Lehrtext>Irgalma megmarad nemzedékről nemzedékre az őt félőkön.</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 1,50</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-01-16</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Ne kívánd felebarátod házát…, és semmit, ami a felebarátodé!</Losungstext>
        <Losungsvers>5Móz 5,21</Losungsvers>
        <Lehrtext>Jézus mondja: Vigyázzatok, és őrizkedjetek minden kapzsiságtól, mert ha bőségben
            él is valaki, életét akkor sem a vagyona tartja meg.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 12,15</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-01-17</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Az én tulajdonommá lesznek – mondja a Seregek URa – azon a napon, amelyet
            elhozok. Könyörületes leszek hozzájuk, amilyen könyörületes az ember a fiához, aki
            tiszteli őt.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Mal 3,17</Losungsvers>
        <Lehrtext>Akik pedig befogadták, azoknak hatalmat adott arra, hogy Isten gyermekeivé
            legyenek; mindazoknak, akik hisznek az ő nevében.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 1,12</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-01-18</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Benned bízik mindenki a föld széléig és a messzi tengereken.</Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 65,6b</Losungsvers>
        <Lehrtext>[Jézus Krisztus] eljött, békességet hirdetett nektek, a távoliaknak, és békességet
            a közelieknek.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Ef 2,17</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-01-19</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Az Úr ígéretei tiszták, olyanok, mint a hétszer tisztított ezüst.</Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 12,7</Losungsvers>
        <Lehrtext>Ragyogtok, mint csillagok a világban, ha az élet igéjére figyeltek.</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Fil 2,15–16</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-01-20</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Akkor ezt mondta Isten: Legyen világosság! És lett világosság.</Losungstext>
        <Losungsvers>1Móz 1,3</Losungsvers>
        <Lehrtext>Isten ugyanis, aki ezt mondta: „Sötétségből világosság ragyogjon fel”, ő gyújtott
            világosságot szívünkben.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2Kor 4,6</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-01-21</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Vízkereszt ünnepe után utolsó vasárnap</Sonntag>
        <Losungstext>Magasztalom nevedet hűséges szeretetedért, mert mindennél magasztosabbá tetted
            nevedet és beszédedet.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 138,2</Losungsvers>
        <Lehrtext>Jézus így imádkozott: És megismertettem velük a te nevedet, és ezután is
            megismertetem, hogy az a szeretet, amellyel engem szerettél, bennük legyen, és én is
            őbennük.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 17,26</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-01-22</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>[Isten] ismeri a szívnek titkait.</Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 44,22b</Losungsvers>
        <Lehrtext>Ezt mondja az első és az utolsó, aki halott volt, és életre kelt: Tudok
            nyomorúságodról és szegénységedről.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jel 2,8–9</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-01-23</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Az Úr pedig [Sámuellel] volt, és igéiből semmit sem hagyott
            beteljesületlenül.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>1Sám 3,19b</Losungsvers>
        <Lehrtext>Pál írja: Tőletek terjedt tovább az Úr beszéde, de nemcsak Makedóniába és
            Akhájába, hanem mindenhová eljutott a ti Istenbe vetett hitetek híre. Szükségtelen is
            erről bármit mondanunk.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Thessz 1,8</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-01-24</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Segíts, Uram, mert elfogytak a kegyesek, eltűntek a hívek az emberek közül.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 12,2</Losungsvers>
        <Lehrtext>Pál írja: Imádkozzatok egyúttal értünk is, hogy Isten nyissa meg előttünk az ige
            ajtaját, hogy szólhassuk Krisztus titkát.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Kol 4,3</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-01-25</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Ne késs jót tenni a rászorulóval, ha módodban van, hogy megtedd!</Losungstext>
        <Losungsvers>Péld 3,27</Losungsvers>
        <Lehrtext>Akinek pedig világi javai vannak, de elnézi, hogy a testvére szükséget szenved, és
            bezárja előtte a szívét, abban hogyan maradhatna meg az Isten szeretete?
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Jn 3,17</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-01-26</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Szolgám vagy, [Izráel]! Kiválasztottalak, nem vetlek el téged!</Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 41,9</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mert megbánhatatlanok az Isten ajándékai és az ő elhívása.</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Róm 11,29</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-01-27</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Bizony, jóságod és szereteted kísér életem minden napján, és az Úr házában
            lakom egész életemben.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 23,6</Losungsvers>
        <Lehrtext>Bizony, bizony, mondom nektek: aki hallja az én igémet, és hisz abban, aki
            elküldött engem, annak örök élete van, sőt ítéletre sem megy, hanem átment a halálból az
            életbe.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 5,24</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-01-28</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Hetvened vasárnap</Sonntag>
        <Losungstext>Reménykedj az Úrban, légy erős és bátor szívű, reménykedj az Úrban!
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 27,14</Losungsvers>
        <Lehrtext>Jób állhatatosságáról hallottatok, és láttátok, hogyan intézte a sorsát az Úr;
            mert igen irgalmas és könyörületes az Úr.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jak 5,11b</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-01-29</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Egy szívet adok majd nekik, és új lelket adok beléjük.</Losungstext>
        <Losungsvers>Ez 11,19</Losungsvers>
        <Lehrtext>Ezért ha valaki Krisztusban van, új teremtés az: a régi elmúlt, és íme: új jött
            létre.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2Kor 5,17</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-01-30</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Megáld bennünket az Isten, féljék őt mindenütt a földön!</Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 67,8</Losungsvers>
        <Lehrtext>Képesek legyetek felfogni minden szenttel együtt: mi a szélesség és hosszúság,
            magasság és mélység; és így megismerjétek Krisztus minden ismeretet meghaladó
            szeretetét, hogy Isten mindent átfogó teljességére jussatok.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Ef 3,18–19</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-01-31</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Éneket mondok az Úrnak, mert igen felséges.</Losungstext>
        <Losungsvers>2Móz 15,1</Losungsvers>
        <Lehrtext>Lássátok meg, milyen nagy szeretetet tanúsított irántunk az Atya: Isten
            gyermekeinek neveznek minket, és azok is vagyunk.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Jn 3,1a</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-02-01</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Nem szomjaznak, amíg [az Úr] a pusztán át vezeti őket. A kősziklából vizet
            fakaszt nekik.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 48,21</Losungsvers>
        <Lehrtext>Aki szomjazik, jöjjön! Aki akarja, vegye az élet vizét ingyen!</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jel 22,17b</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-02-02</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Senki se oktassa az Istent, hiszen a magasság lakói fölött is ő ítélkezik!
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Jób 21,22</Losungsvers>
        <Lehrtext>Egymás iránt pedig valamennyien legyetek alázatosak, mert Isten a gőgösöknek
            ellenáll, az alázatosaknak pedig kegyelmet ad.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Pt 5,5</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-02-03</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Mily drága a te szereteted, Istenem! Szárnyad árnyékába menekülnek az
            emberek.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 36,8</Losungsvers>
        <Lehrtext>Ne veszítsétek el tehát bizalmatokat, amelynek nagy jutalma van.</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Zsid 10,35</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-02-04</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Hatvanad vasárnap</Sonntag>
        <Losungstext>Vigasztaljátok, vigasztaljátok népemet! – mondja Istenetek.</Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 40,1</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mert az Emberfia azért jött, hogy megkeresse és megtartsa az elveszettet.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 19,10</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-02-05</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Ne hagyd abba ennek a törvénykönyvnek az olvasását, arról elmélkedj
            éjjel-nappal, őrizd meg és tartsd meg mindazt, ami ebben meg van írva.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Józs 1,8a</Losungsvers>
        <Lehrtext>De még boldogabbak azok, akik hallgatják az Isten beszédét, és megtartják.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 11,28</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-02-06</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Fordítsd el tekintetemet, hogy ne nézzek hiábavalóságra!</Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 119,37</Losungsvers>
        <Lehrtext>Különféle idegen tanításoktól ne hagyjátok magatokat félrevezetni. Mert az a jó,
            ha kegyelemmel erősödik meg a szív.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Zsid 13,9</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-02-07</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Amikor Jákób fölébredt álmából, ezt mondta: Milyen félelmetes ez a hely! Nem
            más ez, mint Isten háza és a menny kapuja.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>1Móz 28,17</Losungsvers>
        <Lehrtext>Az Ige testté lett, közöttünk lakott, és láttuk az ő dicsőségét, mint az Atya
            egyszülöttjének dicsőségét, telve kegyelemmel és igazsággal.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 1,14</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-02-08</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Biztonságban laknak, senki sem háborgatja majd őket.</Losungstext>
        <Losungsvers>Ez 34,28</Losungsvers>
        <Lehrtext>A szombati nyugalom tehát még ezután vár Isten népére.</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Zsid 4,9</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-02-09</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Az Úrtól jön a szabadítás. Legyen áldásod népeden!</Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 3,9</Losungsvers>
        <Lehrtext>[Isten] szabadított meg minket, és ő hívott el szent hívással, nem a mi
            cselekedeteink alapján, hanem saját végzése és kegyelme szerint, amelyet még az idők
            kezdete előtt Krisztus Jézusban adott nekünk.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2Tim 1,9</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-02-10</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>[Az Úr] békét szerzett határaidon.</Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 147,14</Losungsvers>
        <Lehrtext>És Krisztus békessége uralkodjék a szívetekben, hiszen erre vagytok elhíva az egy
            testben.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Kol 3,15a</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-02-11</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Ötvened vasárnap | (Esto mihi)</Sonntag>
        <Losungstext>Jaj azoknak, akik el akarják titkolni tervüket az Úr elől! Sötétben hajtják
            végre tettüket, mert azt gondolják: Ki láthat meg minket, ki ismerhetne ránk?
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 29,15</Losungsvers>
        <Lehrtext>Jézus mondja: Aki az igazságból való, hallgat az én szavamra.</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 18,37</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-02-12</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>A szeleket tette követeivé, a lángoló tüzet szolgájává.</Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 104,4</Losungsvers>
        <Lehrtext>Hirtelen hatalmas szélrohamhoz hasonló zúgás támadt az égből, amely betöltötte az
            egész házat, ahol ültek. Majd valamilyen lángnyelvek jelentek meg előttük, amelyek
            szétoszlottak, és leszálltak mindegyikükre. Mindnyájan megteltek Szentlélekkel.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>ApCsel 2,2–4</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-02-13</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Az Úrnak félelme az ismeret kezdete.</Losungstext>
        <Losungsvers>Péld 1,7</Losungsvers>
        <Lehrtext>Pál írja: Szüntelenül imádkozunk és könyörgünk értetek, hogy tökéletesen
            megismerjétek az ő akaratát minden lelki bölcsességgel és belátással.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Kol 1,9</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-02-14</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Hallgassatok a szavamra, akkor én Istenetek leszek, ti pedig az én népem
            lesztek.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Jer 7,23a</Losungsvers>
        <Lehrtext>Jézus mondja: Ha ti megtartjátok az én igémet, valóban tanítványaim vagytok;
            megismeritek az igazságot, és az igazság megszabadít titeket.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 8,31–32</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-02-15</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Tudom, Istenem, hogy te megvizsgálod a szíveket, és az őszinteségben leled
            gyönyörűségedet.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>1Krón 29,17a</Losungsvers>
        <Lehrtext>Az igazsághoz ragaszkodva növekedjünk fel szeretetben mindenestől őhozzá, aki a
            fej, a Krisztus.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Ef 4,15</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-02-16</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Isten mondja: Hívj segítségül engem a nyomorúság idején! Én megszabadítlak, és
            te dicsőítesz engem.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 50,15</Losungsvers>
        <Lehrtext>Járuljunk tehát bizalommal a kegyelem trónusához, hogy irgalmat nyerjünk, és
            kegyelmet találjunk, amikor segítségre van szükségünk.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Zsid 4,16</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-02-17</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Kész a szívem arra, Istenem, hogy énekeljek és zengedezzek lelkesen!
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 108,2</Losungsvers>
        <Lehrtext>Szenved-e valaki közöttetek? Imádkozzék! Öröme van-e valakinek? Énekeljen
            dicséretet!
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jak 5,13</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-02-18</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Böjt 1. vasárnapja (Invocavit)</Sonntag>
        <Losungstext>Ne félj, Sion, ne csüggedj el! Veled van Istened, az Úr, ő erős, és megsegít.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Zof 3,16–17a</Losungsvers>
        <Lehrtext>Ezért tehát a lankadt kezeket és a megroskadt térdeket erősítsétek meg, és egyenes
            ösvényen járjatok.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Zsid 12,12–13</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-02-19</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Ha nem tetszik nektek, hogy az Urat szolgáljátok, válasszátok ki még ma, hogy
            kit akartok szolgálni… De én és az én házam népe az Urat szolgáljuk!
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Józs 24,15</Losungsvers>
        <Lehrtext>Úgy tekintsen minket minden ember, mint Krisztus szolgáit és Isten titkainak
            sáfárait.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Kor 4,1</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-02-20</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Emlékezetessé tette csodáit, kegyelmes és irgalmas az Úr.</Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 111,4</Losungsvers>
        <Lehrtext>Az áldás pohara, amelyet megáldunk, nem Krisztus vérével való közösségünk-e? A
            kenyér, amelyet megtörünk, nem Krisztus testével való közösségünk-e?
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Kor 10,16</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-02-21</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Az Úr jár előttetek, és Izráel Istene lesz mögöttetek is.</Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 52,12</Losungsvers>
        <Lehrtext>Ezért tehát még jobban kell figyelnünk a hallottakra, hogy valamiképpen el ne
            sodródjunk.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Zsid 2,1</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-02-22</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Mond-e olyat [Isten], amit meg ne tenne, ígér-e olyat, amit nem teljesít?
        </Losungstext>
        <Losungsvers>4Móz 23,19b</Losungsvers>
        <Lehrtext>[Jézus] ezt mondta [Péternek]: Kicsinyhitű, miért kételkedtél?</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Mt 14,31</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-02-23</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Kiáltott az elesett, az Úr meghallgatta, és minden bajából kiszabadította.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 34,7</Losungsvers>
        <Lehrtext>Boldogok, akik sírnak, mert ők megvigasztaltatnak.</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Mt 5,4</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-02-24</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Tisztítsd meg szívedet a gonosztól…, hogy megszabadulhass! Meddig maradnak még
            benned álnok gondolataid?
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Jer 4,14</Losungsvers>
        <Lehrtext>Ezért tehát vessetek el magatoktól minden tisztátalanságot és minden gonoszságot,
            és szelíden fogadjátok a belétek oltott igét, amely meg tudja tartani lelketeket.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jak 1,21</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-02-25</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Böjt 2. vasárnapja (Reminiscere)</Sonntag>
        <Losungstext>Igazság és jog trónodnak támasza, szeretet és hűség jár előtted.</Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 89,15</Losungsvers>
        <Lehrtext>Boldogok, akiket az igazságért üldöznek, mert övék a mennyek országa.</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Mt 5,10</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-02-26</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Vétkeztünk őseinkkel együtt, bűnt, gonoszságot követtünk el.</Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 106,6</Losungsvers>
        <Lehrtext>Szabadíts meg a gonosztól!</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Mt 6,13</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-02-27</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Mily drágák nekem szándékaid, Istenem, mily hatalmas azoknak száma!
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 139,17</Losungsvers>
        <Lehrtext>Bár a szívünk elítél, Isten mégis nagyobb a mi szívünknél, és mindent tud.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Jn 3,20</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-02-28</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Szolgáljatok az Úrnak teljes szívetekből! El ne tántorodjatok, hogy a semmiket
            kövessétek, amelyek tehetetlenek, és nem tudnak megmenteni, mert semmik azok.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>1Sám 12,20–21</Losungsvers>
        <Lehrtext>Éppen ezért ne legyetek meggondolatlanok, hanem értsétek meg, mi az Úr akarata.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Ef 5,17</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-03-01</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Azt az embert, aki féli az Urat, oktatja ő, hogy melyik utat válassza.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 25,12</Losungsvers>
        <Lehrtext>Hiszen erre hívattatok el, mivel Krisztus is szenvedett értetek, és példát adott
            nektek, hogy az ő nyomdokait kövessétek.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Pt 2,21</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-03-02</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>[Isten] tudja, mi van a sötétségben, és nála lakik a világosság.</Losungstext>
        <Losungsvers>Dán 2,22</Losungsvers>
        <Lehrtext>Jézus mondja: Én világosságul jöttem a világba, hogy aki hisz énbennem, ne
            maradjon a sötétségben.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 12,46</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-03-03</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Miközben [az Úr] beszélt, lélek áradt belém, talpra állított, én pedig
            hallottam, hogy beszél hozzám.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Ez 2,2</Losungsvers>
        <Lehrtext>Az asszony így felelt [Jézusnak]: Tudom, hogy eljön a Messiás, akit Krisztusnak
            neveznek, és amikor eljön, kijelent nekünk mindent. Jézus ezt mondta neki: Én vagyok az,
            aki veled beszélek.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 4,25–26</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-03-04</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Böjt 3. vasárnapja (Oculi)</Sonntag>
        <Losungstext>Ha apám, anyám elhagyna is, az Úr magához fogad engem.</Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 27,10</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mindenütt szorongatnak minket, de nem szorítanak be, kétségeskedünk, de nem esünk
            kétségbe; üldözöttek vagyunk, de nem elhagyottak; letipornak, de el nem veszünk.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2Kor 4,8–9</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-03-05</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Hiszen mindent az én kezem alkotott, így keletkezett minden – így szól az Úr.
            Mert én arra tekintek, aki elesett és megtört szívű, és aki igéimet tiszteli.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 66,2</Losungsvers>
        <Lehrtext>Amikor [Jézus] látta a sokaságot, megszánta őket, mert elgyötörtek és elveszettek
            voltak, mint a juhok pásztor nélkül.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Mt 9,35</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-03-06</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Ne mondd: Megfizetek a rosszért! Reménykedj az Úrban, ő megsegít téged.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Péld 20,22</Losungsvers>
        <Lehrtext>Vigyázzatok, hogy senki se fizessen a rosszért rosszal, hanem törekedjetek
            mindenkor a jóra egymás és mindenki iránt.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Thessz 5,15</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-03-07</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Visszahozom őket észak földjéről, összegyűjtöm a föld pereméről. Lesz közöttük
            vak és sánta, terhes és szülő asszony egyaránt: nagy gyülekezetként térnek ide vissza.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Jer 31,8</Losungsvers>
        <Lehrtext>Jézus ezt mondta nekik: Az én eledelem az, hogy teljesítsem annak akaratát, aki
            elküldött engem, és bevégezzem az ő munkáját. Vajon nem ti magatok mondjátok-e, hogy még
            négy hónap, és jön az aratás? Íme, mondom nektek: emeljétek fel a szemeteket, és
            lássátok meg, hogy a mezők már fehérek az aratásra.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 4,34–35</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-03-08</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Embert és állatot megtartasz, Uram.</Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 36,7</Losungsvers>
        <Lehrtext>Nézzétek meg az égi madarakat: nem vetnek, nem is aratnak, csűrbe sem gyűjtenek,
            és a ti mennyei Atyátok táplálja őket.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Mt 6,26a</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-03-09</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Pedig te, Uram, az igazságot nézed.</Losungstext>
        <Losungsvers>Jer 5,3a</Losungsvers>
        <Lehrtext>Az apostolok így szóltak az Úrhoz: Növeld a hitünket!</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 17,5</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-03-10</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Amikor kínozták, alázatos maradt, száját sem nyitotta ki. Mint a bárány, ha
            vágóhídra viszik.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 53,7</Losungsvers>
        <Lehrtext>Bizony, bizony, mondom nektek: ha a földbe vetett búzaszem nem hal meg, egymaga
            marad; de ha meghal, sokszoros termést hoz.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 12,24</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-03-11</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Böjt 4. vasárnapja (Laetare)</Sonntag>
        <Losungstext>Ragyogjon rá orcád elpusztult szentélyedre, önmagadért, ó, URunk!</Losungstext>
        <Losungsvers>Dán 9,17</Losungsvers>
        <Lehrtext>Ne félj, te kicsiny nyáj, mert úgy tetszett a ti Atyátoknak, hogy nektek adja az
            országot!
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 12,32</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-03-12</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>[Az Úr] kiemelt a pusztulás verméből, a sárból és az iszapból. Sziklára
            állította lábamat, biztossá tette lépteimet.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 40,3</Losungsvers>
        <Lehrtext>Bizony, bizony, mondom nektek, hogy eljön az óra, és az most van, amikor a
            halottak hallják az Isten Fiának a hangját, és akik meghallották, élni fognak.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 5,25</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-03-13</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Jobb egy tányér főzelék ott, ahol szeretet van, mint a hizlalt ökör, ahol
            gyűlölet van.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Péld 15,17</Losungsvers>
        <Lehrtext>Pál írja: Ha emberek vagy angyalok nyelvén szólok is, szeretet pedig nincs bennem,
            olyanná lettem, mint a zengő érc vagy a pengő cimbalom.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Kor 13,1</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-03-14</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Eldöntött dolog már, amiről kijelentést kaptál… Ha késik is, várd türelemmel.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Hab 2,3</Losungsvers>
        <Lehrtext>Nem késlekedik az Úr az ígérettel, amint egyesek gondolják, hanem türelmes
            hozzátok, mert nem azt akarja, hogy némelyek elvesszenek, hanem azt, hogy mindenki
            megtérjen.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2Pt 3,9</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-03-15</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Az Úr rendelkezései helyesek, megörvendeztetik a szívet.</Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 19,9a</Losungsvers>
        <Lehrtext>Jézus mondja: Ha parancsolataimat megtartjátok, megmaradtok a szeretetemben,
            ahogyan én mindig megtartottam az én Atyám parancsolatait, és megmaradok az ő
            szeretetében. Ezeket azért mondom nektek, hogy az én örömöm legyen bennetek, és örömötök
            teljes legyen.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 15,10–11</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-03-16</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Mert megáldotta kezed minden munkáját Istened, az Úr, tudta, hogy itt jársz e
            nagy pusztában.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>5Móz 2,7</Losungsvers>
        <Lehrtext>Jézus mondja: Én vagyok a világ világossága: aki engem követ, nem jár sötétségben,
            hanem övé lesz az élet világossága.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 8,12</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-03-17</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Uram, Istenem, hozzád kiáltottam, és meggyógyítottál engem.</Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 30,3</Losungsvers>
        <Lehrtext>[Krisztus] testi élete idején könyörgésekkel és esedezésekkel, hangos kiáltással
            és könnyek között járult az elé, akinek hatalma van arra, hogy kiszabadítsa őt a
            halálból. És meghallgattatott istenfélelméért.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Zsid 5,7</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-03-18</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Böjt 5. vasárnapja (Judica)</Sonntag>
        <Losungstext>Mutasd meg, Uram, hogy szeretsz minket, és adj nekünk szabadulást!
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 85,8</Losungsvers>
        <Lehrtext>A kegyelem és az igazság Jézus Krisztus által jött el.</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 1,17</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-03-19</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Urunk, Istenünk, benned reménykedünk.</Losungstext>
        <Losungsvers>Jer 14,22</Losungsvers>
        <Lehrtext>Az iránta való bizalmunk pedig azt jelenti, hogy ha bármit kérünk az ő akarata
            szerint, meghallgat minket.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Jn 5,14</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-03-20</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Mert megvigasztalta népét az Úr, megváltotta Jeruzsálemet!</Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 52,9b</Losungsvers>
        <Lehrtext>Hiszen kegyelemből van üdvösségetek hit által, és ez nem tőletek van: Isten
            ajándéka.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Ef 2,8</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-03-21</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Isten mondja: Arcod verejtékével egyed a kenyeret, míg visszatérsz a földbe,
            mert abból vétettél! Bizony por vagy, és vissza fogsz térni a porba!
        </Losungstext>
        <Losungsvers>1Móz 3,19</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mert ahogyan Ádámban mindnyájan meghalnak, úgy Krisztusban is mindnyájan életre
            kelnek.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Kor 15,2</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-03-22</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Az én Uram, az Úr megnyitotta fülemet. Én pedig nem voltam engedetlen, nem
            hátráltam meg.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 50,5</Losungsvers>
        <Lehrtext>Jézus mondja: Ha valaki nekem szolgál, engem kövessen; és ahol én vagyok, ott lesz
            az én szolgám is.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 12,26</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-03-23</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Az Úr parancsolata világos, ragyogóvá teszi a szemet.</Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 19,9b</Losungsvers>
        <Lehrtext>Jézus mondja: Azok a beszédek, amelyeket én mondtam nektek: Lélek és élet.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 6,63</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-03-24</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Mert az ÚR szemei áttekintik az egész földet, és ő megmutatja erejét azoknak,
            akik tiszta szívvel az övéi.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>2Krón 16,9a</Losungsvers>
        <Lehrtext>Egy bűnös asszony pedig, aki abban a városban élt, megtudva, hogy Jézus a farizeus
            házának vendége, olajat vitt magával egy alabástromtartóban, megállt mögötte, a lábánál
            sírva, és könnyeivel kezdte öntözni a lábát, és hajával törölte meg; csókolgatta a
            lábát, és megkente olajjal.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 7,37–38</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-03-25</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Böjt 6. vasárnapja (Palmarum)</Sonntag>
        <Losungstext>Ki tudná elmondani, milyen hatalmas az Úr, ki beszélhetné el minden dicső
            tettét?
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 106,2</Losungsvers>
        <Lehrtext>Másnap, amikor az ünnepre érkező nagy sokaság meghallotta, hogy Jézus Jeruzsálembe
            jön, pálmaágakat fogtak, kivonultak a fogadására, és így kiáltottak: Hozsánna! Áldott,
            aki jön az Úr nevében, Izráel Királya!
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 12,12–13</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-03-26</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Énekeljetek az Úrnak, áldjátok nevét, hirdessétek szabadítását mindennap!
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 96,2</Losungsvers>
        <Lehrtext>Miután elénekelték a zsoltárokat, kimentek az Olajfák hegyére.</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Mk 14,26</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-03-27</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Mert nagy az ő szeretete irántunk, az Úr hűsége örökké tart. Dicsérjétek az
            Urat!
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 117,2</Losungsvers>
        <Lehrtext>[Isten,] aki tulajdon Fiát nem kímélte, hanem mindnyájunkért odaadta, hogyan ne
            ajándékozna nekünk vele együtt mindent?
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Róm 8,32</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-03-28</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Igazság által leszel erős, nem kell félned az elnyomástól: távol marad tőled,
            sem a rettentéstől: nem közelít hozzád.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 54,14</Losungsvers>
        <Lehrtext>Jézus mondja: Békességet hagyok nektek, az én békességemet adom nektek, de nem úgy
            adom nektek, ahogyan a világ adja. Ne nyugtalankodjék a ti szívetek, ne is csüggedjen!
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 14,27</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-03-29</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag>Nagycsütörtök</Sonntag>
        <Losungstext>Mert minden lélek az enyém.</Losungstext>
        <Losungsvers>Ez 18,4</Losungsvers>
        <Lehrtext>Jézus mondja: Az én Atyám házában sok hajlék van.</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 14,2</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-03-30</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag>Nagypéntek</Sonntag>
        <Losungstext>Mózes kinyújtotta kezét a tenger fölé, az Úr pedig egész éjjel erős keleti
            széllel visszafelé hajtotta a tengert.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>2Móz 14,21</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mert meg vagyok győződve, hogy sem halál, sem élet, sem angyalok, sem fejedelmek,
            sem jelenvalók, sem eljövendők, sem hatalmak, sem magasság, sem mélység, sem semmiféle
            más teremtmény nem választhat el minket Isten szeretetétől, amely megjelent Krisztus
            Jézusban, a mi Urunkban.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Róm 8,38–39</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-03-31</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag>Nagyszombat</Sonntag>
        <Losungstext>De még vár az Úr, hogy megkegyelmezhessen.</Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 30,18a</Losungsvers>
        <Lehrtext>Nincsen itt, hanem feltámadt. Emlékezzetek vissza: megmondta nektek még
            Galileában, hogy az Emberfiának bűnös emberek kezébe kell adatnia és megfeszíttetnie, de
            a harmadik napon fel kell támadnia.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 24,6–7</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-04-01</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Húsvét ünnepe</Sonntag>
        <Losungstext>Ha hallgatsz az Úrnak, a te Istenednek szavára, áldott leszel a városban, és
            áldott leszel a mezőn.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>5Móz 28,2–3</Losungsvers>
        <Lehrtext>Emlékezz arra, hogy Jézus Krisztus… feltámadt a halottak közül.</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2Tim 2,8</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-04-02</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag>Húsvét 2. napja</Sonntag>
        <Losungstext>Istenem! Hívlak nappal, de nem válaszolsz, éjszaka is, de nem tudok
            elcsendesedni.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 22,3</Losungsvers>
        <Lehrtext>[A tanítványok] kérték: Maradj velünk, mert esteledik, a nap is lehanyatlott már!
            Bement hát, hogy velük maradjon.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 24,29</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-04-03</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>A hátukat fordítják felém, és nem az arcukat, de majd ha baj éri őket, így
            szólnak: Kelj föl, segíts rajtunk!
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Jer 2,27b</Losungsvers>
        <Lehrtext>Nem veszed tudomásul, hogy téged Isten jósága megtérésre ösztönöz?</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Róm 2,4</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-04-04</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Mert te voltál a segítségem, szárnyad árnyékában ujjongok.</Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 63,8</Losungsvers>
        <Lehrtext>Aki Istentől született, az megőrzi önmagát, és a gonosz meg sem érinti.</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Jn 5,18</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-04-05</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Rám figyeljetek a föld legvégéről is, és megszabadultok, mert én vagyok az
            Isten, nincsen más!
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 45,22</Losungsvers>
        <Lehrtext>[Jézus Krisztus] engesztelő áldozat a mi bűneinkért, de nemcsak a miénkért, hanem
            az egész világ bűnéért is.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Jn 2,2</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-04-06</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Mikor jóra fordította Sion sorsát az Úr, olyanok voltunk, mint az álmodók.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 126,1</Losungsvers>
        <Lehrtext>Miután a hét első napjának reggelén [Jézus] feltámadt, először a magdalai Máriának
            jelent meg, akiből hét ördögöt űzött ki. Ő elment, és megvitte a hírt azoknak, akik
            ővele voltak, akik gyászoltak és sírtak.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Mk 16,9–10</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-04-07</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Ezüstjük és aranyuk nem tudja megmenteni őket az Úr haragjának napján.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Ez 7,19b</Losungsvers>
        <Lehrtext>Valahányszor nem tettétek meg ezeket eggyel a legkisebbek közül, velem nem
            tettétek meg.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Mt 25,45</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-04-08</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Húsvét ünnepe után 1. vasárnap</Sonntag>
        <Losungstext>Isten angyala pedig kiáltott a mennyből Hágárnak, és így szólt hozzá: Mi van
            veled, Hágár? Ne félj, mert meghallotta Isten a fiú hangját onnan, ahol fekszik! Kelj
            föl, vedd fel a fiút, és fogd kézen, mert nagy népet támasztok belőle!
        </Losungstext>
        <Losungsvers>1Móz 21,17–18</Losungsvers>
        <Lehrtext>Ezért tehát nem azé, aki akarja, sem nem azé, aki fut, hanem a könyörülő Istené.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Róm 9,16</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-04-09</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Igazságos velem az Úr, mert szembeszálltam parancsával.</Losungstext>
        <Losungsvers>JSir 1,18a</Losungsvers>
        <Lehrtext>A békesség Istene pedig, aki az örök szövetség vére által kihozta a halottak közül
            a mi Urunkat, Jézust, a juhok nagy pásztorát, tegyen készségessé titeket minden jóra,
            akaratának teljesítésére.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Zsid 13,20–21</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-04-10</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Anyám méhében is te voltál Istenem.</Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 22,11</Losungsvers>
        <Lehrtext>Pál írja: Éppen ezért meg vagyok győződve arról, hogy aki elkezdte bennetek a jó
            munkát, elvégzi Krisztus Jézus napjára.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Fil 1,6</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-04-11</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Ki olyan erős, mint te, Uram? Hűséged körülvesz téged!</Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 89,9</Losungsvers>
        <Lehrtext>Jézus Krisztus a hű tanú, aki elsőszülött a halottak közül, és a föld királyainak
            fejedelme.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jel 1,5</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-04-12</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Könyörülj rajtam kegyelmeddel, Istenem, töröld el hűtlenségemet nagy
            irgalmaddal!
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 51,3</Losungsvers>
        <Lehrtext>[Jézus Krisztusban] van – az ő vére által – a mi megváltásunk, bűneink bocsánata
            is; kegyelmének gazdagsága szerint.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Ef 1,7</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-04-13</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Itt vagyok, [az Úr] tegye velem, amit jónak lát!</Losungstext>
        <Losungsvers>2Sám 15,26</Losungsvers>
        <Lehrtext>[Simon Péter] így felelt [Jézusnak]: Igen, Uram, te tudod, hogy szeretlek téged!
            Jézus ezt mondta neki: Legeltesd az én bárányaimat!
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 21,15</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-04-14</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Aki sötétségben jár, és nem ragyog rá fény, bízzon az Úr nevében!</Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 50,10b</Losungsvers>
        <Lehrtext>Ő szabadított meg minket a sötétség hatalmából, és ő vitt át minket szeretett
            Fiának országába.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Kol 1,13</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-04-15</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Húsvét ünnepe után 2. vasárnap (Misericordia Domini)</Sonntag>
        <Losungstext>Kegyelmezz, Uram, mert elcsüggedtem… Lelkem is csupa reszketés, és te, Uram,
            meddig késel?
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 6,3–4</Losungsvers>
        <Lehrtext>Ugyanígy segít a Lélek is a mi erőtlenségünkön. Mert amiért imádkoznunk kell, nem
            tudjuk úgy kérni, ahogyan kell, de maga a Lélek esedezik értünk kimondhatatlan
            fohászkodásokkal.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Róm 8,26</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-04-16</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Hiszen az Úr látja az ember útjait.</Losungstext>
        <Losungsvers>Péld 5,21</Losungsvers>
        <Lehrtext>Jézus mondja: Én vagyok a jó pásztor, én ismerem az enyéimet, és az enyéim
            ismernek engem.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 10,14</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-04-17</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Vidd be házadba a szegény hajléktalant.</Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 58,7</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mi azért szeretünk, mert ő előbb szeretett minket.</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Jn 4,19</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-04-18</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Bizony, az Úr ajándéka a gyermek.</Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 127,3</Losungsvers>
        <Lehrtext>Ekkor kisgyermekeket vittek [Jézushoz], hogy tegye rájuk a kezét, és imádkozzék
            értük.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Mt 19,13</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-04-19</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Mint repdeső madársereg, úgy oltalmazza a Seregek Ura Jeruzsálemet: oltalmazza
            és megmenti, megvédi és megtartja.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 31,5</Losungsvers>
        <Lehrtext>Az Isten által vetett szilárd alap azonban megáll, amelyre ez van pecsételve:
            „Ismeri az Úr az övéit!”
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2Tim 2,19</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-04-20</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Salamon mondta: Hiszen az ég, sőt az egeknek egei sem fogadhatnak magukba
            téged, hát még ez a ház, amelyet én építettem!
        </Losungstext>
        <Losungsvers>1Kir 8,27</Losungsvers>
        <Lehrtext>Istent soha senki nem látta: ha szeretjük egymást, Isten lakik bennünk, és az ő
            szeretete lett teljessé bennünk.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Jn 4,12</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-04-21</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Körülfontak a halál kötelei…, nyomorúságban és bánatban van részem. De az Úr
            nevét hívom segítségül: Ó, Uram, mentsd meg életemet!
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 116,3–4</Losungsvers>
        <Lehrtext>[A tanítványok] felébresztették [Jézust], és így szóltak hozzá: Mester, nem
            törődsz azzal, hogy elveszünk? Ő pedig felkelt, ráparancsolt a szélre, és azt mondta a
            tengernek: Hallgass el, némulj meg! És elült a vihar, és nagy csendesség lett.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Mk 4,38–39</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-04-22</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Húsvét ünnepe után 3. vasárnap (Jubilate)</Sonntag>
        <Losungstext>Uram, Istenem, hozzád menekülök! Szabadíts meg üldözőimtől, és ments meg
            engem.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 7,2</Losungsvers>
        <Lehrtext>Jézus így imádkozott: Nem azt kérem, hogy vedd ki őket a világból, hanem hogy
            őrizd meg őket a gonosztól.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 17,15</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-04-23</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Csillag jön fel Jákóbból, jogar támad Izráelből.</Losungstext>
        <Losungsvers>4Móz 24,17b</Losungsvers>
        <Lehrtext>Minden gondotokat őreá vessétek, mert neki gondja van rátok.</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Pt 5,7</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-04-24</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Uram, szereteted az égig ér, hűséged a fellegekig.</Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 36,6</Losungsvers>
        <Lehrtext>De Isten, gazdag lévén irgalomban, az ő nagy szeretetéért, amellyel minket
            szeretett, […] minket is, akik halottak voltunk a vétkek miatt, életre keltett
            Krisztussal együtt – kegyelemből van üdvösségetek!
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Ef 2,4–5</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-04-25</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Az Úr adta, az Úr vette el, áldott legyen az Úr neve!</Losungstext>
        <Losungsvers>Jób 1,21b</Losungsvers>
        <Lehrtext>Azt pedig tudjuk, hogy akik Istent szeretik, azoknak minden javukra szolgál,
            azoknak, akiket örök elhatározása szerint elhívott.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Róm 8,28</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-04-26</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>József börtönbe került. De az Úr Józseffel volt.</Losungstext>
        <Losungsvers>1Móz 39,20b–21</Losungsvers>
        <Lehrtext>A világosság a sötétségben fénylik.</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 1,5</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-04-27</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Áldjad, lelkem, az Urat, és ne feledd el, mennyi jót tett veled!</Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 103,2</Losungsvers>
        <Lehrtext>Áldott az Isten, a mi Urunk Jézus Krisztus Atyja, aki megáldott minket mennyei
            világának minden lelki áldásával Krisztusban.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Ef 1,3</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-04-28</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Hanem ilyen lesz az a szövetség, amelyet Izráel házával fogok kötni, ha eljön
            az ideje – így szól az Úr –: Törvényemet beléjük helyezem, szívükbe írom be. Én Istenük
            leszek, ők pedig az én népem lesznek.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Jer 31,33</Losungsvers>
        <Lehrtext>Pál írja: Mert nyilvánvaló, hogy ti Krisztusnak a mi szolgálatunk által szerzett
            levele vagytok, amely nem tintával, hanem az élő Isten Lelkével van felírva.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2Kor 3,3</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-04-29</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Húsvét ünnepe után 4. vasárnap (Cantate)</Sonntag>
        <Losungstext>Tied vagyok! Szabadíts meg.</Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 119,94</Losungsvers>
        <Lehrtext>Jézus mondja: A világon nyomorúságotok van, de bízzatok: én legyőztem a világot.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 16,33b</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-04-30</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Kitártam kezemet naphosszat az engedetlen nép felé, amely nem a jó úton jár,
            hanem a saját feje után.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 65,2</Losungsvers>
        <Lehrtext>Isten azonban a maga szeretetét mutatta meg irántunk, mert Krisztus már akkor
            meghalt értünk, amikor még bűnösök voltunk.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Róm 5,8</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-05-01</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Ez az én szolgám, akit támogatok, az én választottam, akiben gyönyörködöm.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 42,1a</Losungsvers>
        <Lehrtext>Jézus így imádkozott: Igazságos Atyám, a világ nem ismert meg téged, de én
            megismertelek, és ők is felismerték, hogy te küldtél el engem.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 17,25</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-05-02</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Legyen bátor az ország egész népe – így szól az Úr –, és dolgozzatok, mert én
            veletek vagyok!
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Hag 2,4</Losungsvers>
        <Lehrtext>Úgyhogy az sem számít, aki ültet, az sem, aki öntöz, hanem csak Isten, aki a
            növekedést adja.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Kor 3,7</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-05-03</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Az Úr ítéletet tart a népek fölött.</Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 7,9</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mert Isten igéje… megítéli a szív gondolatait és szándékait.</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Zsid 4,12</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-05-04</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Mert kegyelmes és irgalmas [az Úr], türelme hosszú, szeretete nagy, és
            visszavonhatja még a veszedelmet!
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Jóel 2,13b</Losungsvers>
        <Lehrtext>Legyetek irgalmasok, amint a ti Atyátok is irgalmas!</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 6,36</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-05-05</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Az Úr mindenkinek megfizet a maga igazsága és hűsége szerint.</Losungstext>
        <Losungsvers>1Sám 26,23</Losungsvers>
        <Lehrtext>Boldogok, akik éheznek és szomjaznak az igazságra, mert ők megelégíttetnek.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Mt 5,6</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-05-06</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Húsvét ünnepe után 5. vasárnap (Rogate)</Sonntag>
        <Losungstext>Uram, az éltet mindenkit, és engem is az éltet, hogy te majd megerősítesz és
            meggyógyítasz engem!
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 38,16</Losungsvers>
        <Lehrtext>Egyikük pedig, amikor látta, hogy meggyó­gyult, visszatért, és fennhangon
            dicsőítette Istent.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 17,15</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-05-07</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Az Úr intését meg ne vesd, fiam, és dorgálását meg ne utáld!</Losungstext>
        <Losungsvers>Péld 3,11</Losungsvers>
        <Lehrtext>Állítsátok helyre a jó rendet magatok között, fogadjátok el az intést, jussatok
            egyetértésre, éljetek békességben, akkor a szeretet és a békesség Istene veletek lesz.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2Kor 13,11</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-05-08</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Uram…, csodákat vittél véghez, ősrégi terveket, való igazságot.</Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 25,1</Losungsvers>
        <Lehrtext>A reménység hitvallásához szilárdan ragaszkodjunk, mert hű az, aki ígéretet
            tett.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Zsid 10,23b</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-05-09</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>A megtérés és a higgadtság segítene rajtatok.</Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 30,15</Losungsvers>
        <Lehrtext>[Jézus] így felelt [Mártának]: Sok mindenért aggódsz és nyugtalankodsz, pedig
            kevésre van szükség, valójában csak egyre. Mária a jó részt választotta, amelyet nem
            vehetnek el tőle.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 10,41–42</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-05-10</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag>Mennybemenetel ünnepe</Sonntag>
        <Losungstext>Az Úr vezet majd szüntelen; kopár földön is jól tart téged.</Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 58,11</Losungsvers>
        <Lehrtext>Jézus mondja: Nem hagylak titeket árván, eljövök hozzátok.</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 14,18</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-05-11</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Magasztalunk, ó, Isten, magasztalunk téged, mert közel van neved azokhoz, akik
            hirdetik csodáidat.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 75,2</Losungsvers>
        <Lehrtext>Hirdessétek nagy tetteit annak, aki a sötétségből az ő csodálatos világosságára
            hívott el titeket.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Pt 2,9</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-05-12</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Felüdítem a fáradt lelket, és megelégítek minden elcsüggedt lelket.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Jer 31,25</Losungsvers>
        <Lehrtext>És történt, hogy mikor [Jézus] Lévi házában az asztalnál ült, sok vámszedő és
            bűnös is odatelepedett Jézus és a tanítványai mellé.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Mk 2,15</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-05-13</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Húsvét ünnepe után 6. vasárnap (Exaudi)</Sonntag>
        <Losungstext>Áldjon meg téged az Úr, és őrizzen meg téged!</Losungstext>
        <Losungsvers>4Móz 6,25</Losungsvers>
        <Lehrtext>Az Úr Jézus Krisztus kegyelme, Isten szeretete és a Szentlélek közössége legyen
            mindnyájatokkal!
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2Kor 13,13</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-05-14</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Az Úr szeretetével tele van a föld.</Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 33,5</Losungsvers>
        <Lehrtext>Szeressétek ellenségeiteket, és imádkozzatok azokért, akik üldöznek titeket, hogy
            így mennyei Atyátoknak fiai legyetek, mert ő felhozza napját gonoszokra és jókra, és
            esőt ad igazaknak és hamisaknak.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Mt 5,44–45</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-05-15</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Énekeljetek az Úrnak új éneket, mert csodákat tett!</Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 98,1a</Losungsvers>
        <Lehrtext>Énekeljetek és mondjatok dicséretet szívetekben az Úrnak.</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Ef 5,19</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-05-16</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Jó az Úr mindenkihez, irgalmas minden teremtményéhez.</Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 145,9</Losungsvers>
        <Lehrtext>A teremtett világ maga is meg fog szabadulni a romlandóság szolgaságából Isten
            gyermekeinek dicsőséges szabadságára.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Róm 8,21</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-05-17</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Törődik a gyámoltalanok imádságával, nem veti meg imádságukat.</Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 102,18</Losungsvers>
        <Lehrtext>A vámszedő pedig távol állva, még szemét sem akarta az égre emelni, hanem a mellét
            verve így szólt: Istenem, légy irgalmas nekem, bűnösnek! Mondom nektek, ez megigazulva
            ment haza.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 18,13–14</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-05-18</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Nagyon nagy vétket követett el ez a nép, mert aranyból istent csinált magának.
            Mégis, bocsásd meg vétküket!
        </Losungstext>
        <Losungsvers>2Móz 32,31b–32</Losungsvers>
        <Lehrtext>Amiket emberkéz alkot, azok nem istenek.</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>ApCsel 19,26</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-05-19</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>[Az Úr] meggyógyítja a megtört szívűeket, és bekötözi sebeiket.</Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 147,3</Losungsvers>
        <Lehrtext>Jézus örömmel fogadta őket; beszélt nekik az Isten országáról, és meggyógyította
            azokat, akiknek gyógyulásra volt szükségük.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 9,11b</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-05-20</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Pünkösd ünnepe</Sonntag>
        <Losungstext>Nem az Úr keze rövid ahhoz, hogy megsegítsen, nem az ő füle süket ahhoz, hogy
            meghallgasson, hanem a ti bűneitek választottak el titeket Istenetektől.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 59,1–2</Losungsvers>
        <Lehrtext>Jézus mondja: Elküldöm [a Pártfogót] hozzátok. És amikor eljön, leleplezi a világ
            előtt, hogy mi a bűn, mi az igazság, és mi az ítélet.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 16,7–8</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-05-21</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag>Pünkösd 2. napja</Sonntag>
        <Losungstext>Aki elnyomja a nincstelent, gyalázza Alkotóját.</Losungstext>
        <Losungsvers>Péld 14,31</Losungsvers>
        <Lehrtext>A ti szelídségetek legyen ismert minden ember előtt! Az Úr közel!</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Fil 4,5</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-05-22</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Elesett vagyok, de [az Úr] megsegít.</Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 116,6</Losungsvers>
        <Lehrtext>Legszívesebben tehát az erőtlenségeimmel dicsekszem, hogy Krisztus ereje lakozzék
            bennem.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2Kor 12,9b</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-05-23</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Többet ér a türelmes ember a hősnél, és az indulatán uralkodó annál, aki várost
            hódít.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Péld 16,32</Losungsvers>
        <Lehrtext>Arra törekedjünk tehát, ami a békességet és az épülést szolgálja.</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Róm 14,19</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-05-24</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Boldog, akinek hűtlensége megbocsáttatott, vétke eltöröltetett.</Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 32,1</Losungsvers>
        <Lehrtext>Jézus mondja: Neki sok bűne bocsáttatott meg, hiszen nagyon szeretett. Akinek
            pedig kevés bocsáttatik meg, kevésbé szeret.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 7,47</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-05-25</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Mert jön a Seregek Urának napja minden kevély és magas ellen, mindenki ellen,
            aki nagyra tartja magát, de majd meg kell alázkodnia.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 2,12</Losungsvers>
        <Lehrtext>Keresztelő János mondta: Teremjetek hát megtéréshez méltó gyümölcsöket, és ne
            kezdjétek azt mondogatni magatokban: A mi atyánk Ábrahám!
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 3,8a</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-05-26</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Uram, tégy zárat a számra, őrizd ajkaim nyílását!</Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 141,3</Losungsvers>
        <Lehrtext>A szabadság nehogy ürügy legyen a testnek, hanem szeretetben szolgáljatok
            egymásnak.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Gal 5,13</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-05-27</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Szentháromság ünnepe</Sonntag>
        <Losungstext>Gondoljatok a távolból is az Úrra, jusson eszetekbe Jeruzsálem!</Losungstext>
        <Losungsvers>Jer 51,50b</Losungsvers>
        <Lehrtext>Minden imádságotokban és könyörgésetekben imádkozzatok mindenkor a Lélek által, és
            legyetek éberek, teljes állhatatossággal könyörögve valamennyi szentért.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Ef 6,18</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-05-28</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Így szól az Úr…: Meghallgattam imádságodat, láttam, hogy könnyeztél.
            Meggyógyítalak.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>2Kir 20,5</Losungsvers>
        <Lehrtext>Lázár beteg volt. A nővérei megüzenték Jézusnak: Uram, íme, akit szeretsz,
            beteg.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 11,2–3</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-05-29</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Az Úr parancsa szerint indultak el Izráel fiai, és az Úr parancsa szerint
            ütöttek tábort.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>4Móz 9,18</Losungsvers>
        <Lehrtext>Simon így felelt: Mester, egész éjszaka fáradoztunk ugyan, mégsem fogtunk semmit,
            de a te szavadra mégis kivetem a hálókat.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 5,5</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-05-30</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Áldjátok az Urat, ti, teremtményei, mindenütt, ahol uralkodik! Áldjad, lelkem,
            az Urat!
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 103,22</Losungsvers>
        <Lehrtext>Teljetek meg Lélekkel, mondjatok egymásnak zsoltárokat, dicséreteket és lelki
            énekeket.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Ef 5,18–19</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-05-31</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Tudom, hogy az Úr felkarolja a nincstelenek ügyét, a szegények jogát.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 140,13</Losungsvers>
        <Lehrtext>Boldogok vagytok, ti szegények, mert tiétek az Isten országa.</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 6,20</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-06-01</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Isten elküldi szeretetét és hűségét.</Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 57,4b</Losungsvers>
        <Lehrtext>És mi láttuk, és bizonyságot teszünk arról, hogy az Atya elküldte a Fiát a világ
            üdvözítőjéül.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Jn 4,14</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-06-02</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Te vagy szabadító Istenem, mindig benned reménykedem.</Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 25,5</Losungsvers>
        <Lehrtext>Ha pedig azt reméljük, amit nem látunk, akkor állhatatossággal várjuk.</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Róm 8,25</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-06-03</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Szentháromság ünnepe után 1. vasárnap</Sonntag>
        <Losungstext>Világosság ragyog a sötétben is a becsületesekre attól, aki kegyelmes, irgalmas
            és igaz.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 112,4</Losungsvers>
        <Lehrtext>Adjatok hálát az Atyának, aki alkalmassá tett titeket arra, hogy a szentek
            örökségében, a világosságban részesüljetek.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Kol 1,12</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-06-04</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Így szól az Úr: Mivel ragaszkodik hozzám, megmentem őt.</Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 91,14</Losungsvers>
        <Lehrtext>Ahogyan engem szeretett az Atya, úgy szeretlek én is titeket: maradjatok meg az én
            szeretetemben!
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 15,9</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-06-05</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Ekkor odament a nép Mózeshez, és ezt mondta: Vétkeztünk, mert az Úr ellen és
            ellened szóltunk. Imádkozz az Úrhoz, hogy távolítsa el rólunk a kígyókat! És imádkozott
            Mózes a népért.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>4Móz 21,7</Losungsvers>
        <Lehrtext>Ha tehát a Fiú megszabadít titeket, valóban szabadok lesztek.</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 8,36</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-06-06</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Az Úr, az én Uram ad nekem erőt.</Losungstext>
        <Losungsvers>Hab 3,19</Losungsvers>
        <Lehrtext>Elég neked az én kegyelmem, mert az én erőm erőtlenség által ér célhoz.</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2Kor 12,9</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-06-07</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>József így szólt testvéreihez: Ti rosszat terveztetek ellenem, de Isten terve
            jóra fordította azt.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>1Móz 50,20</Losungsvers>
        <Lehrtext>Az irgalmasság… diadalmaskodik az ítéleten.</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jak 2,13</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-06-08</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Új neveden szólítanak téged, amelyet az Úr maga ad majd neked.</Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 62,2b</Losungsvers>
        <Lehrtext>[A jó pásztor] a maga juhait pedig nevükön szólítja és kivezeti.</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 10,3</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-06-09</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Megvizsgál az Úr minden szívet, és megismer minden szándékot és indulatot.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>1Krón 28,9</Losungsvers>
        <Lehrtext>Nátánaél megkérdezte [Jézustól]: Honnan ismersz engem? Jézus így válaszolt neki:
            Mielőtt Fülöp idehívott téged, láttam, hogy a fügefa alatt voltál.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 1,48</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-06-10</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Szentháromság ünnepe után 2. vasárnap</Sonntag>
        <Losungstext>Emeljük föl szívünket és kezünket Istenhez, aki a mennyekben van.</Losungstext>
        <Losungsvers>JSir 3,41</Losungsvers>
        <Lehrtext>Az imádkozásban és a hálaadásban legyetek kitartóak és éberek!</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Kol 4,2</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-06-11</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Közel van az Úr mindenkihez, aki hívja, mindenkihez, aki igazán hívja.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 145,18</Losungsvers>
        <Lehrtext>És mindazt, amit imádságban hittel kértek, megkapjátok.</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Mt 21,22</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-06-12</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>És mindazt, amit imádságban hittel kértek, megkapjátok.</Losungstext>
        <Losungsvers>Jer 14,9b</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mert mindnyájan Isten fiai vagytok a Krisztus Jézusban való hit által.</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Gal 3,26</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-06-13</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Tollaival betakar téged, szárnyai alatt oltalmat találsz.</Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 91,4</Losungsvers>
        <Lehrtext>Ha Isten velünk, ki lehet ellenünk?</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Róm 8,31</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-06-14</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Legyen kegyelmes hozzánk az Isten, áldjon meg bennünket, és ragyogtassa ránk
            orcáját! Ismerjék meg utadat a földön, szabadításodat a népek között!
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 67,2–3</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mert úgy tetszett [Istennek], hogy megismertesse velünk az ő akaratának titkát,
            amelyet kijelentett [Krisztusban] az idők teljességének arról a rendjéről, hogy
            Krisztusban egybefoglal mindeneket, azt is, ami a mennyben, és azt is, ami a földön van.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Ef 1,9–10</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-06-15</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Pedig a mi vétkeink miatt kapott sebeket, bűneink miatt törték össze.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 53,5a</Losungsvers>
        <Lehrtext>Ez a szeretet, és nem az, hogy mi szeretjük Istent, hanem az, hogy ő szeretett
            minket, és elküldte a Fiát engesztelő áldozatul bűneinkért.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Jn 4,10</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-06-16</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Bizony, javamra vált a nagy keserűség. Hiszen megmentettél az enyészet
            vermétől, és hátad mögé vetetted minden vétkemet.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 38,17</Losungsvers>
        <Lehrtext>Maga pedig a mi Urunk Jézus Krisztus és Isten, a mi Atyánk, aki szeretett minket,
            és kegyelméből örök vigasztalással és jó reménységgel ajándékozott meg, vigasztalja meg
            a ti szíveteket, és erősítsen meg titeket minden jó cselekedetben és beszédben.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2Thessz 2,16–17</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-06-17</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Szentháromság ünnepe után 3. vasárnap</Sonntag>
        <Losungstext>Lelkem köztetek marad! Ne féljetek!</Losungstext>
        <Losungsvers>Hag 2,5</Losungsvers>
        <Lehrtext>A reménység pedig nem szégyenít meg, mert szívünkbe áradt az Isten szeretete a
            nekünk adott Szentlélek által.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Róm 5,5</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-06-18</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Így szól az Úr: Örömmel… teszek jót velük.</Losungstext>
        <Losungsvers>Jer 32,41</Losungsvers>
        <Lehrtext>Jézus mondja: Én vagyok az ajtó: ha valaki rajtam át megy be, az megtartatik,
            bejár és kijár, és legelőre talál.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 10,9</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-06-19</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>[Aki] törvényeimet teljesíti, és rendelkezéseim szerint él: az ilyen nem hal
            meg apja bűne miatt, hanem élni fog!
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Ez 18,17</Losungsvers>
        <Lehrtext>Tudva, hogy nem veszendő dolgokon, ezüstön vagy aranyon váltattatok meg
            atyáitoktól örökölt hiábavaló életetekből, hanem drága véren…, Krisztusnak a vérén.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Pt 1,18–19</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-06-20</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Megnyitja az Úr előtted gazdag kincsesházát, az eget, és esőt ad földedre,
            amikor csak kell, és megáldja kezed minden munkáját.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>5Móz 28,12a</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mi pedig valamennyien az ő teljességéből kaptunk kegyelmet kegyelemre.</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 1,16</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-06-21</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Seregek Ura, boldog az az ember, aki benned bízik!</Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 84,13</Losungsvers>
        <Lehrtext>[Ábrahám] reménység ellenére is reménykedve hitt.</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Róm 4,18</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-06-22</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Ujjongj, örülj, Sion leánya, mert jövök már, és veled fogok lakni – így szól az
            Úr.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Zak 2,14</Losungsvers>
        <Lehrtext>Abban nyilvánult meg Isten irántunk való szeretete, hogy egyszülött Fiát küldte el
            Isten a világba, hogy éljünk őáltala.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Jn 4,9</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-06-23</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Hiszen nem veti el az Úr a saját népét az ő nagy nevéért.</Losungstext>
        <Losungsvers>1Sám 12,22</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mert ismeritek a mi Urunk Jézus Krisztus kegyelmét: hogy gazdag létére szegénnyé
            lett értetek, hogy ti az ő szegénysége által meggazdagodjatok.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2Kor 8,9</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-06-24</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Szentháromság ünnepe után 4. vasárnap</Sonntag>
        <Losungstext>Legyen áldott Isten neve örökkön-örökké; övé a bölcsesség és a hatalom!
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Dán 2,20</Losungsvers>
        <Lehrtext>[Keresztelő] János így válaszolt: Semmit sem kaphat az ember, ha nem a mennyből
            adatott meg neki.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 3,27</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-06-25</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>A te nevedért kérünk, ne utálj meg minket, ne engedd, hogy meggyalázzák dicső
            trónodat!
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Jer 14,21</Losungsvers>
        <Lehrtext>Pál írja: Ezért aztán mindenkor imádkozunk értetek, hogy a mi Istenünk tegyen
            titeket méltóvá az elhívásra, és töltsön meg titeket teljesen a jóban való
            gyönyörködéssel és a hit cselekedeteivel hatalmasan.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2Thessz 1,11</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-06-26</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Ne nekünk, Uram, ne nekünk, hanem a te nevednek szerezz dicsőséget
            szeretetedért és hűségedért!
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 115,1</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mi Atyánk, aki a mennyekben vagy, szenteltessék meg a te neved.</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Mt 6,9</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-06-27</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Ne tanúskodj hamisan felebarátod ellen!</Losungstext>
        <Losungsvers>2Móz 20,16</Losungsvers>
        <Lehrtext>Testvéreim, ha valakit tetten is érnek valamilyen bűnben…, igazítsátok helyre az
            ilyet szelíd lélekkel.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Gal 6,1</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-06-28</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Hagyja el… gondolatait az álnok ember! Térjen az Úrhoz…, mert kész
            megbocsátani.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 55,7</Losungsvers>
        <Lehrtext>Zákeus pedig odaállt az Úr elé, és ezt mondta: Uram, íme, vagyonom felét a
            szegényeknek adom, és ha valakitől valamit törvénytelenül vettem el, a négyszeresét adom
            vissza annak. Jézus így felelt neki: Ma lett üdvössége ennek a háznak.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 19,8–9</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-06-29</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Akkor visszagondolsz majd a tetteidre, és szégyenkezni fogsz..., [amikor]
            megbocsátom mindazt, amit elkövettél – így szól az én Uram, az Úr.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Ez 16,61a.63</Losungsvers>
        <Lehrtext>Pál írja: Igaz az a beszéd, és teljes elfogadásra méltó, hogy Krisztus Jézus azért
            jött el a világba, hogy a bűnösöket üdvözítse, akik közül az első én vagyok.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Tim 1,15</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-06-30</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Benned bíznak, akik ismerik nevedet, nem hagyod el, Uram, azokat, akik hozzád
            folyamodnak.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 9,11</Losungsvers>
        <Lehrtext>Pál írja: De az Úr mellém állt, és megerősített.</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2Tim 4,17</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-07-01</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Szentháromság ünnepe után 5. vasárnap</Sonntag>
        <Losungstext>Bár haragomban megvertelek, de most kegyelmesen irgalmazok neked.</Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 60,10b</Losungsvers>
        <Lehrtext>Legyetek józanok, és teljes bizonyossággal reménykedjetek abban a kegyelemben,
            amelyet Jézus Krisztus megjelenésekor kaptok.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Pt 1,13</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-07-02</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Élettel és szeretettel ajándékoztál meg, és gondviselésed őrizte lelkemet.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Jób 10,12</Losungsvers>
        <Lehrtext>Pál írja: [Epafroditosz] meg is betegedett halálosan, de Isten megkönyörült rajta,
            sőt nemcsak rajta, hanem énrajtam is, hogy szomorúságomra szomorúság ne következzék.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Fil 2,27</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-07-03</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Mit fizessek az Úrnak a sok jóért, amit velem tett?</Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 116,12</Losungsvers>
        <Lehrtext>[Jézus] így szólt [a meggyógyítotthoz]: Menj haza a tieidhez, és vidd hírül nekik,
            milyen nagy dolgot tett veled az Úr, és hogyan könyörült meg rajtad.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Mk 5,19</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-07-04</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Áldjad, lelkem, az Urat, és egész bensőm az ő szent nevét!</Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 103,1</Losungsvers>
        <Lehrtext>A tanítványok egész sokasága örvendezve fennhangon dicsérni kezdte Istent
            mindazokért a csodákért, amelyeket láttak.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 19,37</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-07-05</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Az élő Úrra esküszöm, hogy csak azt fogom mondani, amit az én Istenem mond.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>2Krón 18,13</Losungsvers>
        <Lehrtext>Hirdesd az igét, állj elő vele, akár alkalmas, akár alkalmatlan az idő.</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2Tim 4,2</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-07-06</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Aki a fület alkotta, az ne hallana? Aki a szemet formálta, az ne látna?
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 94,9</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mert az Úr szeme az igazakon van, és füle az ő könyörgésükre figyel.</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Pt 3,12</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-07-07</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>[Uram,] ne szállj perbe szolgáddal, hiszen egy élő sem igaz előtted!
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 143,2</Losungsvers>
        <Lehrtext>Lásd meg tehát Isten jóságát és szigorúságát.</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Róm 11,22</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-07-08</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Szentháromság ünnepe után 6. vasárnap</Sonntag>
        <Losungstext>Füvet sarjasztasz az állatoknak, növényeket a földművelő embernek, hogy
            kenyeret termeljen a földből.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 104,14</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mindennapi kenyerünket add meg nekünk naponként.</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 11,3</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-07-09</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Mert az Úr szereti a jogosságot.</Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 37,28</Losungsvers>
        <Lehrtext>Legyetek tehát Isten követői mint szeretett gyermekei.</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Ef 5,1</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-07-10</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Van, aki bőven osztogat, mégis gyarapszik, más meg szűken méri a járandóságot,
            mégis ínségbe jut.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Péld 11,24</Losungsvers>
        <Lehrtext>A vendégszeretetről meg ne feledkezzetek.</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Zsid 13,2</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-07-11</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Ézsaiás így szólt: Jaj nekem! Elvesztem, mert tisztátalan ajkú vagyok, és
            tisztátalan ajkú nép között lakom.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 6,5a</Losungsvers>
        <Lehrtext>Ezért tehát vessétek le a hazugságot, és mondjatok igazat, mindenki a
            felebarátjának.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Ef 4,25</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-07-12</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Az Úr lelke nyugszik rajta, a bölcsesség és értelem lelke, a tanács és erő
            lelke, az Úr ismeretének és félelmének lelke.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 11,2</Losungsvers>
        <Lehrtext>Az egész sokaság igyekezett megérinteni [Jézust], mert erő áradt ki belőle.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 6,19</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-07-13</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Én alkottam a földet, és én teremtettem rá embert.</Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 45,12a</Losungsvers>
        <Lehrtext>Isten nincs messzire egyikünktől sem.</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>ApCsel 17,27</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-07-14</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Mert bár ítélő Isten az Úr, boldogok mindazok, akik benne reménykednek.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 30,18b</Losungsvers>
        <Lehrtext>Ha tudjátok, hogy ő igaz, ismerjétek fel azt is, hogy aki az igazságot cselekszi,
            az mind tőle született.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Jn 2,29</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-07-15</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Szentháromság ünnepe után 7. vasárnap</Sonntag>
        <Losungstext>[Uram, te] elnyomod a hatalmaskodók énekét.</Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 25,5</Losungsvers>
        <Lehrtext>Azért jelent meg az Isten Fia, hogy az ördög munkáit lerombolja.</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Jn 3,8b</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-07-16</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Az Úr megáldja népét békességgel.</Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 29,11</Losungsvers>
        <Lehrtext>[Isten] ezt az igét küldte Izráel fiainak, amikor békességet hirdetett Jézus
            Krisztus által. Ő a mindenség Ura!
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>ApCsel 10,36</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-07-17</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>[Így szól az Úr:] Papok királysága és szent népem lesztek.</Losungstext>
        <Losungsvers>2Móz 19,6a</Losungsvers>
        <Lehrtext>Jézus mondja: Békesség nektek! Ahogyan engem elküldött az Atya, én is elküldelek
            titeket.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 20,21</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-07-18</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Térjetek meg, elpártolt fiaim – így szól az Úr –, mert én vagyok a ti Uratok!
            Kiválasztok közületek…, és elviszlek benneteket a Sionra.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Jer 3,14</Losungsvers>
        <Lehrtext>Aki énhozzám jön, azt én nem küldöm el.</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 6,37</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-07-19</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>[Uram,] a te kezed tehet bárkit naggyá és erőssé.</Losungstext>
        <Losungsvers>1Krón 29,12</Losungsvers>
        <Lehrtext>Azután vita támadt a tanítványok között arról, hogy melyikük a legnagyobb. Jézus
            pedig ismerve szívük gondolatát, kézen fogott egy kisgyermeket, és maga mellé állította.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 9,46–47</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-07-20</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Tűzbe teszem, megtisztítom őket, ahogyan az ezüstöt tisztítják, megpróbálom
            őket, ahogyan az aranyat próbálják. Ő segítségül hívja nevemet, én pedig meghallgatom
            őt.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Zak 13,9</Losungsvers>
        <Lehrtext>Sőt, dicsekszünk a megpróbáltatásokkal is, mert tudjuk, hogy a megpróbáltatás
            szüli az állhatatosságot, az állhatatosság a kipróbáltságot, a kipróbáltság a
            reménységet.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Róm 5,3–4</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-07-21</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Azután megformálta az Úristen az embert a föld porából, és az élet leheletét
            lehelte az orrába. Így lett az ember élőlény.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>1Móz 2,7</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mert az ő alkotása vagyunk, akiket Krisztus Jézusban jó cselekedetekre teremtett,
            amelyeket előre elkészített Isten, hogy azok szerint éljünk.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Ef 2,10</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-07-22</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Szentháromság ünnepe után 8. vasárnap</Sonntag>
        <Losungstext>Ezek a harci kocsikat, amazok a lovakat emlegetik dicsekedve, mi pedig
            Istenünknek, az Úrnak a nevét.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 20,8</Losungsvers>
        <Lehrtext>Te azért, fiam, erősödjél meg a kegyelemben, amely Krisztus Jézusban van.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2Tim 2,1</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-07-23</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Az Úr ezt mondta Izsáknak: A te utódod által nyer áldást a föld minden népe.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>1Móz 26,4</Losungsvers>
        <Lehrtext>Sokan eljönnek napkeletről és napnyugatról, és asztalhoz telepednek Ábrahámmal,
            Izsákkal és Jákóbbal a mennyek országában.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Mt 8,11</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-07-24</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Térjetek meg [az Úrhoz], akitől oly messze távolodtatok!</Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 31,6</Losungsvers>
        <Lehrtext>Íme, az ajtó előtt állok, és zörgetek.</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jel 3,20</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-07-25</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Megteremtette Isten az embert a maga képmására, Isten képmására teremtette,
            férfivá és nővé teremtette őket.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>1Móz 1,27</Losungsvers>
        <Lehrtext>De az Úrban nincs asszony férfi nélkül, sem férfi asszony nélkül. Mert ahogyan az
            asszony a férfiból van, úgy a férfi is az asszony által van, mindez pedig Istentől van.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Kor 11,11–12</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-07-26</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Mert a hegyek megszűnhetnek, és a halmok meginoghatnak, de hozzád való hűségem
            nem szűnik meg, és békességem szövetsége nem inog meg – mondja könyörülő Urad.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 54,10</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mert úgy szerette Isten a világot, hogy egyszülött Fiát adta, hogy aki hisz
            őbenne, el ne vesszen, hanem örök élete legyen.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 3,16</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-07-27</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Mielőtt nyomorúság ért, tévelyegtem, de most megtartom beszédedet.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 119,67</Losungsvers>
        <Lehrtext>Jézus mondja: Ha valaki szeret engem, az megtartja az én igémet.</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 14,23</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-07-28</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Gondom van rá, hogy igémet beteljesítsem.</Losungstext>
        <Losungsvers>Jer 1,12</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mert Isten igéje élő és ható, élesebb minden kétélű kardnál, mélyre hatol.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Zsid 4,12</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-07-29</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Szentháromság ünnepe után 9. vasárnap</Sonntag>
        <Losungstext>Bizony, te rejtőzködő Isten vagy, Izráel Istene, szabadító!</Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 45,15</Losungsvers>
        <Lehrtext>Istent soha senki sem látta: az egyszülött Isten, aki az Atya kebelén van, az
            jelentette ki őt.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 1,18</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-07-30</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>[Uram,] add, hogy szívem intelmeidre hajoljon, ne a haszonlesésre!
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 119,36</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mert minden rossznak gyökere a pénz szerelme… Te pedig, Isten embere, kerüld
            ezeket. Ellenben törekedj igazságra, kegyességre, hitre, szeretetre, állhatatosságra,
            szelídlelkűségre.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Tim 6,10–11</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-07-31</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Seregek Ura…! Egyedül te vagy a föld minden országának Istene, te alkottad az
            eget és a földet!
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 37,16</Losungsvers>
        <Lehrtext>És láttam a megnyílt eget: íme, egy fehér ló, és aki rajta ül, annak neve Hű és
            Igaz, mert igazságosan ítél és harcol.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jel 19,11</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-08-01</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Az Úr előtt nincs akadály: akár sok, akár kevés ember által szerezhet
            szabadulást.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>1Sám 14,6</Losungsvers>
        <Lehrtext>Higgyétek, hogy mindazt, amit imádságotokban kértek, megkapjátok, és megadatik
            nektek.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Mk 11,24</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-08-02</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Uram…, te vagy oltalmam, te vagy osztályrészem az élők földjén.</Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 142,6</Losungsvers>
        <Lehrtext>Áldott a mi Urunk Jézus Krisztus Istene és Atyja, aki nagy irgalmából újjászült
            minket Jézus Krisztusnak a halottak közül való feltámadása által élő reménységre.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Pt 1,3</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-08-03</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Istened, az Úr áldásra fordította számodra az átkot, mert szeret téged Istened,
            az Úr.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>5Móz 23,6</Losungsvers>
        <Lehrtext>Ha hűtlenek vagyunk, ő hű marad, mert önmagát meg nem tagadhatja.</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2Tim 2,13</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-08-04</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>[Isten] kezében van minden élőlény élete.</Losungstext>
        <Losungsvers>Jób 12,10</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mert közülünk senki sem él önmagának, és senki sem hal önmagának; mert ha élünk,
            az Úrnak élünk, ha meghalunk, az Úrnak halunk meg.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Róm 14,7–8</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-08-05</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Szentháromság ünnepe után 10.</Sonntag>
        <Losungstext>Az én házamat imádság házának fogják majd nevezni, minden nép számára!
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 56,7</Losungsvers>
        <Lehrtext>Jézus mondja: De eljön az óra, és az most van, amikor igazi imádói lélekben és
            igazságban imádják az Atyát, mert az Atya is ilyen imádókat keres.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 4,23</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-08-06</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Boldog az, akinek gondja van a nincstelenre, ha bajba kerül, megmenti az Úr.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 41,2</Losungsvers>
        <Lehrtext>Egymás terhét hordozzátok, és így töltsétek be Krisztus törvényét.</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Gal 6,2</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-08-07</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Mellém léptél, mikor kiáltottam hozzád, ezt mondtad: Ne félj!</Losungstext>
        <Losungsvers>JSir 3,57</Losungsvers>
        <Lehrtext>Amikor [Jézus] látta, hogy mennyire küszködnek az evezéssel, mert szembefújt a
            szél, hajnaltájban elindult feléjük.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Mk 6,48</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-08-08</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>[Az Úr] betölti a Siont törvénnyel és igazsággal. Nyugodt lesz az életed,
            bölcsesség és ismeret teszi szabaddá és gazdaggá.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 33,5–6</Losungsvers>
        <Lehrtext>Jézus mondja: Menjetek el, és hirdessétek: elközelített a mennyek országa!
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Mt 10,7</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-08-09</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Mindenben azon az úton járjatok, amelyet megparancsolt nektek Istenetek, az Úr,
            hogy élhessetek.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>5Móz 5,33</Losungsvers>
        <Lehrtext>[Jézus] ezt mondta [a törvénytudónak]: Mi van megírva a törvényben? Hogyan
            olvasod? Ő pedig így válaszolt: „Szeresd az Urat, a te Istenedet teljes szívedből,
            teljes lelkedből, teljes erődből és teljes elmédből, és felebarátodat, mint magadat.”
            Jézus ezt mondta neki: Helyesen feleltél: tedd ezt, és élni fogsz.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 10,26–28</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-08-10</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>A népek olyanok előtte, mint egy vízcsepp a vödörben, annyit érnek, mint egy
            porszem a mérlegserpenyőn.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 40,15</Losungsvers>
        <Lehrtext>Jézus mondja: Nekem adatott minden hatalom mennyen és földön. Menjetek el tehát,
            tegyetek tanítvánnyá minden népet, megkeresztelve őket az Atyának, a Fiúnak és a
            Szentléleknek nevében, tanítva őket, hogy megtartsák mindazt, amit én parancsoltam
            nektek.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Mt 28,18–20a</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-08-11</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Magasztallak, Uram, a népek közt, zsoltárt zengek rólad a nemzetek közt.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 57,10</Losungsvers>
        <Lehrtext>Az emberek ezt mondták pünkösdkor Jeruzsálemben: Halljuk, amint a mi nyelvünkön
            beszélnek az Isten felséges dolgairól.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>ApCsel 2,11</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-08-12</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Szentháromság ünnepe után 11. vasárnap</Sonntag>
        <Losungstext>Az Úr szolgája mondta: Hagytam, hogy verjék a hátamat, és tépjék a szakállamat.
            Arcomat nem takartam el a gyalázkodás és köpködés elől.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 50,6</Losungsvers>
        <Lehrtext>Ezért Jézus is a kapun kívül szenvedett… Menjünk ki tehát őhozzá a táboron
            kívülre, az ő gyalázatát hordozva.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Zsid 13,12–13</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-08-13</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Az Urat, a ti Isteneteket kövessétek, őt féljétek, az ő parancsolatait
            tartsátok meg, az ő szavára hallgassatok, őt tiszteljétek, és hozzá ragaszkodjatok!
        </Losungstext>
        <Losungsvers>5Móz 13,5</Losungsvers>
        <Lehrtext>Jézus mondja: Az az én parancsolatom, hogy úgy szeressétek egymást, ahogyan én
            szerettelek titeket.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 15,12</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-08-14</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Csak Istennél csendesül el lelkem, tőle kapok segítséget.</Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 62,2</Losungsvers>
        <Lehrtext>Jézus mondja: És íme, én veletek vagyok minden napon a világ végezetéig.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Mt 28,20b</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-08-15</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Erős torony az Úr neve, oda fut az igaz, és védelmet talál.</Losungstext>
        <Losungsvers>Péld 18,10</Losungsvers>
        <Lehrtext>Én vagyok az Alfa és az Ómega, így szól az Úr Isten, aki van, és aki volt, és aki
            eljövendő: a Mindenható.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jel 1,8</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-08-16</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Én, az Úr vagyok a te Istened, arra tanítalak, ami javadra válik, azon az úton
            vezetlek, amelyen járnod kell.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 48,17</Losungsvers>
        <Lehrtext>Az Úr megadja majd neked, hogy mindent megérts.</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2Tim 2,7</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-08-17</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Az Úr ezt mondta: Te szánod ezt a bokrot, amelyért nem fáradtál, és amelyet nem
            te neveltél, amely egyik éjjel felnőtt, másik éjjelre pedig elpusztult. Én pedig ne
            szánjam meg Ninivét, a nagy várost?
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Jón 4,10–11</Losungsvers>
        <Lehrtext>Ne keresse senki a maga javát, hanem a másét.</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Kor 10,24</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-08-18</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Távol legyen tőlünk, hogy elhagyjuk az Urat!</Losungstext>
        <Losungsvers>Józs 24,16</Losungsvers>
        <Lehrtext>Gyökerezzetek meg és épüljetek fel [Krisztusban], erősödjetek meg a hit által,
            amint tanultátok, és hálaadásotok legyen egyre bőségesebb.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Kol 2,7</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-08-19</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Szentháromság ünnepe után 12. vasárnap</Sonntag>
        <Losungstext>Az Úr elküldött [engem, hogy]… hirdessem az Úr kegyelmének esztendejét,
            Istenünk bosszúállásának napját.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 61,1–2</Losungsvers>
        <Lehrtext>Pál írja: Munkatársai vagyunk örömötöknek.</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2Kor 1,24</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-08-20</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Megörvendeztette őket az Úr.</Losungstext>
        <Losungsvers>Ezsd 6,22</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mindennap állhatatosan, egy szívvel, egy lélekkel voltak a templomban, és amikor
            házanként megtörték a kenyeret, örömmel és tiszta szívvel részesültek az ételben.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>ApCsel 2,46</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-08-21</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Istenünk, az Úr… ne hagyjon el bennünket, és ne vessen el magától!
        </Losungstext>
        <Losungsvers>1Kir 8,57</Losungsvers>
        <Lehrtext>[A tanítványok] elmentek, hirdették az igét mindenütt, az Úr pedig együtt
            munkálkodott velük, megerősítette az igehirdetést a nyomában járó jelekkel.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Mk 16,20</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-08-22</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>[Uram,] nagy irgalmaddal mégsem semmisítetted meg és nem hagytad el
            [népedet].
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Neh 9,31</Losungsvers>
        <Lehrtext>Hálát adunk mindenkor Istennek, a mi Urunk Jézus Krisztus Atyjának, amikor értetek
            imádkozunk.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Kol 1,3</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-08-23</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Mily kedvesek a te hajlékaid, ó, Seregek Ura!</Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 84,2</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mert ahol ketten vagy hárman összegyűlnek az én nevemben, ott vagyok közöttük.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Mt 18,20</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-08-24</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Nézd! Elvettem a bűnödet, és díszes ruhába öltöztetlek téged.</Losungstext>
        <Losungsvers>Zak 3,4b</Losungsvers>
        <Lehrtext>A fiú ekkor így szólt hozzá: Atyám, vétkeztem az ég ellen és teellened, és nem
            vagyok méltó arra, hogy fiadnak nevezzenek. Az apa viszont ezt mondta szolgáinak:
            Hozzátok ki hamar a legszebb ruhát, és adjátok rá, húzzatok gyűrűt az ujjára és sarut a
            lábára!
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 15,21–22</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-08-25</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Mert tudom, hogy hűtlen voltam, és vétkem mindig előttem van.</Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 51,5</Losungsvers>
        <Lehrtext>Ha megvalljuk bűneinket, hű és igaz ő: megbocsátja bűneinket, és megtisztít minket
            minden gonoszságtól.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Jn 1,9</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-08-26</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Szentháromság ünnepe után 13. vasárnap</Sonntag>
        <Losungstext>Mert egyenesek az Úr útjai: az igazak járnak rajtuk, a vétkesek elbuknak
            rajtuk.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Hós 14,10b</Losungsvers>
        <Lehrtext>Ügyeljünk arra, hogy egymást szeretetre és jó cselekedetre buzdítsuk.</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Zsid 10,14</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-08-27</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Hűségesen terelgeted e megváltott népet.</Losungstext>
        <Losungsvers>2Móz 15,13</Losungsvers>
        <Lehrtext>Éljetek szeretetben, ahogyan Krisztus is szeretett minket, és önmagát adta
            értünk.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Ef 5,2</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-08-28</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Uralkodik az Úr! Vigadjon a föld, örüljön a sok sziget!</Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 97,1</Losungsvers>
        <Lehrtext>Nagyok és csodálatosak a te műveid, mindenható Úr Isten, igazságosak és igazak a
            te utaid, népek királya: ki ne félne téged, Urunk, és ki ne dicsőítené a te nevedet?
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jel 15,3–4</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-08-29</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Falaidra, Jeruzsálem, őröket állítottam. Soha ne hallgassanak, se nappal, se
            éjjel!
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 62,6</Losungsvers>
        <Lehrtext>Ellenben erőt kaptok, amikor eljön hozzátok a Szentlélek, és tanúim lesztek
            Jeruzsálemben, egész Júdeában és Samáriában, sőt a föld végső határáig.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>ApCsel 1,8</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-08-30</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Azután így beszélt Mózeshez az Úr: Meghallottam Izráel fiainak a zúgolódását.
            Ezért így szólj hozzájuk: Estére húst esztek, reggel pedig kenyérrel laktok jól, és
            akkor megtudjátok, hogy én, az Úr vagyok a ti Istenetek.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>2Móz 16,11–12</Losungsvers>
        <Lehrtext>András… így szólt [Jézushoz]: Van itt egy gyermek, akinél van öt árpakenyér és két
            hal, de mi ez ennyi embernek? Jézus ezt mondta: Ültessétek le az embereket!
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 6,8–10a</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-08-31</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Az Úr szólította Sámuelt, és ő így felelt: Itt vagyok.</Losungstext>
        <Losungsvers>1Sám 3,4</Losungsvers>
        <Lehrtext>[Jézus] meglátta Jakabot, Zebedeus fiát és Jánost, a testvérét, amint a hálóikat
            rendezgették a hajóban; és azonnal elhívta őket, azok pedig… elmentek őutána.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Mk 1,19–20</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-09-01</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Ne sanyargasd a jövevényt, hiszen ti ismeritek a jövevény életét, mert ti is
            jövevények voltatok Egyiptomban.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>2Móz 23,9</Losungsvers>
        <Lehrtext>[József] pedig felkelt, vette a gyermeket és anyját még éjnek idején, és elment
            Egyiptomba.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Mt 2,14</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-09-02</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Szentháromság ünnepe után 14. vasárnap</Sonntag>
        <Losungstext>Esznek az alázatosak, és jóllaknak, dicsérik az Urat, akik őt keresik.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 22,27a</Losungsvers>
        <Lehrtext>Jézus mondja: Én vagyok az élet kenyere: aki énhozzám jön, nem éhezik meg, és aki
            énbennem hisz, nem szomjazik meg soha.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 6,35</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-09-03</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Téríts meg engem, hogy megtérjek, mert te vagy, Uram, az én Istenem!
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Jer 31,18b</Losungsvers>
        <Lehrtext>Újuljatok meg lelketekben és elmétekben.</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Ef 4,23</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-09-04</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Ő az Úr. Tegye azt, amit jónak lát.</Losungstext>
        <Losungsvers>1Sám 3,18</Losungsvers>
        <Lehrtext>Legyen meg a te akaratod, amint a mennyben, úgy a földön is.</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Mt 6,10</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-09-05</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Térjetek meg, elpártolt fiaim! Meggyógyítlak benneteket, bár elpártoltatok. Itt
            vagyunk, eljöttünk hozzád, mert te vagy, Uram, a mi Istenünk!
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Jer 3,22</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mivel pedig fiak vagytok, Isten elküldte Fiának Lelkét a mi szívünkbe, aki ezt
            kiáltja: „Abbá, Atyám!”
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Gal 4,6</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-09-06</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Nem kell attól félned, hogy hirtelen fölriadsz… Mert az Úrban bizakodhatsz.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Péld 3,25–26</Losungsvers>
        <Lehrtext>Végül pedig: erősödjetek meg az Úrban és az ő hatalmas erejében.</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Ef 6,10</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-09-07</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Megparancsolom neked, hogy légy bőkezű az országodban levő elesett és szegény
            testvéredhez.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>5Móz 15,11</Losungsvers>
        <Lehrtext>Ne szóval szeressünk, ne is nyelvvel, hanem cselekedettel és igazsággal.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Jn 3,18</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-09-08</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Akkor majd megtudják, hogy én, az Úr, az ő Istenük, velük vagyok, és hogy ők,
            Izráel háza, az én népem – így szól az én Uram, az Úr.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Ez 34,30</Losungsvers>
        <Lehrtext>Jézus mondja: Nem ti választottatok ki engem, hanem én választottalak ki titeket,
            és arra rendeltelek, hogy elmenjetek és gyümölcsöt teremjetek.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 15,16</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-09-09</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Szentháromság ünnepe után 15. vasárnap</Sonntag>
        <Losungstext>A töredelmes és megtört szívet nem veted meg, Istenem!</Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 51,19b</Losungsvers>
        <Lehrtext>Jézus mondja: Nem az egészségeseknek van szükségük orvosra, hanem a betegeknek;
            nem azért jöttem, hogy az igazakat hívjam, hanem a bűnösöket.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Mk 2,17</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-09-10</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Én veled leszek: megszabadítalak és megmentelek – így szól az Úr.</Losungstext>
        <Losungsvers>Jer 15,20</Losungsvers>
        <Lehrtext>Jézus mondja: Ne nyugtalankodjék a ti szívetek: higgyetek Istenben, és higgyetek
            énbennem!
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 14,1</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-09-11</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Pajzs és páncél [Isten] hűsége.</Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 91,4</Losungsvers>
        <Lehrtext>De hűséges az Úr, aki megerősít titeket, és megőriz a gonosztól.</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2Thessz 3,3</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-09-12</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Könyörülj, Istenem, könyörülj rajtam, mert nálad keres oltalmat a lelkem!
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 57,2a</Losungsvers>
        <Lehrtext>Írok nektek, gyermekek, mert megbocsáttattak bűneitek az ő nevéért.</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Jn 2,12</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-09-13</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Így szól az Úr: Íme, én angyalt küldök előtted, hogy megőrizzen az úton, és
            bevigyen arra a helyre, amelyet kijelöltem.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>2Móz 23,20</Losungsvers>
        <Lehrtext>Meg is szabadít engem az Úr minden gonosztól, és bevisz az ő mennyei országába.
            Övé a dicsőség.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2Tim 4,18</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-09-14</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Tégy csodát híveddel, mert te megszabadítod [őket].</Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 17,7</Losungsvers>
        <Lehrtext>Vajon Isten nem szolgáltat-e igazságot választottainak, akik éjjel-nappal
            kiáltanak hozzá?
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 18,7a</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-09-15</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>A tökéletes szépségű Sionon ragyogva jelenik meg Isten. Jön a mi Istenünk, nem
            hallgat.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 50,2–3</Losungsvers>
        <Lehrtext>Miután régen sokszor és sokféleképpen szólt Isten az atyákhoz a próféták által,
            ezekben a végső időkben a Fiú által szólt hozzánk.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Zsid 1,1–2</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-09-16</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Szentháromság ünnepe után 16. vasárnap</Sonntag>
        <Losungstext>Fordulj hozzánk, Uram! Meddig késel? Könyörülj szolgáidon!</Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 90,13</Losungsvers>
        <Lehrtext>Jézus mondja: Így most ti is szomorúak vagytok, de ismét meglátlak majd titeket,
            és örülni fog a szívetek, és örömötöket senki sem veheti el tőletek.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 16,22</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-09-17</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Megszabadítom őket minden vétküktől, amelyet elkövettek, és megtisztítom őket.
            Az én népem lesznek.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Ez 37,23</Losungsvers>
        <Lehrtext>Aki szeret minket, és vére által megszabadított bűneinktől, aki országa népévé
            tett minket, papokká Isten, az ő Atyja előtt: övé a dicsőség és a hatalom
            örökkön-örökké.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jel 1,5–6</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-09-18</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Szólj, Uram, mert hallja a te szolgád!</Losungstext>
        <Losungsvers>1Sám 3,9</Losungsvers>
        <Lehrtext>Amit tehát ti kezdettől fogva hallottatok, az maradjon meg bennetek!</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Jn 2,24a</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-09-19</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Lecsillapítottad a tengerek zúgását…, nemzetek háborgását.</Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 65,8</Losungsvers>
        <Lehrtext>És Isten békessége, mely minden értelmet meghalad, meg fogja őrizni szíveteket és
            gondolataitokat Krisztus Jézusban.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Fil 4,7</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-09-20</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>De Isten engem kivált a holtak hazájából, és magához fog venni.</Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 49,16</Losungsvers>
        <Lehrtext>Krisztus Jézus… megtörte a halál erejét, és az evangélium által világosságra hozta
            az elmúlhatatlan életet.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2Tim 1,10</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-09-21</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Fogta tehát az Úristen az embert, és elhelyezte az Éden kertjében, hogy művelje
            és őrizze azt.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>1Móz 2,15</Losungsvers>
        <Lehrtext>Boldogok a szelídek, mert ők öröklik a földet.</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Mt 5,5</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-09-22</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Hű az Isten, nem hitszegő, igaz és egyenes ő.</Losungstext>
        <Losungsvers>5Móz 32,4b</Losungsvers>
        <Lehrtext>Ez pedig az az üzenet, amelyet tőle hallottunk, és hirdetünk nektek, hogy az Isten
            világosság, és nincs benne semmi sötétség.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Jn 1,5</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-09-23</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Szentháromság ünnepe után 17. vasárnap</Sonntag>
        <Losungstext>Megbocsátom bűneiket, és nem gondolok többé vétkeikre.</Losungstext>
        <Losungsvers>Jer 31,34</Losungsvers>
        <Lehrtext>Gyermekeim, ezt azért írom nektek, hogy ne vétkezzetek; ha pedig vétkezik valaki,
            van pártfogónk az Atyánál: az igaz Jézus Krisztus.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Jn 2,1</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-09-24</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Elhalmoz téged javaival Istened, az Úr kezed minden munkájában.</Losungstext>
        <Losungsvers>5Móz 30,9</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mert Isten az, aki munkálja bennetek mind a szándékot, mind a cselekvést az ő
            tetszésének megfelelően.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Fil 2,13</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-09-25</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Az Úr így szólt Jákóbhoz: Bizony, nem hagylak el, amíg nem teljesítem, amit
            megígértem neked.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>1Móz 28,15b</Losungsvers>
        <Lehrtext>Hit által áldotta meg a haldokló Jákób József mindegyik fiát.</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Zsid 11,21</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-09-26</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>[Az Úr] megőrzi lábad a csapdától.</Losungstext>
        <Losungsvers>Péld 3,26</Losungsvers>
        <Lehrtext>De mindezekben diadalmaskodunk az által, aki szeret minket.</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Róm 8,37</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-09-27</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Megindult a szívem, egészen elfogott a szánalom. Nem izzó haragom szerint bánok
            vele…, mert Isten vagyok én, nem ember. Szent vagyok köztetek.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Hós 11,8c–9</Losungsvers>
        <Lehrtext>De ahol megnövekedett a bűn, ott még bőségesebben kiáradt a kegyelem.</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Róm 5,20b</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-09-28</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Áldott legyen Isten, mert nem utasította el imádságomat, szeretetét nem vonta
            meg tőlem.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 66,20</Losungsvers>
        <Lehrtext>Tudja a ti Atyátok, mire van szükségetek, még mielőtt kérnétek tőle.</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Mt 6,8</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-09-29</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Ne féljetek, legyetek erősek!</Losungstext>
        <Losungsvers>Zak 8,13b</Losungsvers>
        <Lehrtext>Pál így szólt az utasokhoz: Mert ma éjjel elém állt annak az Istennek az angyala,
            akié vagyok, és akinek szolgálok. Ez azt mondta: Ne félj, Pál, neked a császár elé kell
            állnod, és Isten neked ajándékozta mindazokat, akik veled vannak a hajón.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>ApCsel 27,23–24</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-09-30</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Szentháromság ünnepe után 18. vasárnap</Sonntag>
        <Losungstext>Nyomorúságomban az Urat hívtam segítségül. Az Úr meghallgatott, tágas térre
            vitt engem.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 118,5</Losungsvers>
        <Lehrtext>[Krisztus Jézusban] van bátorságunk és szabad utunk bizodalommal a benne való hit
            által.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Ef 3,12</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-10-01</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Legyen velünk Istenünknek, az Úrnak jóindulata! Kezeink munkáját tedd
            maradandóvá, kezeink munkáját tedd maradandóvá!
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 90,17</Losungsvers>
        <Lehrtext>Jézus mondja: Én vagyok a szőlőtő, ti a szőlővesszők: aki énbennem marad, és én
            őbenne, az terem sok gyümölcsöt.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 15,5</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-10-02</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Saul így szólt Dávidhoz: Ha valaki rátalál ellenségére, sértetlenül bocsátja-e
            útjára? Jóval fizessen neked az Úr azért, amit ma tettél velem!
        </Losungstext>
        <Losungsvers>1Sám 24,20</Losungsvers>
        <Lehrtext>Békülj meg ellenfeleddel idejében, amíg együtt vagy vele az úton.</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Mt 5,25</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-10-03</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Izráelt megszabadítja az Úr örökké tartó szabadítással; nem ér benneteket
            szégyen és gyalázat soha, soha többé.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 45,17</Losungsvers>
        <Lehrtext>Legyetek tehát ti is türelemmel, és erősítsétek meg a szíveteket, mert az Úr
            eljövetele közel van.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jak 5,8</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-10-04</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Ne legyen köztetek olyan gyökér, amely mérget és ürmöt terem!</Losungstext>
        <Losungsvers>5Móz 29,17b</Losungsvers>
        <Lehrtext>Minden keserűség, indulat, harag, kiabálás és istenkáromlás legyen távol tőletek
            minden gonoszsággal együtt. Viszont legyetek egymáshoz jóságosak, irgalmasak,
            bocsássatok meg egymásnak, ahogyan Isten is megbocsátott nektek Krisztusban.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Ef 4,31–32</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-10-05</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Ez lesz a békesség!</Losungstext>
        <Losungsvers>Mik 5,4a</Losungsvers>
        <Lehrtext>Maga a békesség Ura adjon nektek mindig minden körülmények között békességet. Az
            Úr legyen mindnyájatokkal!
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2Thessz 3,16</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-10-06</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Dicsérjétek az Urat! Hálát adok az Úrnak teljes szívből a becsületes emberek
            körében és közösségében.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 111,1</Losungsvers>
        <Lehrtext>Tanítsátok egymást teljes bölcsességgel, és intsétek egymást zsoltárokkal,
            dicséretekkel, lelki énekekkel; hálaadással énekeljetek szívetekben Istennek.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Kol 3,16</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-10-07</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Szentháromság ünnepe után 19.</Sonntag>
        <Losungstext>Pedig én tanítottam járni Efraimot, kézen fogtam őket, de ők nem ismerték fel,
            hogy én viselem gondjukat.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Hós 11,3</Losungsvers>
        <Lehrtext>A mi Urunk hosszútűrését pedig üdvösnek tartsátok.</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2Pt 3,15</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-10-08</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Jónátán… elment Dávidhoz…, és erősítette az Istenbe vetett bizalmát.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>1Sám 23,16</Losungsvers>
        <Lehrtext>Igyekezzetek megtartani a Lélek egységét a békesség kötelékével.</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Ef 4,3</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-10-09</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Nem tántorodom meg, mert [az Úr] a jobbomon van.</Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 16,8</Losungsvers>
        <Lehrtext>Hit által hagyta el [Mózes] Egyiptomot, nem félt a király haragjától, hanem
            kitartott, mint aki látja a láthatatlan Istent.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Zsid 11,27</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-10-10</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Miért vádoltad [Istent] azzal, hogy egyetlen szóra sem felel? Hiszen szól az
            Isten így is meg úgy is, de az emberek nem törődnek vele.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Jób 33,13–14</Losungsvers>
        <Lehrtext>Ekkor [a tanítványok] így szóltak egymáshoz: Nem hevült-e a szívünk, amikor
            beszélt hozzánk az úton, amikor feltárta előttünk az Írásokat?
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 24,32</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-10-11</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Ezt mondja az Úr: Ne dicsekedjék bölcsességével a bölcs, ne dicsekedjék
            erejével az erős, ne dicsekedjék gazdagságával a gazdag! Aki dicsekedni akar, azzal
            dicsekedjék, hogy érti és tudja rólam, hogy én vagyok az Úr.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Jer 9,22–23</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mert ha valaki azt gondolja, hogy ő valami, jóllehet semmi, megcsalja önmagát.
            Mindenki a saját tetteit vizsgálja meg.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Gal 6,3–4</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-10-12</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Jóllakásig ehetitek kenyereteket, és biztonságban lakhattok az országban.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>3Móz 26,5b</Losungsvers>
        <Lehrtext>Jézus mondja: Én azért jöttem, hogy életük legyen, sőt bőségben éljenek.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 10,10</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-10-13</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Menjünk eléje hálaadással, ujjongjunk előtte énekszóval! Mert nagy Isten az
            Úr.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 95,2–3</Losungsvers>
        <Lehrtext>A türelem és vigasztalás Istene pedig adja meg nektek, hogy egyetértés legyen
            közöttetek Jézus Krisztus akarata szerint, hogy egy szívvel, egy szájjal dicsőítsétek a
            mi Urunk Jézus Krisztus Istenét és Atyját.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Róm 15,5–6</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-10-14</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Szentháromság ünnepe után 20. vasárnap</Sonntag>
        <Losungstext>Bárcsak az Úr egész népe próféta volna, és rájuk is kiárasztaná lelkét az Úr!
        </Losungstext>
        <Losungsvers>4Móz 11,29b</Losungsvers>
        <Lehrtext>Jézus így szólt a tanítványokhoz: Vegyetek Szentlelket!</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 20,22</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-10-15</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Most azért távolítsátok el az idegen isteneket, amelyek közöttetek vannak, és
            fordítsátok oda szíveteket az Úrhoz!
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Józs 24,23</Losungsvers>
        <Lehrtext>Éljetek úgy, mint a világosság gyermekei.</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Ef 5,8</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-10-16</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Az igaz és törvényes cselekvést többre becsüli az Úr, mint az áldozatot.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Péld 21,3</Losungsvers>
        <Lehrtext>Ne ítéljetek látszat szerint, hanem hozzatok igazságos ítéletet!</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 7,24</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-10-17</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Uralma növekedésének és a békének nem lesz vége.</Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 9,6</Losungsvers>
        <Lehrtext>Jézus Krisztus tegnap, ma és mindörökké ugyanaz.</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Zsid 13,8</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-10-18</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Hát menj, az Úr legyen veled!</Losungstext>
        <Losungsvers>1Sám 17,37</Losungsvers>
        <Lehrtext>Bármit tesztek, mindent Isten dicsőségére tegyetek!</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Kor 10,31</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-10-19</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Nóé igaz ember volt, feddhetetlen a maga nemzedékében. Az Istennel járt Nóé.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>1Móz 6,9</Losungsvers>
        <Lehrtext>Úgy ragyogjon a ti világosságotok az emberek előtt, hogy lássák jó
            cselekedeteiteket, és dicsőítsék a ti mennyei Atyátokat.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Mt 5,16</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-10-20</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Olyanok lettetek, mint a tűzből kiragadott üszkös fadarab, mégsem tértetek meg
            hozzám – így szól az Úr.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Ám 4,11b</Losungsvers>
        <Lehrtext>De mi van akkor, ha némelyek hűtlenné váltak? Vajon az ő hűtlenségük hűtlenné
            tenné Istent? Szó sincs róla! Sőt azt kell mondanunk: Isten igaz.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Róm 3,3–4</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-10-21</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Szentháromság ünnepe után 21. vasárnap</Sonntag>
        <Losungstext>Ezért az örömöt dicsérem, mert nincs jobb dolog az ember számára a nap alatt,
            mint ha eszik, iszik és örül, és ez kíséri munkáját egész életén át, amelyet Isten adott
            neki a nap alatt.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Préd 8,15</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mert Isten minden teremtménye jó, és semmi sem elvetendő, ha hálaadással élnek
            vele.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Tim 4,4</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-10-22</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Ítéleted idején is benned reménykedtünk, Uram.</Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 26,8</Losungsvers>
        <Lehrtext>Alázzátok meg tehát magatokat Isten hatalmas keze alatt, hogy felmagasztaljon
            titeket annak idején.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Pt 5,6</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-10-23</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>A titkok az Úréi, a mi Istenünkéi, a kinyilatkoztatott dolgok pedig a miénk és
            a fiainkéi mindörökké.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>5Móz 29,28</Losungsvers>
        <Lehrtext>A samáriaiak ezt mondták az asszonynak: Már nem a te beszédedért hiszünk, hanem
            mert magunk hallottuk és tudjuk, hogy valóban ő a világ üdvözítője.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 4,42</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-10-24</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Hiszen nem istenek azok, akiket istenként készít magának az ember!
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Jer 16,20</Losungsvers>
        <Lehrtext>Vigyázzatok, hogy rabul ne ejtsen valaki titeket olyan bölcselkedéssel és üres
            megtévesztéssel, amely az emberek hagyományához, a világ elemeihez, és nem Krisztushoz
            igazodik.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Kol 2,8</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-10-25</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Emlékezem az Úr tetteire, visszagondolok hajdani csodáira. Végiggondolom minden
            tettedet, elmélkedem dolgaidon.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 77,12–13</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mária pedig mindezeket a beszédeket megjegyezte, és szívében forgatta.</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 2,19</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-10-26</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Ha elenyészik is testem és szívem, szívemnek kősziklája és örökségem te
            maradsz, Istenem, örökké!
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 73,26</Losungsvers>
        <Lehrtext>Aznap éjjel pedig odaállt Pál mellé az Úr, és ezt mondta: Bízzál!</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>ApCsel 23,11</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-10-27</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Ne kövessetek más isteneket, ne tiszteljétek és ne imádjátok őket! Ne
            bosszantsatok engem kezetek csinálmányaival.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Jer 25,6</Losungsvers>
        <Lehrtext>Tegyünk le minden ránk nehezedő terhet és a bennünket megkörnyékező bűnt, és
            állhatatossággal fussuk meg az előttünk levő pályát. Nézzünk fel Jézusra, a hit
            szerzőjére és beteljesítőjére.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Zsid 12,1–2</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-10-28</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Szentháromság ünnepe után 22.</Sonntag>
        <Losungstext>Az Úr ezt mondta Abrámnak: Megáldalak…, és áldás leszel.</Losungstext>
        <Losungsvers>1Móz 12,2</Losungsvers>
        <Lehrtext>Ne fizessetek a gonoszért gonosszal, vagy a gyalázkodásért gyalázkodással, hanem
            ellenkezőleg: mondjatok áldást, hiszen arra hívattatok el, hogy áldást örököljetek.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Pt 3,9</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-10-29</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Övezd fel derekadat és indulj, hirdesd nekik mindazt, amit én parancsolok!
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Jer 1,17a</Losungsvers>
        <Lehrtext>Álljatok meg tehát, felövezve derekatokat igazságszeretettel, és magatokra öltve a
            megigazulás páncélját, sarut húzva lábatokra, készen a békesség evangéliuma hirdetésére.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Ef 6,14–15</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-10-30</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Az ember végzi a sorsvetést, de mindig az Úrtól való a döntés.</Losungstext>
        <Losungsvers>Péld 16,33</Losungsvers>
        <Lehrtext>Keressétek először Isten országát és az ő igazságát, és mindezek ráadásként
            megadatnak majd nektek.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Mt 6,33</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-10-31</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag>Reformáció ünnepe</Sonntag>
        <Losungstext>Mózes így esedezett az Úrhoz: [Uram,] fékezd meg izzó haragodat, szánd meg
            népedet, és ne hozd rá ezt a bajt!
        </Losungstext>
        <Losungsvers>2Móz 32,12b</Losungsvers>
        <Lehrtext>Ki ítélne kárhozatra? Hiszen Krisztus Jézus az, aki meghalt, sőt feltámadt, aki
            Isten jobbján van, és esedezik is értünk.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Róm 8,34</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-11-01</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Magasztallak a nagy gyülekezetben, hatalmas nép között dicsérlek.</Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 35,18</Losungsvers>
        <Lehrtext>És minden nyelv vallja, hogy Jézus Krisztus Úr az Atya Isten dicsőségére.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Fil 2,11</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-11-02</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Isten nagy örömöt szerzett nekik. Az asszonyok és gyermekek is örvendeztek;
            messzire elhallatszott, hogy mennyire örvendeznek Jeruzsálemben.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Neh 12,43</Losungsvers>
        <Lehrtext>Pál írja: Örüljetek az Úrban mindenkor! Ismét mondom: örüljetek!</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Fil 4,4</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-11-03</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Ha a halál árnyéka völgyében járok is, nem félek semmi bajtól, mert te velem
            vagy: vessződ és botod megvigasztal engem.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 23,4</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mert amilyen bőséggel részünk van Krisztus szenvedéseiben, olyan bőséges Krisztus
            által a mi vigasztalásunk is.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2Kor 1,5</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-11-04</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Szentháromság ünnepe után 23. vasárnap</Sonntag>
        <Losungstext>Szeresd azért az Urat, a te Istenedet teljes szívedből, teljes lelkedből és
            teljes erődből!
        </Losungstext>
        <Losungsvers>5Móz 6,5</Losungsvers>
        <Lehrtext>Pál írja: [Kérem az Atyát,] hogy Krisztus lakjék szívetekben a hit által, a
            szeretetben meggyökerezve és megalapozva.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Ef 3,17</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-11-05</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Készségesen áldozok neked, magasztalom neved, Uram, mert jó vagy.</Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 54,8</Losungsvers>
        <Lehrtext>Áldott az Isten, a mi Urunk Jézus Krisztus Atyja, az irgalom Atyja és minden
            vigasztalás Istene.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2Kor 1,3</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-11-06</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Mert megörvendeztettél tetteiddel, Uram, kezed alkotásainak ujjongok.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 92,5</Losungsvers>
        <Lehrtext>[Jézus] így szólt a bénához: Neked mondom, kelj fel, vedd az ágyadat, és menj
            haza! Az pedig szemük láttára azonnal felkelt, fogta az ágyát, amelyen feküdt, és Istent
            dicsőítve hazament.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 5,24–25</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-11-07</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Abban telik kedvem, Istenem, hogy akaratodat teljesítsem, törvényed szívemben
            van.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 40,9</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mert az az Isten iránti szeretet, hogy parancsolatait megtartjuk, az ő
            parancsolatai pedig nem nehezek.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Jn 5,3</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-11-08</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Kérdezd meg előbb az Úr igéjét!</Losungstext>
        <Losungsvers>2Krón 18,4</Losungsvers>
        <Lehrtext>De te maradj meg abban, amit tanultál, és amiről megbizonyosodtál.</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2Tim 3,14</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-11-09</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Legyen velünk Istenünk, az Úr, ahogyan őseinkkel volt.</Losungstext>
        <Losungsvers>1Kir 8,57a</Losungsvers>
        <Lehrtext>Ne legyetek restek, hanem kövessétek azokat, akik hit és türelem által öröklik az
            ígéreteket.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Zsid 6,12</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-11-10</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Dicsérjétek az Urat! Adjatok hálát az Úrnak, mert jó, mert örökké tart
            szeretete!
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 106,1</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mert megjelent Isten üdvözítő kegyelme minden embernek.</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Tit 2,11</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-11-11</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Szentháromság ünnepe után utolsó</Sonntag>
        <Losungstext>Én, az Úr vagyok a te Istened, aki kihoztalak téged Egyiptom földjéről, a
            szolgaság házából.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>2Móz 20,2</Losungsvers>
        <Lehrtext>Amint [Pál és Szilász] kijöttek a börtönből, elmentek Lídiához, ahol találkoztak a
            testvérekkel, és bátorították őket, majd továbbmentek.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>ApCsel 16,40</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-11-12</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Ki akar még önként, bőkezűen adakozni ma az Úrnak?</Losungstext>
        <Losungsvers>1Krón 29,5b</Losungsvers>
        <Lehrtext>Tudjuk pedig, hogy aki szűken vet, szűken is arat, és aki bőven vet, bőven is
            arat.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2Kor 9,6</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-11-13</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Így szól az Úr: Ti láttátok…, hogyan hordoztalak benneteket sasszárnyakon, és
            hogyan hoztalak ide benneteket.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>2Móz 19,4</Losungsvers>
        <Lehrtext>Aki pedig mindent megtehet sokkal bőségesebben, mint ahogy mi kérjük vagy
            gondoljuk, a bennünk munkálkodó erő szerint: azé a dicsőség az egyházban Krisztus Jézus
            által nemzedékről nemzedékre.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Ef 3,20–21</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-11-14</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Egek, harmatozzatok a magasból, hulljon igazság a fellegekből! Táruljon fel a
            föld, és teremjen szabadságot, sarjadjon igazság is vele! Én, az Úr teremtettem mindezt.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 45,8</Losungsvers>
        <Lehrtext>Íme, most van a kegyelem ideje! Íme, most van az üdvösség napja!</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2Kor 6,2b</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-11-15</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Az Úr az ő népének erőssége.</Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 28,8</Losungsvers>
        <Lehrtext>De hála legyen Istennek, aki a diadalt adja nekünk a mi Urunk Jézus Krisztus
            által!
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Kor 15,57</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-11-16</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Nincs olyan kőszikla, mint a mi Istenünk.</Losungstext>
        <Losungsvers>1Sám 2,2</Losungsvers>
        <Lehrtext>Jézus mondja: Aki tehát hallja tőlem ezeket a beszédeket, és cselekszi azokat,
            hasonló a bölcs emberhez, aki kősziklára építette a házát.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Mt 7,24</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-11-17</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Letelnek a gyászod napjai.</Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 60,20</Losungsvers>
        <Lehrtext>És Isten letöröl szemükről minden könnyet.</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jel 7,17</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-11-18</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Szentháromság ünnepe után utolsó</Sonntag>
        <Losungstext>Aki hálaadással áldozik, az dicsőít engem, és aki ilyen úton jár, annak mutatom
            meg Isten szabadítását.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 50,23</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mindenért hálát adjatok, mert ez Isten akarata Jézus Krisztus által a ti
            javatokra.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Thessz 5,18</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-11-19</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Nem hagylak magadra téged, és nem hagylak el.</Losungstext>
        <Losungsvers>Józs 1,5c</Losungsvers>
        <Lehrtext>Jézus mondja: Szomorúságotok örömre fordul.</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 16,20</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-11-20</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Megőriz az Úr jártodban-keltedben, most és mindenkor.</Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 121,8</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mert nincsen itt maradandó városunk, hanem az eljövendőt keressük.</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Zsid 13,14</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-11-21</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Jobb az igaz úton szerzett kevés, mint a törvénytelenül szerzett nagy
            jövedelem.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Péld 16,8</Losungsvers>
        <Lehrtext>Senki ne károsítsa meg és ne csalja meg testvérét semmiféle ügyben. Mert bosszút
            áll az Úr mindezekért.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Thessz 4,6</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-11-22</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Az Úr veletek lesz, ha ti is ővele lesztek.</Losungstext>
        <Losungsvers>2Krón 15,2b</Losungsvers>
        <Lehrtext>Zörgessetek, és megnyittatik nektek.</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Mt 7,7</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-11-23</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Nem olyan-e az én igém, mint a tűz – így szól az Úr –, vagy mint a sziklazúzó
            pöröly?
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Jer 23,29</Losungsvers>
        <Lehrtext>Amint könyörögtek, megrendült az a hely, ahol együtt voltak, megteltek mindnyájan
            Szentlélekkel, és bátran hirdették az Isten igéjét.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>ApCsel 4,31</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-11-24</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Minden elnyomottal igazságosan és törvényesen bánik az Úr.</Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 103,6</Losungsvers>
        <Lehrtext>Íme, Isten sátora az emberekkel van, és ő velük fog lakni, ők pedig népei lesznek,
            és maga Isten lesz velük, és letöröl minden könnyet a szemükről.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jel 21,3–4</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-11-25</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Szentháromság ünnepe után utolsó</Sonntag>
        <Losungstext>Énekeljetek új éneket az Úrnak, énekelj az Úrnak, te egész föld!</Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 96,1</Losungsvers>
        <Lehrtext>Íme, nagy sokaság volt ott, minden nemzetből és törzsből, népből és nyelvből,
            amelyet megszámlálni senki sem tudott; a trón előtt és a Bárány előtt álltak fehér
            ruhába öltözve, kezükben pedig pálmaágak, és hatalmas hangon kiáltották: Az üdvösség a
            mi Istenünké, aki a trónon ül, és a Bárányé!
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jel 7,9–10</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-11-26</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Az Úr őrzi a jövevényeket, támogatja az árvát és az özvegyet.</Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 146,9</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mária mondta: Megalázottakat emelt fel; éhezőket látott el javakkal, és
            bővelkedőket küldött el üres kézzel. Felkarolta szolgáját, Izráelt, hogy megemlékezzék
            irgalmáról.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 1,52–54</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-11-27</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Oszd meg kenyeredet az éhezővel!</Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 58,7</Losungsvers>
        <Lehrtext>A jótékonyságról és az adakozásról pedig el ne feledkezzetek, mert ilyen
            áldozatokban gyönyörködik Isten.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Zsid 13,16</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-11-28</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Nézz nyitott szemmel erre a házra éjjel és nappal, arra a helyre, amelyről ezt
            mondtad: Ott lesz az én nevem!
        </Losungstext>
        <Losungsvers>1Kir 8,29</Losungsvers>
        <Lehrtext>Ezért tehát nem vagytok többé idegenek és jövevények, hanem polgártársai a
            szenteknek és háza népe Istennek.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Ef 2,19</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-11-29</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Add tudtomra, Uram, életem végét, meddig tart napjaim sora, hadd tudjam meg,
            milyen mulandó vagyok!
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 39,5</Losungsvers>
        <Lehrtext>Ne félj! Én vagyok az első és az utolsó és az élő: halott voltam, de íme, élek
            örökkön-örökké, és nálam vannak a halál és a pokol kulcsai.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jel 1,17–18</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-11-30</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Ha engedelmesen hallgatsz az Úrnak, a te Istenednek szavára, áldott leszel
            jártodban-keltedben.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>5Móz 28,1.6</Losungsvers>
        <Lehrtext>Egy éjjel látomás jelent meg Pálnak: egy makedón férfi állt előtte, és ezekkel a
            szavakkal kérlelte őt: Jöjj át Makedóniába, légy segítségünkre! A látomás után nyomban
            igyekeztünk elmenni Makedóniába, mert megértettük: Isten oda hívott minket, hogy
            hirdessük nekik az evangéliumot.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>ApCsel 16,9–10</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-12-01</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Akik szabadításodra vágyódnak, hadd mondhassák mindig, hogy nagy az Isten!
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 70,5</Losungsvers>
        <Lehrtext>Az egész sokaság örült mindazoknak a csodáknak, amelyeket [Jézus] vitt véghez.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 13,17</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-12-02</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Advent 1. vasárnapja</Sonntag>
        <Losungstext>Így szól az én Uram, az Úr: Térjetek meg, forduljatok el bálványaitoktól!
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Ez 14,6</Losungsvers>
        <Lehrtext>Az írástudó ezt mondta [Jézusnak]: Úgy van, Mester, helyesen mondtad, hogy egy
            Isten van, és rajta kívül nincsen más; és ha szeretjük őt teljes szívünkből, teljes
            elménkből és teljes erőnkből, és ha szeretjük felebarátunkat, mint magunkat, sokkal több
            az minden égő- és véresáldozatnál.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Mk 12,32–33</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-12-03</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>[Az Úr] fölemeli a porból a szűkölködőt.</Losungstext>
        <Losungsvers>1Sám 2,8</Losungsvers>
        <Lehrtext>És ha [a pásztor] megtalálta [az elveszett juhot], felveszi a vállára örömében.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 15,5</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-12-04</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Térjetek hát meg, és éljetek!</Losungstext>
        <Losungsvers>Ez 18,32</Losungsvers>
        <Lehrtext>Öltsétek fel az új embert, aki Isten tetszése szerint valóságos igazságban és
            szentségben teremtetett.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Ef 4,24</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-12-05</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Az Úr védelmez téged, az Úr a te oltalmad jobb kezed felől. Nem árt neked
            nappal a nap, sem éjjel a hold.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 121,5–6</Losungsvers>
        <Lehrtext>[Jézus Krisztus] meg is erősít titeket mindvégig, hogy feddhetetlenek legyetek a
            mi Urunk Jézus Krisztus napján.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Kor 1,8</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-12-06</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Adj nekünk mégis segítséget az ellenség ellen, mert az emberi segítség mit sem
            ér!
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 60,13</Losungsvers>
        <Lehrtext>Uram, kihez mennénk? Örök élet beszéde van nálad. És mi hisszük és tudjuk, hogy te
            vagy az Istennek Szentje.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 6,68–69</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-12-07</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>[Uram,] egyedül te vagy a föld minden országának Istene, te alkottad az eget és
            a földet!
        </Losungstext>
        <Losungsvers>2Kir 19,15b</Losungsvers>
        <Lehrtext>Egyedül te vagy szent: mert a népek eljönnek mind, és leborulnak előtted, mert
            nyilvánvalóvá lettek igazságos ítéleteid.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jel 15,4</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-12-08</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Jób ezt mondta Istennek: Eddig még csak hírből hallottam rólad, de most saját
            szememmel láttalak. Ezért visszavonok mindent, bűnbánatot tartok porban és hamuban.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Jób 42,5–6</Losungsvers>
        <Lehrtext>Péter visszaemlékezett Jézus szavára, aki azt mondta neki: Mielőtt megszólal a
            kakas, háromszor tagadsz meg engem. Azután kiment onnan, és keserves sírásra fakadt.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Mt 26,75</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-12-09</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Advent 2. vasárnapja</Sonntag>
        <Losungstext>[Én vagyok az Úr, aki] a jósok jeleit semmivé teszem, és a varázslókat
            bolondokká.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 44,25</Losungsvers>
        <Lehrtext>Szeretteim, ne higgyetek minden léleknek, hanem vizsgáljátok meg a lelkeket, hogy
            Istentől valók-e.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Jn 4,1</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-12-10</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Ezért téged áldalak, amíg élek, nevedet imádva emelem föl kezem.</Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 63,5</Losungsvers>
        <Lehrtext>Arra kérlek mindenekelőtt, hogy tartsatok könyörgéseket, imádságokat, esedezéseket
            és hálaadásokat minden emberért.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Tim 2,1</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-12-11</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Ujjongjatok, egek, vigadozz, föld, ujjongásban törjetek ki, hegyek! Mert
            megvigasztalja népét az Úr, és megkönyörül az elesetteken.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 49,13</Losungsvers>
        <Lehrtext>[Krisztus Jézust] tette nekünk Isten bölcsességgé, igazsággá, megszentelődéssé és
            megváltássá.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Kor 1,30b</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-12-12</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Most is van tanúm a mennyben, és kezesem fenn a magasságban.</Losungstext>
        <Losungsvers>Jób 16,19</Losungsvers>
        <Lehrtext>Pál írja: Első védekezésem alkalmával senki sem volt mellettem, mindenki
            elhagyott. Ne számítson ez bűneik közé! De az Úr mellém állt, és megerősített.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2Tim 4,16–17</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-12-13</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Eltörlöm hűtlenségedet, mint a felleget, vétkeidet, mint a felhőt. Térj meg
            hozzám, mert megváltottalak!
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 44,22</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mert Isten nem azért küldte el a Fiút a világba, hogy elítélje a világot, hanem
            hogy üdvözüljön a világ általa.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 3,17</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-12-14</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Napkelettől napnyugatig dicsérjétek az Úr nevét!</Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 113,3</Losungsvers>
        <Lehrtext>Áldott az Úr, Izráel Istene, hogy meglátogatta és megváltotta az ő népét. Erős
            szabadítót támasztott nekünk.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 1,68–69</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-12-15</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Én pedig Istenhez kiáltok, és az Úr megsegít engem.</Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 55,17</Losungsvers>
        <Lehrtext>Jézus mondja: Amit csak kértek az Atyától az én nevemben, megadja nektek.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 16,23b</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-12-16</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Advent 3. vasárnapja</Sonntag>
        <Losungstext>Mert bűneim összecsaptak fejem fölött, súlyos teherként nehezednek rám.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 38,5</Losungsvers>
        <Lehrtext>Az angyal így szólt Józsefhez: [Mária] fiút fog szülni, te pedig majd Jézusnak
            nevezed, mert ő fogja megszabadítani népét bűneiből.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Mt 1,21</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-12-17</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Vizet fakasztok a pusztában és folyókat a sivatagban, hogy inni adjak
            választott népemnek.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 43,20</Losungsvers>
        <Lehrtext>Jézus mondja: Ha valaki szomjazik, jöjjön hozzám, és igyék!</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 7,37</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-12-18</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Abrám hitt az Úrnak, és ő ezt számította be neki igazságul.</Losungstext>
        <Losungsvers>1Móz 15,6</Losungsvers>
        <Lehrtext>[Ábrahám] megerősödött a hitben dicsőséget adva Istennek, és teljesen bizonyos
            volt afelől, hogy amit Isten ígér, azt meg is tudja tenni.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Róm 4,20–21</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-12-19</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Az Úr intő szava határozott, bölccsé teszi az együgyűt.</Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 19,8b</Losungsvers>
        <Lehrtext>Aki pedig megtartja az ő parancsolatait, az őbenne marad, és ő is abban; és hogy ő
            bennünk marad, azt a Lélektől tudjuk meg, akit nekünk adott.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Jn 3,24</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-12-20</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Örülök és vigadok neked, zengem nevedet, ó, Felséges!</Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 9,3</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mária pedig ezt mondta: Magasztalja lelkem az Urat, és ujjong az én lelkem
            megtartó Istenemben.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 1,46–47</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-12-21</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Az igaznak az emlékezete áldott.</Losungstext>
        <Losungsvers>Péld 10,7</Losungsvers>
        <Lehrtext>Akkor majd az igazak fénylenek Atyjuk országában, mint a nap.</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Mt 13,43a</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-12-22</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Mind boldog, aki hozzá menekül!</Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 2,12</Losungsvers>
        <Lehrtext>Pál írja: Tudom, kiben hiszek, és meg vagyok győződve, hogy neki van hatalma arra,
            hogy a rám bízott kincset megőrizze arra a napra.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2Tim 1,12</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-12-23</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Advent 4. vasárnapja</Sonntag>
        <Losungstext>Az Úr angyala őrt áll az istenfélők mellett, és megmenti őket.</Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 34,8</Losungsvers>
        <Lehrtext>És az Úr angyala megjelent nekik, körülragyogta őket az Úr dicsősége, és nagy
            félelem vett erőt rajtuk. Az angyal pedig ezt mondta nekik: Ne féljetek, mert íme, nagy
            örömet hirdetek nektek, amely az egész nép öröme lesz.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 2,9–10</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-12-24</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag>Szenteste</Sonntag>
        <Losungstext>Téged hívlak, Uram, kősziklám, ne fordulj el tőlem némán!</Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 28,1a</Losungsvers>
        <Lehrtext>Üdvözítő született ma nektek, aki az Úr Krisztus.</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 2,11</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-12-25</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag>Karácsony ünnepe</Sonntag>
        <Losungstext>Erőm és pajzsom az Úr, benne bízik szívem. Ő megsegített, ezért vidám a szívem,
            és énekelve adok neki hálát.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 28,7</Losungsvers>
        <Lehrtext>A pásztorok pedig visszatértek, dicsőítve és magasztalva Istent mindazért, amit
            hallottak és láttak, úgy, ahogyan ő megüzente nekik.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 2,20</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-12-26</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag>Karácsony 2. napja (István vértanú ünnepe)</Sonntag>
        <Losungstext>Azután ezt mondta az Úristen: Nem jó az embernek egyedül lenni.</Losungstext>
        <Losungsvers>1Móz 2,18</Losungsvers>
        <Lehrtext>[Simeon] akkor karjába vette [a gyermek Jézust], áldotta az Istent, és ezt mondta:
            Most bocsátod el, Uram, szolgádat beszéded szerint békességgel, mert meglátta szemem
            üdvösségedet.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 2,28–30</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-12-27</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Vigyázzatok, hogy szívetek el ne csábítson benneteket, és el ne forduljatok
            tőlem: ne tiszteljetek más isteneket, és ne imádjátok azokat.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>5Móz 11,16</Losungsvers>
        <Lehrtext>Krisztus szabadságra szabadított meg minket, álljatok meg tehát szilárdan, és ne
            engedjétek magatokat újra a szolgaság igájába fogni.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Gal 5,1</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-12-28</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Az örvendező szív megszépíti az arcot, a bánatos szív pedig összetöri a
            lelket.
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Péld 15,13</Losungsvers>
        <Lehrtext>Áldott az Isten, a mi Urunk Jézus Krisztus Atyja…, aki megvigasztal minket minden
            nyomorúságunkban, hogy mi is megvigasztalhassunk másokat minden nyomorúságban.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2Kor 1,3–4</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-12-29</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Ne bánkódjatok, mert az Úr előtt való örvendezés a ti menedéketek!
        </Losungstext>
        <Losungsvers>Neh 8,10b</Losungsvers>
        <Lehrtext>A reménység Istene pedig töltsön be titeket a hitben teljes örömmel és
            békességgel.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Róm 15,13</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-12-30</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Karácsony utáni vasárnap</Sonntag>
        <Losungstext>De Isten megsegít engem, az Úr megtartja életemet.</Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 54,6</Losungsvers>
        <Lehrtext>Annak pedig, aki megőrizhet titeket a botlástól, és dicsősége elé állíthat
            feddhetetlenségben, ujjongó örömmel: az egyedül üdvözítő Istennek a mi Urunk Jézus
            Krisztus által: dicsőség, fenség, erő és hatalom öröktől fogva, most és mindörökké.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Júd 24–25</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2018-12-31</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag>Óév este</Sonntag>
        <Losungstext>Dávid így imádkozott: Most azért, Uram Isten, tartsd meg örökké azt az
            ígéretet, amelyet szolgádnak és háza népének tettél, és tégy úgy, ahogy megígérted!
        </Losungstext>
        <Losungsvers>2Sám 7,25</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mert Istennek minden ígéretére [Jézus Krisztusban] van az igen, és ezért általa
            mondunk áment Isten dicsőségére.
        </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2Kor 1,20</Lehrtextvers>
    </Losungen>
</FreeXml>