<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><FreeXml xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="http://losungen.de/losungen.xsd">
    <Losungen>
        <Datum>2022-01-01</Datum>
        <Sonntag>Nový rok</Sonntag>
        <Wtag>Sobota</Wtag>
        <Losungstext>Kdyby tě tvůj bratr, syn tvé matky, nebo tvůj syn nebo tvá dcera nebo tvá vlastní žena nebo tvůj nejmilejší přítel potají ponoukal: "Pojďme sloužit jiným bohům," nepřivolíš mu. </Losungstext>
        <Losungsvers>5.Mojžíšova 13,7.9</Losungsvers>
        <Lehrtext> Kdo činí vůli Boží, to je můj bratr, má sestra i matka. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Marek 3,35</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-01-02</Datum>
        <Sonntag>1. neděle po Vánocích</Sonntag>
        <Wtag>Neděle</Wtag>
        <Losungstext>Hleďte, jsem jedině já, jiný bůh vedle mne není, já usmrcuji i obživuji, zdeptal jsem, a zase zhojím, není, kdo by vytrhl z mé ruky. </Losungstext>
        <Losungsvers>5.Mojžíšova 32,39</Losungsvers>
        <Lehrtext> Žijeme-li, žijeme Pánu, umíráme-li, umíráme Pánu. Ať žijeme, ať umíráme, patříme Pánu. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Římanům 14,8</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-01-03</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pondělí</Wtag>
        <Losungstext>Ty jsi, Hospodine, uprostřed nás a nazývají nás tvým jménem. Nezříkej se nás! </Losungstext>
        <Losungsvers>Jeremiáš 14,9</Losungsvers>
        <Lehrtext> Bůh vám dej, abyste osvíceným vnitřním zrakem viděli, k jaké naději vás povolal. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Efezským 1,17.18</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-01-04</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Úterý</Wtag>
        <Losungstext>Smiluj se nade mnou, ó Bože, smiluj se nade mnou; neboť v tebe doufá duše má. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 57,2 K</Losungsvers>
        <Lehrtext> Z jeho plnosti jsme byli obdarováni my všichni milostí za milostí. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jan 1,16</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-01-05</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Středa</Wtag>
        <Losungstext>Hospodin odpověděl:Smiluji se, nad kým se smiluji, a slituji se, nad kým se slituji. </Losungstext>
        <Losungsvers>2.Mojžíšova 33,19</Losungsvers>
        <Lehrtext> Znáte štědrost našeho Pána Ježíše Krista: byl bohatý, ale pro vás se stal chudým, abyste vy jeho chudobou zbohatli. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2.Korintským 8,9</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-01-06</Datum>
        <Sonntag>Zjevení Páně – Epifanias</Sonntag>
        <Wtag>Čtvrtek</Wtag>
        <Losungstext>Očistím je ode všech jejich nepravostí, jimiž proti mně hřešili, a odpustím jim všechny nepravosti. </Losungstext>
        <Losungsvers>Jeremiáš 33,8</Losungsvers>
        <Lehrtext> Ježíš Kristus je smírnou obětí za naše hříchy, a nejenom za naše, ale za hříchy celého světa. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1.Janova 2,2</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-01-07</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pátek</Wtag>
        <Losungstext>Poznej dnes a vezmi si k srdci, že Hospodin je Bůh nahoře na nebesích i dole na zemi; žádný jiný není. </Losungstext>
        <Losungsvers>5.Mojžíšova 4,39</Losungsvers>
        <Lehrtext> Bůh rozhodl, aby v něm sídlily všechny dokonalosti v plné míře, a skrze něho že se sebou usmíří všechno tvorstvo jak na zemi, tak i na nebi. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Koloským 1,19-20 P</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-01-08</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Sobota</Wtag>
        <Losungstext>Nyní, hle, mám svědka na nebesích, můj přímluvce je na výšinách. </Losungstext>
        <Losungsvers>Jób 16,19</Losungsvers>
        <Lehrtext> Věřit Bohu znamená spolehnout se na to, v co doufáme, a být si jist tím, co nevidíme. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Židům 11,1</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-01-09</Datum>
        <Sonntag>1. neděle po Zjevení Páně</Sonntag>
        <Wtag>Neděle</Wtag>
        <Losungstext>Běda těm, kdo na koně spoléhají, doufají ve vozy, že jich je mnoho. Ale ke Svatému Izraele nevzhlížejí, nedotazují se Hospodina. </Losungstext>
        <Losungsvers>Izaiáš 31,1</Losungsvers>
        <Lehrtext> Proto se tím více musíme držet toho, co jsme slyšeli, abychom nebyli strženi proudem. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Židům 2,1</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-01-10</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pondělí</Wtag>
        <Losungstext>Kdo však porozumí vlastním omylům? Od mých skrytých chyb mne, Pane, očisti! </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 19,13 F</Losungsvers>
        <Lehrtext> Pán vynese na světlo to, co je skryto ve tmě, a zjeví záměry srdcí; tehdy se člověku dostane chvály od Boha. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1.Korintským 4,5</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-01-11</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Úterý</Wtag>
        <Losungstext>Kde mnoho snů, tam samá pomíjivost, samá prázdná slova. Ty se však boj Boha! </Losungstext>
        <Losungsvers>Kazatel 5,6</Losungsvers>
        <Lehrtext> Ať vám neupírá podíl na vykoupení nikdo, kdo si libuje v poníženosti a uctívání andělů, jak to v marné pýše své mysli viděl při svém zasvěcování. Takový člověk se nedrží hlavy, Krista. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Koloským 2,18.19</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-01-12</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Středa</Wtag>
        <Losungstext>Hospodin jest Bůh pravý, jest Bůh živý a král věčný. </Losungstext>
        <Losungsvers>Jeremiáš 10,10a K</Losungsvers>
        <Lehrtext> Velebím tě, Otče, Pane nebes i země, že jsi tyto věci skryl před moudrými a rozumnými, a zjevil jsi je maličkým. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Matouš 11,25</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-01-13</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Čtvrtek</Wtag>
        <Losungstext>Ti, kteříž milují spasení tvé, ať říkají vždycky: Veleslaven budiž Bůh náš. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 70,5 K</Losungsvers>
        <Lehrtext> Bůh trpělivosti a povzbuzení ať vám dá, abyste jedni i druzí stejně smýšleli po příkladu Krista Ježíše, a tak svorně jedněmi ústy slavili Boha. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Římanům 15,5-6a</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-01-14</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pátek</Wtag>
        <Losungstext>Hospodin s námi učinil velké věci, radovali jsme se. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 126,3</Losungsvers>
        <Lehrtext> Pochválen buď Bůh a Otec našeho Pána Ježíše Krista, který nás v Kristu obdařil vším duchovním požehnáním nebeských darů. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Efezským 1,3</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-01-15</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Sobota</Wtag>
        <Losungstext>On byl proklán pro naši nevěrnost, zmučen pro naši nepravost. </Losungstext>
        <Losungsvers>Izaiáš 53,5</Losungsvers>
        <Lehrtext> Toho, který nepoznal hřích, Bůh kvůli nám ztotožnil s hříchem, abychom v něm dosáhli Boží spravedlnosti. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2.Korintským 5,21</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-01-16</Datum>
        <Sonntag>2. neděle po Zjevení Páně</Sonntag>
        <Wtag>Neděle</Wtag>
        <Losungstext>Dotazujte se na vůli Hospodinovu a jeho moc, jeho tvář hledejte ustavičně. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 105,4</Losungsvers>
        <Lehrtext> Neboť každý, kdo prosí, dostává, a kdo hledá, nalézá, a kdo tluče, tomu bude otevřeno. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lukáš 11,10</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-01-17</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pondělí</Wtag>
        <Losungstext>Chvalte Hospodina, nebo dobré jest zpívati žalmy Bohu našemu. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 147,1 K</Losungsvers>
        <Lehrtext> Plni Ducha zpívejte společně žalmy, chvalozpěvy a duchovní písně. Zpívejte Pánu, chvalte ho z celého srdce. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Efezským 5,19</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-01-18</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Úterý</Wtag>
        <Losungstext>Pas berlou svou svůj lid. </Losungstext>
        <Losungsvers>Micheáš 7,14a</Losungsvers>
        <Lehrtext> Ovce jdou za pastýřem, protože znají jeho hlas. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jan 10,4</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-01-19</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Středa</Wtag>
        <Losungstext>Kdo se posmívá chudému, tupí toho, kdo jej učinil, kdo má radost z běd, ten bez trestu nezůstane. </Losungstext>
        <Losungsvers>Přísloví 17,5</Losungsvers>
        <Lehrtext> Blaze milosrdným, neboť oni dojdou milosrdenství. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Matouš 5,7</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-01-20</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Čtvrtek</Wtag>
        <Losungstext>Nebesa vypravují o Boží slávě. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 19,2a</Losungsvers>
        <Lehrtext> Poklekněte před tím, kdo učinil nebe, zemi, moře i prameny vod. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Zjevení 14,7b</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-01-21</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pátek</Wtag>
        <Losungstext>Hospodine, tys náš Otec! My jsme hlína, tys náš tvůrce, a my všichni jsme dílo tvých rukou. </Losungstext>
        <Losungsvers>Izaiáš 64,7</Losungsvers>
        <Lehrtext> Ne vy jste vyvolili mne, ale já jsem vyvolil vás a ustanovil jsem vás, abyste šli a nesli ovoce a vaše ovoce aby zůstalo. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jan 15,16</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-01-22</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Sobota</Wtag>
        <Losungstext>Každá bota obouvaná do válečné vřavy a každý plášť vyválený v prolité krvi budou k spálení, budou potravou ohně. </Losungstext>
        <Losungsvers>Izaiáš 9,4</Losungsvers>
        <Lehrtext> Pro slitování a milosrdenství našeho Boha, jímž nás navštíví Vycházející z výsosti, aby se zjevil těm, kdo jsou ve tmě a stínu smrti, a uvedl naše kroky na cestu pokoje. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lukáš 1,78-79</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-01-23</Datum>
        <Sonntag>3. neděle po Zjevení Páně</Sonntag>
        <Wtag>Neděle</Wtag>
        <Losungstext>Budu zpívat Hospodinu po celý svůj život, svému Bohu zpívat žalmy, dokud budu. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 104,33</Losungsvers>
        <Lehrtext> Vede se někomu z vás zle? Ať se modlí! Je někdo dobré mysli? Ať zpívá Pánu! </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jakubova 5,13</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-01-24</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pondělí</Wtag>
        <Losungstext>Kdybych řekl: Snad mě přikryje tma, i noc kolem mne se stane světlem. Žádná tma pro tebe není temná: noc jako den svítí, temnota je jako světlo. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 139,11-12</Losungsvers>
        <Lehrtext> Když slunce zapadlo, všichni k němu přiváděli své nemocné, kteří trpěli rozličnými neduhy; on vzkládal ruce na každého z nich a uzdravoval je. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lukáš 4,40</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-01-25</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Úterý</Wtag>
        <Losungstext>Potrestej mě, Hospodine, podle práva, ale ne ve hněvu, abys mě nezničil. </Losungstext>
        <Losungsvers>Jeremiáš 10,24</Losungsvers>
        <Lehrtext> Vždyť Bůh nás neurčil k tomu, abychom propadli jeho hněvu, nýbrž abychom došli spásy skrze našeho Pána Ježíše Krista. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1.Tesalonickým 5,9</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-01-26</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Středa</Wtag>
        <Losungstext>Budiž zřejmé při služebnících tvých dílo tvé, a okrasa tvá při synech jejich. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 90,16 K</Losungsvers>
        <Lehrtext> A Slovo se stalo tělem a přebývalo mezi námi. Spatřili jsme jeho slávu, slávu, jakou má od Otce jednorozený Syn, plný milosti a pravdy. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jan 1,14</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-01-27</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Čtvrtek</Wtag>
        <Losungstext>Hospodinovo milosrdenství je od věků na věky s těmi, kteří se ho bojí, jeho spravedlnost i se syny synů, s těmi, kteří dodržují jeho smlouvu. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 103,17-18</Losungsvers>
        <Lehrtext> Ježíš Kristus je tentýž včera i dnes i na věky. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Židům 13,8</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-01-28</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pátek</Wtag>
        <Losungstext>Jen u Boha se upokoj, má duše, vždyť u něho je vše, več doufám. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 62,6 R</Losungsvers>
        <Lehrtext> Kdo má uši k slyšení, slyš. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Matouš 11,15 K</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-01-29</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Sobota</Wtag>
        <Losungstext>Zachráním je ze všech míst, kde sídlili a ve kterých hřešili, očistím je a budou mým lidem. </Losungstext>
        <Losungsvers>Ezechiel 37,23b</Losungsvers>
        <Lehrtext> Nevíte, že jste Boží chrám a že Duch Boží ve vás přebývá? </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1.Korintským 3,16</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-01-30</Datum>
        <Sonntag>Poslední neděle po Zjevení Páně</Sonntag>
        <Wtag>Neděle</Wtag>
        <Losungstext>Výrobku svých rukou nebudeme už říkat: "Náš Bože!" </Losungstext>
        <Losungsvers>Ozeáš 14,4</Losungsvers>
        <Lehrtext> Co prospěje člověku, by všecken svět získal, a své duši škodu učinil? </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Marek 8,36 K</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-01-31</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pondělí</Wtag>
        <Losungstext>Navraťte se, synové zpurní, a uzdravím odvrácení vaše. Rcete: Aj, my jdeme k tobě, nebo ty, Hospodine, jsi Bůh náš. </Losungstext>
        <Losungsvers>Jeremiáš 3,22 K</Losungsvers>
        <Lehrtext> Vždyť jste "bloudili jako ovce", ale nyní jste byli obráceni k pastýři a strážci svých duší. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1.Petrova 2,25b</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-02-01</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Úterý</Wtag>
        <Losungstext>Ti z Judova domu, kteří vyváznou a zůstanou, opět se zakoření a vydají ovoce. </Losungstext>
        <Losungsvers>2.Královská 19,30</Losungsvers>
        <Lehrtext> Je-li kořen svatý, jsou svaté i větve. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Římanům 11,16b</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-02-02</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Středa</Wtag>
        <Losungstext>Po všechen čas žehnati budu Bohu, jeho chvála bude vždy v mých ústech. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 34,2 F</Losungsvers>
        <Lehrtext> Stále se radujte, v modlitbách neustávejte. Za všech okolností děkujte. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1.Tesalonickým 5,16-18a</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-02-03</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Čtvrtek</Wtag>
        <Losungstext>Zachovej nás, Bože spasení našeho, a shromažď nás, abychom slavili svaté jméno tvé. </Losungstext>
        <Losungsvers>1.Paralipomenon 16,35 K</Losungsvers>
        <Lehrtext>Ježíš pozvedl oči k nebi a řekl: Otče svatý, zachovej je ve svém jménu, které jsi mi dal; nechť jsou jedno jako my. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jan 17,11b</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-02-04</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pátek</Wtag>
        <Losungstext>Před šedinami povstaň a starci vzdej poctu. </Losungstext>
        <Losungsvers>3.Mojžíšova 19,32</Losungsvers>
        <Lehrtext> V úctě dávejte přednost jeden druhému. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Římanům 12,10b</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-02-05</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Sobota</Wtag>
        <Losungstext>Blaze národu, jemuž je Hospodin Bohem, lidu, jejž si zvolil za dědictví. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 33,12</Losungsvers>
        <Lehrtext> Protože jste synové, poslal Bůh do našich srdcí Ducha svého Syna, Ducha volajícího Abba, Otče. A tak už nejsi otrok, nýbrž syn, a když syn, tedy z moci Boží i dědic. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Galatským 4,6-7</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-02-06</Datum>
        <Sonntag>4. neděle před postní dobou</Sonntag>
        <Wtag>Neděle</Wtag>
        <Losungstext>I postaví se a bude je pást v Hospodinově moci. </Losungstext>
        <Losungsvers>Micheáš 5,3</Losungsvers>
        <Lehrtext> Když viděl zástupy, bylo mu jich líto, protože byli vysílení a skleslí jako ovce bez pastýře. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Matouš 9,36</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-02-07</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pondělí</Wtag>
        <Losungstext>Přikryje tě svými perutěmi, pod jeho křídly najdeš bezpečí. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 91,4 B21</Losungsvers>
        <Lehrtext> Pokoj Boží, převyšující každé pomyšlení, bude střežit vaše srdce i mysl v Kristu Ježíši. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Filipským 4,7</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-02-08</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Úterý</Wtag>
        <Losungstext>Nebojte se lidských pomluv, neděste se jejich hanobení! </Losungstext>
        <Losungsvers>Izaiáš 51,7b</Losungsvers>
        <Lehrtext> Bojuj ten dobrý boj víry, dosáhni věčného života, k němuž i povolán jsi, a vyznals dobré vyznání před mnohými svědky. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1.Timoteovi 6,12 K</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-02-09</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Středa</Wtag>
        <Losungstext>Rozhlásí pokoj národům, a panování jeho od moře až k moři, a od řeky až do končin země. </Losungstext>
        <Losungsvers>Zachariáš 9,10b K</Losungsvers>
        <Lehrtext> Bůh dal Ježíšovi jméno nad každé jméno, aby se před ním sklonilo každé koleno – na nebi, na zemi i pod zemí. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Filipským 2,9-10</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-02-10</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Čtvrtek</Wtag>
        <Losungstext>Nebesa jsou nebesa Boží, zemi však Hospodin dal synům lidským. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 115,16 F</Losungsvers>
        <Lehrtext> Komu bylo mnoho dáno, od toho se mnoho očekává, a komu mnoho svěřili, od toho budou žádat tím více. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lukáš 12,48</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-02-11</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pátek</Wtag>
        <Losungstext>Pečlivě dbejte, abyste milovali Hospodina, vašeho Boha. </Losungstext>
        <Losungsvers>Jozue 23,11 B21</Losungsvers>
        <Lehrtext> Kdo mě miluje, bude zachovávat mé slovo, a můj Otec ho bude milovat; přijdeme k němu a učiníme si u něho příbytek. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jan 14,23</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-02-12</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Sobota</Wtag>
        <Losungstext>Nechť ústa má jsou plna chvály tvé a po celý den tebe uctívají. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 71,8 F</Losungsvers>
        <Lehrtext> Ústa mluví to, čeho je srdce plné. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Matouš 15,34 P</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-02-13</Datum>
        <Sonntag>3. neděle před postní dobou</Sonntag>
        <Wtag>Neděle</Wtag>
        <Losungstext>Kdo však snese den jeho příchodu? Kdo obstojí, až se on ukáže?  </Losungstext>
        <Losungsvers>Malachiáš 3,2a</Losungsvers>
        <Lehrtext> Hle, stojím u dveří a klepu. Kdo uslyší můj hlas a otevře dveře, k tomu vejdu a budu jíst – já u něho a on u mne. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Zjevení 3,20 P</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-02-14</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pondělí</Wtag>
        <Losungstext>Mé srdce je, Bože, připraveno, celou duší chci zpívat a hrát. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 108,2 B21</Losungsvers>
        <Lehrtext> Budete děkovat Otci, který vás připravil k účasti na dědictví svatých ve světle. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Koloským 1,11b-12</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-02-15</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Úterý</Wtag>
        <Losungstext>Říká blázen v srdci svém: Není Boha. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 14,1 K</Losungsvers>
        <Lehrtext> Víme, že Syn Boží přišel a dal nám schopnost rozeznávat, abychom poznali, kdo je pravý Bůh. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1.Janova 5,20</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-02-16</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Středa</Wtag>
        <Losungstext>Blahoslavený člověk, jehož síla jest Hospodin, a v jejichž srdci jsou stezky kroků jejich. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 84,6 K</Losungsvers>
        <Lehrtext> Buďte bdělí, stůjte pevně ve víře, buďte stateční a silní! </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1.Korintským 16,13</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-02-17</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Čtvrtek</Wtag>
        <Losungstext>Veď mě cestou své pravdy a vyučuj mě! </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 25,5</Losungsvers>
        <Lehrtext> Když zůstanete v mém slově, budete opravdu mými učedníky. Poznáte pravdu a pravda vás vysvobodí. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jan 8,31-32 B21</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-02-18</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pátek</Wtag>
        <Losungstext>Hospodin odpověděl Mojžíšovi:Nemůžeš spatřit mou tvář, neboť člověk mě nesmí spatřit, má-li zůstat naživu. </Losungstext>
        <Losungsvers>2.Mojžíšova 33,20</Losungsvers>
        <Lehrtext> V tom je zjevena Boží láska k nám, že svého Syna, toho jednorozeného, poslal Bůh na svět, abychom mohli žít skrze něho. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1.Janova 4,9 NBK</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-02-19</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Sobota</Wtag>
        <Losungstext>Nebuďte už tvrdošíjní. Podejte ruku Hospodinu a pojďte do jeho svatyně. </Losungstext>
        <Losungsvers>2.Paralipomenon 30,8a NBK</Losungsvers>
        <Lehrtext> Jeden z hostí řekl Ježíšovi: "Blaze tomu, kdo bude jíst chléb v království Božím." </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lukáš 14,15</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-02-20</Datum>
        <Sonntag>2. neděle před postní dobou</Sonntag>
        <Wtag>Neděle</Wtag>
        <Losungstext>Bůh řekl Izákovi:V tvém potomku dojdou požehnání všechny pronárody země. </Losungstext>
        <Losungsvers>1.Mojžíšova 26,4b</Losungsvers>
        <Lehrtext> Vy, bratři, jste jako Izák děti zaslíbení. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Galatským 4,28 P</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-02-21</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pondělí</Wtag>
        <Losungstext>Zbaven svého trápení spatří světlo, nasytí se tím, co zakusil. </Losungstext>
        <Losungsvers>Izaiáš 53,11a</Losungsvers>
        <Lehrtext> V Kristu jste i vy dosáhli plnosti. On je hlavou všech mocností a sil. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Koloským 2,10</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-02-22</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Úterý</Wtag>
        <Losungstext>Slyšte, králové, poslouchejte, hodnostáři, já budu pět Hospodinu, já mu budu zpívat, zpívat žalmy Hospodinu, Bohu Izraele. </Losungstext>
        <Losungsvers>Soudců 5,3</Losungsvers>
        <Lehrtext> Vaše mírnost ať je známa všem lidem. Pán je blízko. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Filipským 4,5</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-02-23</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Středa</Wtag>
        <Losungstext>Nepadnu v zahanbení, když tvých předpisů budu si hledět. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 119,6 R</Losungsvers>
        <Lehrtext>Ježíš praví: Můj pokrm jest, abych činil vůli toho, který mě poslal, a dokonal jeho dílo. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jan 4,34</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-02-24</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Čtvrtek</Wtag>
        <Losungstext>Panovník Hospodin sejme potupu svého lidu z celé země. </Losungstext>
        <Losungsvers>Izaiáš 25,8</Losungsvers>
        <Lehrtext> Hospodin se rozpomenul na přísahu, kterou učinil našemu otci Abrahamovi, abychom vysvobozeni z rukou nepřátel a prosti strachu jej zbožně a spravedlivě ctili po všechny dny svého života. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lukáš 1,72-75</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-02-25</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pátek</Wtag>
        <Losungstext>Bůh bude souditi svůj lid a vůči svým služebníkům projeví milost. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 135,14 F</Losungsvers>
        <Lehrtext> Blahoslavení, kteří lačnějí a žíznějí po spravedlnosti, nebo oni nasyceni budou. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Matouš 5,6 K</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-02-26</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Sobota</Wtag>
        <Losungstext>Pán je mé světlo a má spása; koho bych měl se bát? </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 27,1 R</Losungsvers>
        <Lehrtext>Ježíš praví: Já jsem světlo světa; kdo mě následuje, nebude choditi ve tmě, ale bude mít světlo života. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jan 8,12</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-02-27</Datum>
        <Sonntag>Estomihi</Sonntag>
        <Wtag>Neděle</Wtag>
        <Losungstext>Očekávej na Hospodina! Buď silný, tvé srdce nechť je statečné a očekávej na Hospodina! </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 27,14 Z</Losungsvers>
        <Lehrtext> Máme pevnou naději a jsme si jisti, že jako jste účastni utrpení, tak budete účastni také útěchy. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2.Korintským 1,7</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-02-28</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pondělí</Wtag>
        <Losungstext>Kdo je mezi bohy jako ty, Hospodine? Kdo je jako ty, tak velkolepý ve svatosti, hrozný v chvályhodných skutcích, konající divy? </Losungstext>
        <Losungsvers>2.Mojžíšova 15,11</Losungsvers>
        <Lehrtext> Ten život byl zjeven, my jsme jej viděli, svědčíme o něm a zvěstujeme vám život věčný, který byl u Otce a nám byl zjeven. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1.Janova 1,2</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-03-01</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Úterý</Wtag>
        <Losungstext>Ať jsou veselí a radují se z tebe všichni, kteří tě hledají. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 40,17</Losungsvers>
        <Lehrtext> Každého dne pobývali svorně v chrámu, po domech lámali chléb a dělili se o jídlo s radostí a s upřímným srdcem. Chválili Boha a byli všemu lidu milí. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Skutky 2,46-47</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-03-02</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Středa</Wtag>
        <Losungstext>Když budeš poslouchat Hospodina, svého Boha: Požehnaný budeš ve městě a požehnaný budeš na poli. </Losungstext>
        <Losungsvers>5.Mojžíšova 28,2-3</Losungsvers>
        <Lehrtext> Blaze těm, kteří slyší Boží slovo a zachovávají je. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lukáš 11,28</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-03-03</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Čtvrtek</Wtag>
        <Losungstext>Bůh sešle své milosrdenství a věrnost. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 57,4</Losungsvers>
        <Lehrtext> Bůh se nenechal bez osvědčení, neboť činil dobro, dával vám s nebe deště a úrodné časy, sytil vás pokrmem a srdce vaše radostí.  </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Skutky 14,17 Ž</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-03-04</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pátek</Wtag>
        <Losungstext>K tobě, Pane můj, své oči obracím, v tebe doufám, zachovej duši mou. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 141,8 F</Losungsvers>
        <Lehrtext>Ježíš praví: Já jsem živ a také vy budete živi. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jan 14,19</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-03-05</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Sobota</Wtag>
        <Losungstext>Od východu k západu jásot působíš! </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 65,9 B21</Losungsvers>
        <Lehrtext> Ježíš chodil od města k městu, od vesnice k vesnici a kázal a hlásal radostnou zvěst o Božím království. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lukáš 8,1 P</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-03-06</Datum>
        <Sonntag>Invocavit</Sonntag>
        <Wtag>Neděle</Wtag>
        <Losungstext>Hospodin je ve svém svatém chrámu. Ztiš se před ním celá země! </Losungstext>
        <Losungsvers>Abakuk 2,20</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mudrci řekli: Přišli jsme se mu poklonit. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Matouš 2,2</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-03-07</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pondělí</Wtag>
        <Losungstext>Panovník Hospodin přichází s mocí, jeho paže se ujme vlády. </Losungstext>
        <Losungsvers>Izaiáš 40,10</Losungsvers>
        <Lehrtext> Napřimte se a zvedněte hlavy, neboť vaše vykoupení je blízko. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lukáš 21,28</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-03-08</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Úterý</Wtag>
        <Losungstext>Nikdo není skálou jako náš Bůh. </Losungstext>
        <Losungsvers>1.Samuelova 2,2</Losungsvers>
        <Lehrtext> Nikdo nemůže položit jiný základ než ten, který už je položen, a to je Ježíš Kristus. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1.Korintským 3,11</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-03-09</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Středa</Wtag>
        <Losungstext>Bázeň před Hospodinem znamená nenávidět zlo. </Losungstext>
        <Losungsvers>Přísloví 8,13</Losungsvers>
        <Lehrtext> Jsme jeho dílo, v Kristu Ježíši stvořeni k tomu, abychom konali dobré skutky. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Efezským 2,10</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-03-10</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Čtvrtek</Wtag>
        <Losungstext>Vložil jsem ti do úst svá slova, přikryl jsem tě stínem své ruky. </Losungstext>
        <Losungsvers>Izaiáš 51,16</Losungsvers>
        <Lehrtext> Vím o tvých skutcích. Hle, otevřel jsem před tebou dveře, a nikdo je nemůže zavřít. Neboť ačkoli máš nepatrnou moc, zachoval jsi mé slovo a mé jméno jsi nezapřel. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Zjevení 3,8</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-03-11</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pátek</Wtag>
        <Losungstext>Člověk nemá moc nade dnem smrti. </Losungstext>
        <Losungsvers>Kazatel 8,8</Losungsvers>
        <Lehrtext> Kdo z vás si může svým staráním prodloužit život o jedinou píď? </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Matouš 6,27 P</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-03-12</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Sobota</Wtag>
        <Losungstext>Nebesa byla učiněna Hospodinovým slovem, dechem jeho úst pak všechen jejich zástup. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 33,6</Losungsvers>
        <Lehrtext> Bůh si nedává od lidí sloužit, jako by byl na nich závislý; vždyť je to on sám, který všemu dává život, dech i všechno ostatní. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Skutky 17,25</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-03-13</Datum>
        <Sonntag>Reminiscere</Sonntag>
        <Wtag>Neděle</Wtag>
        <Losungstext>Nepomůže králi množství vojska, nezachrání síla hrdinu. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 33,6 R</Losungsvers>
        <Lehrtext> Mnozí první budou poslední a poslední první. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Marek 10,31</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-03-14</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pondělí</Wtag>
        <Losungstext>S radostí vyjdete a budete vedeni v pokoji. </Losungstext>
        <Losungsvers>Izaiáš 55,12a</Losungsvers>
        <Lehrtext> Dobrý pastýř volá své ovce jménem a vyvádí je. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jan 10,3</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-03-15</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Úterý</Wtag>
        <Losungstext>Toto praví Hospodin: Vyslyšel jsem tvou modlitbu, viděl jsem tvé slzy. Hle, uzdravím tě. </Losungstext>
        <Losungsvers>2.Královská 20,5</Losungsvers>
        <Lehrtext> Tlučte, a bude vám otevřeno. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Matouš 7,7 b</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-03-16</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Středa</Wtag>
        <Losungstext>Služ Bohu celým srdcem a ochotnou myslí. Hospodin zkoumá srdce všech. </Losungstext>
        <Losungsvers>1.Paralipomenon 28,9</Losungsvers>
        <Lehrtext> Bůh pokoje v nás působí to, co se mu líbí, skrze Ježíše Krista. Jemu buď sláva na věky věků! </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Židům 13,20.21</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-03-17</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Čtvrtek</Wtag>
        <Losungstext>Připomínej si celou tu cestu, kterou tě Hospodin, tvůj Bůh, vodil po čtyřicet let na poušti, aby tě pokořil a vyzkoušel a poznal, co je v tvém srdci. </Losungstext>
        <Losungsvers>5.Mojžíšova 8,2</Losungsvers>
        <Lehrtext>Ježíš říká: Vezměte na sebe mé jho a učte se ode mne, neboť jsem tichý a pokorného srdce: a naleznete odpočinutí svým duším. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Matouš 11,29</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-03-18</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pátek</Wtag>
        <Losungstext>Hospodine, proč jen stojíš v dáli, v dobách soužení se skrýváš? </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 10,1</Losungsvers>
        <Lehrtext> Ježíš však na zádi lodi na podušce spal. Učedníci ho probudí a řeknou mu: "Mistře, tobě je jedno, že zahyneme?" </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Marek 4,38</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-03-19</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Sobota</Wtag>
        <Losungstext>Ty jsi vysvobodil od porušení život můj, ó Hospodine Bože můj. </Losungstext>
        <Losungsvers>Jonáš 2,7 K</Losungsvers>
        <Lehrtext> Pevný Boží základ trvá a nese nápis "Pán zná ty, kdo jsou jeho". </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2.Timoteovi 2,19</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-03-20</Datum>
        <Sonntag>Oculi</Sonntag>
        <Wtag>Neděle</Wtag>
        <Losungstext>Schovej slzy mé do láhvice své, a což bys jich v počtu neměl? </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 56,9 K</Losungsvers>
        <Lehrtext> Blahoslavení lkající, nebo oni potěšeni budou. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Matouš 5,4 K</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-03-21</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pondělí</Wtag>
        <Losungstext>Dej mi poznat cestu, po níž mám jít, neboť k tobě pozvedám svou duši. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 143,8b</Losungsvers>
        <Lehrtext> Zbožnost, která se spokojí s tím, co má, je už sama velké bohatství. Nic jsme si totiž na svět nepřinesli, a také si nic nemůžeme odnést. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1.Timoteovi 6,6-7</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-03-22</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Úterý</Wtag>
        <Losungstext>Toto je den, který učinil Hospodin, jásejme a radujme se z něho. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 118,24</Losungsvers>
        <Lehrtext> Ježíš řekl: "Zachee, pojď rychle dolů, neboť dnes musím zůstat v tvém domě." On rychle slezl a s radostí jej přijal. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lukáš 19,5-6</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-03-23</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Středa</Wtag>
        <Losungstext>Hospodin skála má a hrad můj, i vysvoboditel můj se mnou. </Losungstext>
        <Losungsvers>2.Samuelova 22,2 K</Losungsvers>
        <Lehrtext> Ve světě máte soužení. Ale vzchopte se, já jsem přemohl svět. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jan 16,33</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-03-24</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Čtvrtek</Wtag>
        <Losungstext>Připomínám si dávné dny, rozjímám o všech tvých skutcích, přemýšlím o činech tvých rukou. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 143,5</Losungsvers>
        <Lehrtext>Marie řekla: Ujal se svého služebníka Izraele, pamětliv svého milosrdenství, jež slíbil našim otcům, Abrahamovi a jeho potomkům navěky. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lukáš 1,54-55</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-03-25</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pátek</Wtag>
        <Losungstext>Vzývati mne bude, a vyslyším jej. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 91,15 K</Losungsvers>
        <Lehrtext> Je jeden a týž Pán všech, štědrý ke všem, kdo ho vzývají. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Římanům 10,12</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-03-26</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Sobota</Wtag>
        <Losungstext>Hospodin pošle anděla svého před tebou. </Losungstext>
        <Losungsvers>1.Mojžíšova 24,7 K</Losungsvers>
        <Lehrtext> Anděl Petrovi řekl: "Opásej se a obuj se!" Petr to udělal a anděl ho vyzval: "Vezmi si plášť a pojď za mnou." Petr následoval tedy anděla ven z vězení, ale nebyl si jist, zda to všechno je skutečnost. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Skutky 12,8-9</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-03-27</Datum>
        <Sonntag>Laetare</Sonntag>
        <Wtag>Neděle</Wtag>
        <Losungstext>Kdo utiskuje nuzného, tupí toho, kdo jej učinil. </Losungstext>
        <Losungsvers>Přísloví 14,31</Losungsvers>
        <Lehrtext> Skutečně, říkám vám: Co jste udělali pro jednoho z těchto mých nejnepatrnějších bratří, pro mne jste udělali. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Matouš 25,40 P</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-03-28</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pondělí</Wtag>
        <Losungstext>Před Hospodinem veliký a silný vítr rozervávající hory a tříštící skály, ale Hospodin v tom větru nebyl. Po větru zemětřesení, ale Hospodin v tom zemětřesení nebyl. Po zemětřesení oheň, ale Hospodin ani v tom ohni nebyl. Po ohni hlas tichý, jemný. </Losungstext>
        <Losungsvers>1.Královská 19,11-12</Losungsvers>
        <Lehrtext>Ježíš odpověděl Nikodémovi: Nediv se, že jsem ti řekl: Musíte se narodit znovu. Vítr vane, kam chce, jeho zvuk slyšíš, ale nevíš, odkud přichází a kam směřuje. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jan 3,7-8</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-03-29</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Úterý</Wtag>
        <Losungstext>Což nemusím dbát toho, abych mluvil, co mi vkládá do úst Hospodin? </Losungstext>
        <Losungsvers>4.Mojžíšova 23,12</Losungsvers>
        <Lehrtext> O tom, co jsme viděli a slyšeli, nemůžeme mlčet. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Skutky 4,20</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-03-30</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Středa</Wtag>
        <Losungstext>Náš Bůh obrátil zlořečení v požehnání. </Losungstext>
        <Losungsvers>Nehemiáš 13,2b</Losungsvers>
        <Lehrtext> V Kristu Bůh usmířil svět se sebou. Nepočítá lidem jejich provinění a nám uložil zvěstovat toto smíření. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2.Korintským 5,19</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-03-31</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Čtvrtek</Wtag>
        <Losungstext>Byli jste jako oharek vyrvaný z plamenů ohniště. A přece jste se ke mně nenavrátili, je výrok Hospodinův. </Losungstext>
        <Losungsvers>Amos 4,11</Losungsvers>
        <Lehrtext> Jsme-li nevěrní, on zůstává věrný, neboť nemůže zapřít sám sebe. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2.Timoteovi 2,13</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-04-01</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pátek</Wtag>
        <Losungstext>Panovníku, otevři mé rty, ať má ústa hlásají tvou chválu. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 51,17</Losungsvers>
        <Lehrtext> Co jsme viděli a slyšeli, zvěstujeme i vám. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1.Janova 1,3</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-04-02</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Sobota</Wtag>
        <Losungstext>Bůh vedl lid oklikou, cestou přes poušť k Rákosovému moři. </Losungstext>
        <Losungsvers>2.Mojžíšova 13,18</Losungsvers>
        <Lehrtext> Víme, že všecko napomáhá k dobrému těm, kdo milují Boha. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Římanům 8,28</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-04-03</Datum>
        <Sonntag>Judica</Sonntag>
        <Wtag>Neděle</Wtag>
        <Losungstext>Boží posel z nebe zavolal na Hagaru. Pravil jí: "Co je ti, Hagaro? Neboj se! Bůh slyšel hlas chlapce na tom místě, kde je. Vstaň, vezmi chlapce a pečuj o něj, já z něho učiním veliký národ." </Losungstext>
        <Losungsvers>1.Mojžíšova 21,17-18</Losungsvers>
        <Lehrtext> Posilněte své zemdlené ruce i klesající kolena a vykročte jistým krokem. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Židům 12,12-13</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-04-04</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pondělí</Wtag>
        <Losungstext>Na pastvách zelených pase mne, k vodám tichým mne přivodí, duši mou očerstvuje. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 23,2-3 K</Losungsvers>
        <Lehrtext> Moje ovce slyší můj hlas, já je znám, jdou za mnou a já jim dávám věčný život: nezahynou navěky a nikdo je z mé ruky nevyrve. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jan 10,27-28</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-04-05</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Úterý</Wtag>
        <Losungstext>Opěvovali Hospodina a vzdávali mu chválu a čest, že je dobrý, že jeho milosrdenství je věčné. </Losungstext>
        <Losungsvers>Ezdráš 3,11</Losungsvers>
        <Lehrtext> Zazpívali chvalozpěv a vyšli na Olivovou horu. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Marek 14,26 P</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-04-06</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Středa</Wtag>
        <Losungstext>Kdo změřil Hospodinova ducha a byl mu rádcem a vedl ho k poznání? </Losungstext>
        <Losungsvers>Izaiáš 40,13</Losungsvers>
        <Lehrtext> Ó hlubokosti bohatství i moudrosti i umění Božího! Jak jsou nezpytatelní soudové jeho a nevystižitelné cesty jeho! </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Římanům 11,33 K</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-04-07</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Čtvrtek</Wtag>
        <Losungstext>Bůh bude tvým pomocníkem, a Všemohoucí bude ti žehnati. </Losungstext>
        <Losungsvers>1.Mojžíšova 49,25 H</Losungsvers>
        <Lehrtext> Poznáme, že jsme z pravdy, a tak před ním upokojíme své srdce, ať nás srdce obviňuje z čehokoliv; neboť Bůh je větší než naše srdce a zná všecko! </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1.Janova 3,19-20</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-04-08</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pátek</Wtag>
        <Losungstext>David Nátanovi řekl: "Zhřešil jsem proti Hospodinu." Nátan Davidovi pravil: "Týž Hospodin tvůj hřích sňal. Nezemřeš." </Losungstext>
        <Losungsvers>2.Samuelova 12,13</Losungsvers>
        <Lehrtext> Ano, Bůh i vás, mrtvé v hříších, spolu s Kristem obživil.  </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Koloským 2,13 B21</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-04-09</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Sobota</Wtag>
        <Losungstext>Hospodin kraluje, plésej země, a vesel se ostrovů všecko množství. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 97,1 K</Losungsvers>
        <Lehrtext> Království Boží není v tom, co jíte a pijete, nýbrž ve spravedlnosti, pokoji a radosti z Ducha svatého. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Římanům 14,17</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-04-10</Datum>
        <Sonntag>Květná neděle</Sonntag>
        <Wtag>Neděle</Wtag>
        <Losungstext>Budu očekávat Hospodina, ačkoli skryl tvář před domem Jákobovým, s nadějí budu na něho čekat. </Losungstext>
        <Losungsvers>Izaiáš 8,17</Losungsvers>
        <Lehrtext> Očekáváme to, o čem máme naději, že nám přinese blaženost: slavný příchod našeho velikého Boha a spasitele Ježíše Krista. On vydal sám sebe za nás, vykoupil nás z každé špatnosti. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Titovi 2,14-14 P</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-04-11</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pondělí</Wtag>
        <Losungstext>Buďte rozhodní a buďte udatného srdce, všichni, kdo čekáte na Hospodina! </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 31,25</Losungsvers>
        <Lehrtext> Skrze Ježíše Krista jsme vírou získali přístup k této milosti. V ní stojíme a chlubíme se nadějí, že dosáhneme slávy Boží. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Římanům 5,2</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-04-12</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Úterý</Wtag>
        <Losungstext>Hlasem zvučným zvěstujte, ohlašujte to, rozneste to až do končin země. Rcete: Vykoupil Hospodin služebníka svého Jákoba. </Losungstext>
        <Losungsvers>Izaiáš 48,20 K</Losungsvers>
        <Lehrtext> On nás vysvobodil z moci tmy a přenesl do království svého milovaného Syna. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Koloským 1,13</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-04-13</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Středa</Wtag>
        <Losungstext>Jeho velikost bude nyní sahat až do dálav země. </Losungstext>
        <Losungsvers>Micheáš 5,3</Losungsvers>
        <Lehrtext> Jestliže pšeničné zrno nepadne do země a nezemře, zůstane samo. Zemře-li však, vydá mnohý užitek. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jan 12,24</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-04-14</Datum>
        <Sonntag>Zelený Čtvrtek</Sonntag>
        <Wtag>Čtvrtek</Wtag>
        <Losungstext>Přede mnou každý klesne na kolena a každý jazyk odpřisáhne: Jenom v Hospodinu je spravedlnost i moc. </Losungstext>
        <Losungsvers>Izaiáš 45,23-24</Losungsvers>
        <Lehrtext> Já jsem ten chléb živý, který sestoupil z nebe; kdo jí z tohoto chleba, živ bude navěky. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jan 6,51</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-04-15</Datum>
        <Sonntag>Velký Pátek</Sonntag>
        <Wtag>Pátek</Wtag>
        <Losungstext>Ke svým svědectvím nakloň mé srdce, nikoli k zištnosti. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 119,36</Losungsvers>
        <Lehrtext> Ježíš Kristus se ponížil, v poslušnosti podstoupil i smrt, a to smrt na kříži. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Filipským 2,8</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-04-16</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Sobota</Wtag>
        <Losungstext>Zachovej nám život, ať můžeme vzývat tvoje jméno. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 80,19</Losungsvers>
        <Lehrtext> Ježíš Kristus zlomil moc smrti a zjevil nepomíjející život v evangeliu. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2.Timoteovi 1,10</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-04-17</Datum>
        <Sonntag>Velikonoční neděle</Sonntag>
        <Wtag>Neděle</Wtag>
        <Losungstext>Když se přiblížil čas Davidovy smrti, přikázal svému synu Šalomounovi: Odcházím cestou všeho pozemského. Ty však buď rozhodný a mužný. Dbej na to, co ti svěřil Hospodin, tvůj Bůh. </Losungstext>
        <Losungsvers>1.Královská 2,1-2.3</Losungsvers>
        <Lehrtext> Pokoj vám. Jako mne poslal Otec, tak já posílám vás. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jan 20,21</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-04-18</Datum>
        <Sonntag>Velikonoční pondělí</Sonntag>
        <Wtag>Pondělí</Wtag>
        <Losungstext>Ať jsou tvé oči upřeny na tento dům v noci i ve dne, na místo, o kterém jsi řekl, že tam bude dlít tvé jméno. </Losungstext>
        <Losungsvers>1.Královská 8,29</Losungsvers>
        <Lehrtext> Téhož dne večer – prvního dne po sobotě – když byli učedníci ze strachu před Židy shromážděni za zavřenými dveřmi, přišel Ježíš, postavil se uprostřed nich a řekl: Pokoj vám. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jan 20,19</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-04-19</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Úterý</Wtag>
        <Losungstext>K tobě rozpřahuji obě paže, žízním po tobě jako zprahlá země. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 143,6 R</Losungsvers>
        <Lehrtext> Kdo žízní, ať přistoupí; kdo touží, ať zadarmo nabere vody života. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Zjevení 22,17</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-04-20</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Středa</Wtag>
        <Losungstext>Ten, který rozmetal Izraele, shromáždí jej, bude jej střežit jako pastýř své stádo. </Losungstext>
        <Losungsvers>Jeremiáš 31,10</Losungsvers>
        <Lehrtext> Neprosím však jen za ně, ale i za ty, kteří skrze jejich slovo ve mne uvěří; aby všichni byli jedno. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jan 17,20-21</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-04-21</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Čtvrtek</Wtag>
        <Losungstext>Mějte v nenávisti zlo a milujte dobro, uplatňujte v bráně právo! Snad se Hospodin, Bůh zástupů, smiluje. </Losungstext>
        <Losungsvers>Amos 5,15</Losungsvers>
        <Lehrtext> Žijte jako děti světla – ovocem světla je vždy dobrota, spravedlnost a pravda. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Efezským 5,8-9</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-04-22</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pátek</Wtag>
        <Losungstext>Dej se do práce a nechť je s tebou Hospodin! </Losungstext>
        <Losungsvers>1.Paralipomenon 22,16</Losungsvers>
        <Lehrtext> Boží moc provázela svědectví apoštolů o vzkříšení Pána Ježíše a na všech spočívala veliká milost. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Skutky 4,33</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-04-23</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Sobota</Wtag>
        <Losungstext>Budeš jako zahrada zavlažovaná, jako vodní zřídlo, jemuž se vody neztrácejí. </Losungstext>
        <Losungsvers>Izaiáš 58,11b</Losungsvers>
        <Lehrtext> Kdo by se napil vody, kterou mu dám já, nebude žíznit navěky. Voda, kterou mu dám, stane se v něm pramenem, vyvěrajícím k životu věčnému. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jan 4,14</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-04-24</Datum>
        <Sonntag>Quasimodogeniti</Sonntag>
        <Wtag>Neděle</Wtag>
        <Losungstext>V Hospodinu veseliti se budu, plésati budu v Bohu spasení svého. </Losungstext>
        <Losungsvers>Abakuk 3,18 K</Losungsvers>
        <Lehrtext> Radujte se, že vaše jména jsou zapsána v nebesích. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lukáš 10,20</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-04-25</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pondělí</Wtag>
        <Losungstext>Nebesa se zaradují, rozjásá se země, mezi národy se bude říkat: Hospodin kraluje! </Losungstext>
        <Losungsvers>1.Paralipomenon 16,31</Losungsvers>
        <Lehrtext>Ježíš jim řekl: Je mi dána veškerá moc na nebi i na zemi. Jděte ke všem národům a získávejte mi učedníky, křtěte je ve jméno Otce i Syna i Ducha svatého a učte je, aby zachovávali všecko, co jsem vám přikázal. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Matouš 28,18-20</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-04-26</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Úterý</Wtag>
        <Losungstext>Žije snad někdo, kdo by se nedožil smrti, kdo by se vymkl z dosahu podsvětí? </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 89,49 R</Losungsvers>
        <Lehrtext> Mzdou hříchu je smrt, ale darem Boží milosti je život věčný v Kristu Ježíši, našem Pánu. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Římanům 6,23</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-04-27</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Středa</Wtag>
        <Losungstext>Přidržte se Hospodina Boha svého, jakož jste činili až do tohoto dne. </Losungstext>
        <Losungsvers>Jozue 23,8 K</Losungsvers>
        <Lehrtext> Ne že bychom sami sobě mohli něco přičítat, jako by to pocházelo od nás, ale když na něco stačíme, je to od Boha. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2.Korintským 3,5 P</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-04-28</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Čtvrtek</Wtag>
        <Losungstext>On  ztrestá národy mnohé. I překují své meče na radlice, svá kopí na vinařské nože. </Losungstext>
        <Losungsvers>Izaiáš 2,4</Losungsvers>
        <Lehrtext> To je ta zvěst, kterou Bůh poslal synům izraelským, když vyhlásil pokoj v Ježíši Kristu. On je Pánem všech. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Skutky 10,36</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-04-29</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pátek</Wtag>
        <Losungstext>Nezamýšlejte nikdo ve svém srdci proti bližnímu nic zlého. Nelibujte si v křivé přísaze. To všechno nenávidím, je výrok Hospodinův. </Losungstext>
        <Losungsvers>Zachariáš 8,17</Losungsvers>
        <Lehrtext> Buďte k sobě navzájem laskaví, milosrdní, odpouštějte si navzájem, jako i Bůh v Kristu odpustil vám. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Efezským 4,32</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-04-30</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Sobota</Wtag>
        <Losungstext>Hospodin Mojžíšovi řekl: Našel jsi u mne milost a já tě znám jménem. </Losungstext>
        <Losungsvers>2.Mojžíšova 33,17</Losungsvers>
        <Lehrtext> Já jsem dobrý pastýř; znám své ovce a ony znají mne. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jan 10,14</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-05-01</Datum>
        <Sonntag>Misericordias Domini</Sonntag>
        <Wtag>Neděle</Wtag>
        <Losungstext>Jakož vyšší jsou nebesa než země, tak převyšují cesty mé cesty vaše, a myšlení má myšlení vaše. </Losungstext>
        <Losungsvers>Izaiáš 55,9 K</Losungsvers>
        <Lehrtext> Vždyť naše poznání je jen částečné, i naše prorokování je jen částečné; až přijde plnost, tehdy to, co je částečné, bude překonáno. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1.Korintským 13,9-10</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-05-02</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pondělí</Wtag>
        <Losungstext>Hospodine, tvé odvěké úradky jsou věrná pravda. </Losungstext>
        <Losungsvers>Izaiáš 25,1</Losungsvers>
        <Lehrtext> Ve své lásce nás Bůh předem určil, abychom rozhodnutím jeho dobroty byli skrze Ježíše Krista přijati za syny. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Efezským 1,4-5</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-05-03</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Úterý</Wtag>
        <Losungstext>Zpívejte Hospodinu píseň novou! Ať zní jeho chvála ze všech končin země. </Losungstext>
        <Losungsvers>Izaiáš 42,10</Losungsvers>
        <Lehrtext> Nedejte se odtrhnout od naděje evangelia, jež jste slyšeli, jež bylo kázáno všemu stvoření pod nebem. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Koloským 1,23</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-05-04</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Středa</Wtag>
        <Losungstext>Dědictví Boha jsou děti. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 127,3 F</Losungsvers>
        <Lehrtext> Ježíš vzal dítě, postavil je doprostřed nich, objal je a řekl jim: Kdo přijme jedno z takových dětí v mém jménu, přijímá mne; a kdo mne přijme, nepřijímá mne, ale toho, který mě poslal. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Marek 9,36-37</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-05-05</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Čtvrtek</Wtag>
        <Losungstext>Já, Hospodin, jsem tě povolal ve spravedlnosti a uchopil tě za ruku. </Losungstext>
        <Losungsvers>Izaiáš 42,6</Losungsvers>
        <Lehrtext> V Ježíši Kristu smíme s důvěrou a volně přistupovat k Bohu. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Efezským 3,12 P</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-05-06</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pátek</Wtag>
        <Losungstext>Veškeré dílo Bůh postaví před soud, i vše, co je utajeno, ať dobré či zlé. </Losungstext>
        <Losungsvers>Kazatel 12,14</Losungsvers>
        <Lehrtext> Každý z nás sám za sebe vydá počet Bohu. Nesuďme už tedy jeden druhého. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Římanům 14,12-13</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-05-07</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Sobota</Wtag>
        <Losungstext> Hospodine, pomoz! Dopřej zdaru! </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 118,25</Losungsvers>
        <Lehrtext> Bůh pokoje nechť vás posílí ve všem dobrém, abyste plnili jeho vůli. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Židům 13,20.21</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-05-08</Datum>
        <Sonntag>Jubilate</Sonntag>
        <Wtag>Neděle</Wtag>
        <Losungstext>Slepé povedu cestou, již neznají, stezkami, o nichž nic nevědí, je budu vodit. </Losungstext>
        <Losungsvers>Izaiáš 42,16</Losungsvers>
        <Lehrtext> Bůh vás povolal ze tmy k svému podivuhodnému světlu. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1.Petrova 2,9 P</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-05-09</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pondělí</Wtag>
        <Losungstext>Hospodin je spravedlivý, miluje vše, co je spravedlivé. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 11,7</Losungsvers>
        <Lehrtext> Obnovte se duchovním smýšlením, oblečte nové lidství, stvořené k Božímu obrazu ve spravedlnosti a svatosti pravdy. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Efezským 4,23-24</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-05-10</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Úterý</Wtag>
        <Losungstext>Už nebude učit každý svého bližního a každý svého bratra: Poznávejte Hospodina! Všichni mě budou znát, od nejmenšího do největšího z nich, je výrok Hospodinův. </Losungstext>
        <Losungsvers>Jeremiáš 31,34</Losungsvers>
        <Lehrtext> Řekli jemu: Co budeme činiti, abychom dělali dílo Boží? Odpověděl Ježíš a řekl jim: Totoť jest to dílo Boží, abyste věřili v toho, kteréhož on poslal. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jan 6,28-29 K</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-05-11</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Středa</Wtag>
        <Losungstext>Samuel vyrůstal a Hospodin byl s ním. Nedopustil, aby některé z jeho slov padlo na zem. </Losungstext>
        <Losungsvers>1.Samuelova 3,19</Losungsvers>
        <Lehrtext> Kdo slyší vás, slyší mne. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lukáš 10,16</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-05-12</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Čtvrtek</Wtag>
        <Losungstext>Nakládal jsi se mnou milosrdně, dals mi život a tvůj dohled střežil mého ducha. </Losungstext>
        <Losungsvers>Jób 10,12</Losungsvers>
        <Lehrtext> Slyšeli jste o vytrvalosti Jobově a víte, k čemu ho Pán nakonec přivedl. Vždyť Pán je plný soucitu a slitování. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jakubova 5,11</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-05-13</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pátek</Wtag>
        <Losungstext>Hospodine, Bože můj, k tobě jsem volal o pomoc a uzdravils mě. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 30,3</Losungsvers>
        <Lehrtext> Ježíš řekl: Jdi domů ke své rodině a pověz jim, jak veliké věci ti učinil Pán, když se nad tebou smiloval. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Marek 5,19</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-05-14</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Sobota</Wtag>
        <Losungstext>Hospodinovo milosrdenství nepomíjí, jeho slitování nekončí. Obnovuje se každého rána, tvá věrnost je neskonalá. </Losungstext>
        <Losungsvers>Pláč 3,22-23</Losungsvers>
        <Lehrtext> Neklesáme na mysli: i když navenek hyneme, vnitřně se den ze dne obnovujeme. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2.Korintským 4,16</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-05-15</Datum>
        <Sonntag>Cantate</Sonntag>
        <Wtag>Neděle</Wtag>
        <Losungstext>Každý, kdo vzývá Hospodinovo jméno, se zachrání. </Losungstext>
        <Losungsvers>Joel 3,5</Losungsvers>
        <Lehrtext> V nikom jiném není spásy; není pod nebem jiného jména, zjeveného lidem, jímž bychom mohli být spaseni. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Skutky 4,12</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-05-16</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pondělí</Wtag>
        <Losungstext>O všem tom zlém, co Jóba potkalo, se doslechli jeho tři přátelé.  Seděli potom spolu s ním na zemi po sedm dní a nocí a slova k němu žádný nepromluvil, neboť viděli, že jeho bolest je nesmírná. </Losungstext>
        <Losungsvers>Jób 2,11.13</Losungsvers>
        <Lehrtext> Jedni druhých břemena neste a tak plňte zákon Kristův. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Galatským 6,2 K</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-05-17</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Úterý</Wtag>
        <Losungstext>Podivuhodný je Hospodina ve svém úradku, veliký ve své pohotové pomoci. </Losungstext>
        <Losungsvers>Izaiáš 28,29</Losungsvers>
        <Lehrtext> Kristus přišel a zvěstoval pokoj, pokoj vám, kteří jste dalecí, i těm, kteří jsou blízcí. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Efezským 2,17</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-05-18</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Středa</Wtag>
        <Losungstext>Pilíře země patří Hospodinu, on sám založil svět na nich. </Losungstext>
        <Losungsvers>1.Samuelova 2,8</Losungsvers>
        <Lehrtext> Na počátku bylo Slovo, a to Slovo bylo u Boha, a to Slovo byl Bůh. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jan 1,1 K</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-05-19</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Čtvrtek</Wtag>
        <Losungstext>Což Bůh zapomněl na smilování? V hněvu uzavřel zdroj svého slitování? </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 77,10</Losungsvers>
        <Lehrtext> Kde se rozmohl hřích, tam se ještě mnohem více rozhojnila milost. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Římanům 5,20</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-05-20</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pátek</Wtag>
        <Losungstext>Mé nepravosti mi vzrostly nad hlavu a tíží mne jako břímě, jež unést nemohu. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 38,5 F</Losungsvers>
        <Lehrtext> Vymazal dlužní úpis, jehož ustanovení svědčila proti nám, a zcela jej zrušil tím, že jej přibil na kříž. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Koloským 2,14</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-05-21</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Sobota</Wtag>
        <Losungstext>Kdo miluje peníze, peněz se nenasytí, kdo miluje hojnost, nemá nikdy dosti. </Losungstext>
        <Losungsvers>Kazatel 5,9</Losungsvers>
        <Lehrtext> Máme-li jídlo a oděv, spokojme se s tím. Kdo chce být bohatý, upadá do osidel pokušení a do mnoha nerozumných a škodlivých tužeb. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1.Timoteovi 6,8-9</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-05-22</Datum>
        <Sonntag>Rogate</Sonntag>
        <Wtag>Neděle</Wtag>
        <Losungstext>Přetavím je, jako se taví stříbro, přezkouším je, jako se zkouší zlato. Budou vzývat mé jméno a já jim odpovím. </Losungstext>
        <Losungsvers>Zachariáš 13,9</Losungsvers>
        <Lehrtext> Z toho se radujte, i když snad máte ještě nakrátko projít zármutkem rozmanitých zkoušek, aby se pravost vaší víry, mnohem drahocennější než pomíjející zlato, jež přece též bývá zkoušeno ohněm. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1.Petrova 1,6-7</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-05-23</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pondělí</Wtag>
        <Losungstext>Zajásejte Bohu, naší síle! </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 81,2 Z</Losungsvers>
        <Lehrtext> Ve všem se prokazujeme jako Boží služebníci, v mnohé vytrvalosti, v souženích, tísni, úzkostech, máme proč se rmoutit, a přece se stále radujeme; jsme chudí, a přece mnohé obohacujeme; nic nemáme, a přece nám patří vše. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2.Korintským 6,4.10</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-05-24</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Úterý</Wtag>
        <Losungstext>Nehněvejž se tak velmi, Hospodine, aniž se na věky rozpomínej na nepravost. Ó vzhlédniž, prosíme, všickni my lid tvůj jsme. </Losungstext>
        <Losungsvers>Izaiáš 64,9 K</Losungsvers>
        <Lehrtext> Toto vám píšu, děti moje, abyste nehřešili. Avšak zhřeší-li kdo, máme u Otce přímluvce, Ježíše Krista spravedlivého. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1.Janova 2,1</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-05-25</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Středa</Wtag>
        <Losungstext>Hospodine, tvá je velikost a síla, skvělost, stálost a velebnost, všechno, co je na nebi a na zemi, je tvé. </Losungstext>
        <Losungsvers>1.Paralipomenon 29,11</Losungsvers>
        <Lehrtext> Je jeden Bůh a jeden prostředník mezi Bohem a lidmi, člověk Kristus Ježíš, který dal sám sebe jako výkupné za všechny. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1.Timoteovi 2,5-6</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-05-26</Datum>
        <Sonntag>Nanebevstoupení Páně</Sonntag>
        <Wtag>Čtvrtek</Wtag>
        <Losungstext>Kdo vsazeni jsou v domě Páně, pokvetou na nádvořích Božích. Ponesou ovoce i v stáří, zůstanou šťavnatí a svěží. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 92,14-15 R</Losungsvers>
        <Lehrtext>Ježíš říká: Uvidím vás opět a vaše srdce se zaraduje a vaši radost vám nikdo nevezme. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jan 16,22</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-05-27</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pátek</Wtag>
        <Losungstext>Jdi; Hospodin buď s tebou! </Losungstext>
        <Losungsvers>1.Samuelova 17,37</Losungsvers>
        <Lehrtext> Kdo slouží, ať to činí ze síly, kterou dává Bůh. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1.Petrova 4,11</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-05-28</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Sobota</Wtag>
        <Losungstext>Nespoléhejte na vznešené, na syny lidské, u nichž není pomoci. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 146,3 Z</Losungsvers>
        <Lehrtext> Milosti a pokoje ať se vám dostává od Ježíše Krista, svědka hodného víry, prvního mezi vzkříšenými a vládce nad pozemskými králi. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Zjevení 1,5 P</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-05-29</Datum>
        <Sonntag>Exaudi</Sonntag>
        <Wtag>Neděle</Wtag>
        <Losungstext>Může Bůh opravdu sídlit na zemi, když nebesa, ba ani nebesa nebes tě nemohou pojmout, natož tento dům, který jsem vybudoval? </Losungstext>
        <Losungsvers>1.Královská 8,27</Losungsvers>
        <Lehrtext> Boha nikdy nikdo neviděl, ale jestliže se milujeme navzájem, Bůh v nás zůstává a jeho láska v nás dosáhla svého cíle. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1.Janova 4,12</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-05-30</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pondělí</Wtag>
        <Losungstext>Já jsem chudý a ubohý, můj Pán se však postará o mne. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 40,18 F</Losungsvers>
        <Lehrtext> Naděje neklame. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Římanům 5,5</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-05-31</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Úterý</Wtag>
        <Losungstext>Z lásky k svému lidu vzpomeň na nás, přijď nám, Pane, rychle ku pomoci! </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 106,4 R</Losungsvers>
        <Lehrtext> Každému z nás byla dána milost podle míry Kristova obdarování. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Efezským 4,7</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-06-01</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Středa</Wtag>
        <Losungstext>Hospodin souditi bude lidi. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 7,9 K</Losungsvers>
        <Lehrtext> Všichni se musíme ukázat před soudným stolcem Kristovým, aby každý dostal odplatu za to, co činil ve svém životě, ať dobré, či zlé. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2.Korintským 5,10</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-06-02</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Čtvrtek</Wtag>
        <Losungstext>Hospodin na nás pamatuje, on nám žehná. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 115,12</Losungsvers>
        <Lehrtext> Máš něco, co bys nebyl dostal? </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1.Korintským 4,7</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-06-03</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pátek</Wtag>
        <Losungstext>Mne oslaví ten, kdo přinese oběť díků, ten, kdo jde mou cestou; tomu dám zakusit Boží spásu. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 50,23</Losungsvers>
        <Lehrtext> V něm zapusťte kořeny, na něm postavte základy, pevně se držte víry, jak jste v ní byli vyučeni, znovu a znovu vzdávejte díky. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Koloským 2,7</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-06-04</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Sobota</Wtag>
        <Losungstext>Hospodin šel před nimi ve dne v sloupu oblakovém, a tak je cestou vedl, v noci ve sloupu ohnivém, a tak jim svítil. </Losungstext>
        <Losungsvers>2.Mojžíšova 13,21</Losungsvers>
        <Lehrtext> Všecko, co je psáno, bylo napsáno k našemu poučení, abychom z trpělivosti a z povzbuzení, které nám dává Písmo, čerpali naději. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Římanům 15,4</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-06-05</Datum>
        <Sonntag>Neděle svatodušní</Sonntag>
        <Wtag>Neděle</Wtag>
        <Losungstext>Slábne mé tělo i srdce mé. Bůh je však síla mého srdce a podíl můj na věky. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 73,26 F</Losungsvers>
        <Lehrtext> I my sami, kteří již máme Ducha jako příslib darů Božích, i my ve svém nitru sténáme, očekávajíce přijetí za syny, totiž vykoupení svého těla. Jsme spaseni v naději. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Římanům 8,23-24</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-06-06</Datum>
        <Sonntag>Svatodušní pondělí</Sonntag>
        <Wtag>Pondělí</Wtag>
        <Losungstext>Hospodin zkoumá srdce všech, postřehne každý výtvor mysli. </Losungstext>
        <Losungsvers>1.Paralipomenon 28,9</Losungsvers>
        <Lehrtext> Že zůstáváme v něm a on v nás, poznáváme podle toho, že nám dal svého Ducha. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1.Janova 4,13</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-06-07</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Úterý</Wtag>
        <Losungstext>Služte Hospodinu celým srdcem. Neuchylujte se k nicotám, které neprospějí a nevysvobodí; vždyť jsou jen nicotou. </Losungstext>
        <Losungsvers>1.Samuelova 12,20-21</Losungsvers>
        <Lehrtext> Kdo mně chce sloužit, ať mě následuje, a kde jsem já, tam bude i můj služebník. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jan 12,26</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-06-08</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Středa</Wtag>
        <Losungstext>Hospodin ochuzuje i zbohacuje, ponižuje a též povyšuje. </Losungstext>
        <Losungsvers>1.Samuelova 2,7</Losungsvers>
        <Lehrtext> Bratří moji, jestliže věříte v Ježíše Krista, našeho Pána slávy, nesmíte dělat rozdíly mezi lidmi. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jakubova 2,1</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-06-09</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Čtvrtek</Wtag>
        <Losungstext>Což nepřijmu i tebe, budeš-li konat dobro? Nebudeš-li konat dobro, hřích se uvelebí ve dveřích a bude po tobě dychtit; ty však máš nad ním vládnout. </Losungstext>
        <Losungsvers>1.Mojžíšova 4,7</Losungsvers>
        <Lehrtext> Tu svobodu nám vydobyl Kristus. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Galatským 5,1</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-06-10</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pátek</Wtag>
        <Losungstext>Vlídná odpověď odvrací rozhořčení, kdežto slovo, které ubližuje, popouzí k hněvu. </Losungstext>
        <Losungsvers>Přísloví 15,1</Losungsvers>
        <Lehrtext> Nenechte nad svým hněvem zapadnout slunce a nedopřejte místa ďáblu. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Efezským 4,26-27</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-06-11</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Sobota</Wtag>
        <Losungstext>I stane se v posledních dnech: Nepozdvihne národ proti národu meče, a nebudou se více učiti boji. </Losungstext>
        <Losungsvers>Izaiáš 2,2.4 K</Losungsvers>
        <Lehrtext> Tázali se ho vojáci: A co máme dělat my? Řekl jim: Nikomu nečiňte násilí, nikoho nevydírejte, spokojte se se svým žoldem. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lukáš 3,14</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-06-12</Datum>
        <Sonntag>Neděle svaté Trojice</Sonntag>
        <Wtag>Neděle</Wtag>
        <Losungstext>Nepřidáš se k většině, páchá-li zlo. </Losungstext>
        <Losungsvers>2.Mojžíšova 23,2</Losungsvers>
        <Lehrtext> Buďme pravdiví v lásce, ať ve všem dorůstáme v Krista. On je hlava. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Efezským 4,15</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-06-13</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pondělí</Wtag>
        <Losungstext>Odpověz nám v spravedlnosti divy, které vzbuzují úctu, Bože naší spásy. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 65,6 Z</Losungsvers>
        <Lehrtext> Budete-li mne o něco prosit ve jménu mém, já to učiním. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jan 14,14</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-06-14</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Úterý</Wtag>
        <Losungstext>Nestřeží-li město Hospodin, nadarmo bdí strážný. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 127,1</Losungsvers>
        <Lehrtext> Jsem si jist, že ten, který ve vás začal dobré dílo, dovede je až do dne Ježíše Krista. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Filipským 1,6</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-06-15</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Středa</Wtag>
        <Losungstext>Hospodin chraň tvé vycházení a vcházení nyní i navěky. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 121,8</Losungsvers>
        <Lehrtext> Pán je věrný; on vás posílí a ochrání od zlého. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2.Tesalonickým 3,3</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-06-16</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Čtvrtek</Wtag>
        <Losungstext>Budete sloužit Hospodinu, svému Bohu, a on požehná tvému chlebu a tvé vodě. </Losungstext>
        <Losungsvers>2.Mojžíšova 23,25</Losungsvers>
        <Lehrtext> Nemějte starost a neříkejte: Co budeme jíst? Co budeme pít? Co si budeme oblékat? Váš nebeský Otec přece ví, že to všechno potřebujete. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Matouš 6,31.32</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-06-17</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pátek</Wtag>
        <Losungstext>Hospodine, Bože můj, jsi neskonale velký, oděl ses velebnou důstojností. Halíš se světlem jako pláštěm. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 104,1-2</Losungsvers>
        <Lehrtext> Vy jste rod vyvolený, abyste hlásali mocné skutky toho, jenž vás povolal ze tmy do svého podivuhodného světla. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1.Petrova 2,9</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-06-18</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Sobota</Wtag>
        <Losungstext>On ukojuje duši toužící a sytí duši hladovou dobrotivostí svou. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 107,9 F</Losungsvers>
        <Lehrtext> Můj Bůh vám dá všechno, co potřebujete, podle svého bohatství v slávě v Kristu Ježíši. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Filipským 4,19</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-06-19</Datum>
        <Sonntag>1. neděle po sv. Trojici</Sonntag>
        <Wtag>Neděle</Wtag>
        <Losungstext>Někdo rozdává a přibývá mu stále, kdežto ten, kdo je skoupý, mívá nedostatek. </Losungstext>
        <Losungsvers>Přísloví 11,24</Losungsvers>
        <Lehrtext> Ukázal jsem vám, že máme pracovat, pomáhat slabým a mít na paměti slova Pána Ježíše, jenž řekl: Blaze tomu, kdo dává, ne tomu, kdo bere. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Skutky 20,35</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-06-20</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pondělí</Wtag>
        <Losungstext>Nebudeš míti bohů jiných přede mnou. </Losungstext>
        <Losungsvers>2.Mojžíšova 20,3 K</Losungsvers>
        <Lehrtext> Pane, ke komu bychom šli? Ty máš slova věčného života. A my jsme uvěřili a poznali, že ty jsi ten Svatý Boží. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jan 6,68-69</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-06-21</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Úterý</Wtag>
        <Losungstext>Z úst dětí a nemluvňat sis zjednal moc. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 8,3 Ku</Losungsvers>
        <Lehrtext> Když velekněží a zákoníci viděli jeho udivující činy i děti volající v chrámě Hosanna Synu Davidovu, rozhněvali se a řekli mu: Slyšíš, co to říkají?  </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Matouš 21,15-16</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-06-22</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Středa</Wtag>
        <Losungstext>Dbej na mé příkazy a budeš živ, střez moje učení jak zřítelnici oka. </Losungstext>
        <Losungsvers>Přísloví 7,2</Losungsvers>
        <Lehrtext> Kdo je mezi vámi moudrý a rozumný? Ať ukáže své skutky dobrým způsobem života, v tichosti, kterou dává moudrost. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jakubova 3,13</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-06-23</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Čtvrtek</Wtag>
        <Losungstext>Vzdávejte chválu, rozhlašujte: Hospodin spasil tvůj lid, pozůstatek Izraele. </Losungstext>
        <Losungsvers>Jeremiáš 31,7</Losungsvers>
        <Lehrtext> Pane, dej svým služebníkům, aby s odvahou a odhodlaně mluvili tvé slovo. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Skutky 4,29</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-06-24</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pátek</Wtag>
        <Losungstext>Zákon Páně je dokonalý, posiluje duši. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 19,8 R</Losungsvers>
        <Lehrtext> Zástupy se Jana ptaly: Co jen máme dělat? On jim odpověděl: Kdo má dvoje oblečení, dej tomu, kdo nemá žádné, a kdo má co k jídlu, udělej také tak. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lukáš 3,10-11</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-06-25</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Sobota</Wtag>
        <Losungstext>Uznej tedy ve svém srdci, že tě Hospodin, tvůj Bůh, vychovával, jako vychovává muž svého syna. </Losungstext>
        <Losungsvers>5.Mojžíšova 8,5</Losungsvers>
        <Lehrtext> Dal jsem vám příklad, abyste i vy jednali, jako jsem jednal já. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jan 13,15</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-06-26</Datum>
        <Sonntag>2. neděle po sv. Trojici</Sonntag>
        <Wtag>Neděle</Wtag>
        <Losungstext>Ty jsi mi dal zakusit četná zlá soužení a zase mi život vracíš a z propasti země přivádíš mě nazpět. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 71,20</Losungsvers>
        <Lehrtext> Pokoj vám zanechávám, svůj pokoj vám dávám; ne jako dává svět, já vám dávám. Ať se vaše srdce nechvěje a neděsí! </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jan 14,27</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-06-27</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pondělí</Wtag>
        <Losungstext>Synové tvého lidu říkají: Panovníkova cesta není správná. Nejsou však správné jejich cesty. </Losungstext>
        <Losungsvers>Ezechiel 33,17</Losungsvers>
        <Lehrtext> Zkoumejte, co se líbí Pánu. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Efezským 5,10</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-06-28</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Úterý</Wtag>
        <Losungstext>Když jest mi Pán po pravici, nepohnu se. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 16,8 K</Losungsvers>
        <Lehrtext> Bůh mi pomáhal až do dnešního dne, a tak zde stojím jako svědek. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Skutky 26,22</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-06-29</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Středa</Wtag>
        <Losungstext>Předložil jsem ti život i smrt, požehnání i zlořečení; vyvol si tedy život. </Losungstext>
        <Losungsvers>5.Mojžíšova 30,19</Losungsvers>
        <Lehrtext> Život věčný je v tom, když poznají tebe, jediného pravého Boha, a toho, kterého jsi poslal, Ježíše Krista. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jan 17,3</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-06-30</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Čtvrtek</Wtag>
        <Losungstext>Hospodin je má záštita a píseň, stal se mou spásou. </Losungstext>
        <Losungsvers>2.Mojžíšova 15,2</Losungsvers>
        <Lehrtext> Maria mluvila: Učinil mi veliké věci ten, jenž mocný jest, a svaté jméno jeho. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lukáš 1,49 K</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-07-01</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pátek</Wtag>
        <Losungstext>Vrať se, Hospodine, braň mě, pro své milosrdenství mě zachraň! </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 6,5</Losungsvers>
        <Lehrtext> Ježíš se obrátil a spatřiv ženu řekl: Buď dobré mysli, dcero, tvá víra tě zachránila. A od té hodiny byla ta žena zdráva. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Matouš 9,22</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-07-02</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Sobota</Wtag>
        <Losungstext>I kdybych se vznesl na křídlech světla jitřního a přistál za mořem ze všech nejvzdálenějším, i tam by mne vedla ruka tvá a pravice tvá by mne držela. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 139,9-10 F</Losungsvers>
        <Lehrtext> Hle, já jsem s vámi po všecky dny až do skonání tohoto věku. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Matouš 28,20</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-07-03</Datum>
        <Sonntag>3. neděle po sv. Trojici</Sonntag>
        <Wtag>Neděle</Wtag>
        <Losungstext>Pojďte, slyšte, všichni bohabojní, budu vám vyprávět, co mi Bůh prokázal. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 66,16</Losungsvers>
        <Lehrtext> Žiji ve víře v Syna Božího, jenž si mne zamiloval a vydal sebe samého za mne. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Galatským 2,20</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-07-04</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pondělí</Wtag>
        <Losungstext>Všechny tyto věci učinila moje ruka, je výrok Hospodinův.  Pohlédnu na toho, kdo je utištěný a na duchu ubitý, kdo se třese před mým slovem. </Losungstext>
        <Losungsvers>Izaiáš 66,2</Losungsvers>
        <Lehrtext> Posvěť je pravdou; tvoje slovo je pravda. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jan 17,17</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-07-05</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Úterý</Wtag>
        <Losungstext>Abram Hospodinovi uvěřil a on mu to připočetl jako spravedlnost. </Losungstext>
        <Losungsvers>1.Mojžíšova 15,6</Losungsvers>
        <Lehrtext> Ti, kdo jednají na základě víry, to jsou Abrahamovy děti. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Galatským 3,7 P</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-07-06</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Středa</Wtag>
        <Losungstext>Hospodin ti bude světlem věčným, tvůj Bůh tvou oslavou. </Losungstext>
        <Losungsvers>Izaiáš 60,19</Losungsvers>
        <Lehrtext> Toť jest zvěstování, které jsme slýchali a zvěstujeme vám:  Bůh jest světlo, a tmy v něm nižádné není. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1.Janova 1,5 K</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-07-07</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Čtvrtek</Wtag>
        <Losungstext>V ruce tvé jest, kohož chceš zvelebiti a upevniti. </Losungstext>
        <Losungsvers>1.Paralipomenon 29,12 K</Losungsvers>
        <Lehrtext> Ježíš objímal děti, vzkládal na ně ruce a žehnal jim. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Marek 10,16</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-07-08</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pátek</Wtag>
        <Losungstext>Ztrestám vás podle ovoce vašich skutků, je výrok Hospodinův. </Losungstext>
        <Losungsvers>Jeremiáš 21,14</Losungsvers>
        <Lehrtext> V konání dobra neumdlévejme; neochabneme-li, budeme sklízet v ustanovený čas. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Galatským 6,9</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-07-09</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Sobota</Wtag>
        <Losungstext>Nebudou žíznit, až je Bůh povede vyschlými kraji, vodu ze skály jim vyvede jak bystřinu. </Losungstext>
        <Losungsvers>Izaiáš 48,21</Losungsvers>
        <Lehrtext> Jestliže kdo žízní, ať přijde ke mně a pije! </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jan 7,37</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-07-10</Datum>
        <Sonntag>4. neděle po sv. Trojici</Sonntag>
        <Wtag>Neděle</Wtag>
        <Losungstext>Hle, jste v mých rukou jako hlína v rukou hrnčířových. </Losungstext>
        <Losungsvers>Jeremiáš 18,6</Losungsvers>
        <Lehrtext> Je to Bůh, který ve vás působí, že chcete i činíte, co se mu líbí. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Filipským 2,13</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-07-11</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pondělí</Wtag>
        <Losungstext>Hospodine, ty jsi má síla a má záštita, mé útočiště v den soužení! </Losungstext>
        <Losungsvers>Jeremiáš 16,19</Losungsvers>
        <Lehrtext> Na všech stranách jsme tísněni, ale nejsme zahnáni do úzkých; jsme bezradni, ale nejsme v koncích. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2.Korintským 4,8</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-07-12</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Úterý</Wtag>
        <Losungstext>Panovník jest síla má. </Losungstext>
        <Losungsvers>Abakuk 3,19 K</Losungsvers>
        <Lehrtext> Proto se namáháme a zápasíme, že máme naději v živém Bohu. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1.Timoteovi 4,10</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-07-13</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Středa</Wtag>
        <Losungstext>Vložím na ně znamení a ty z nich, kdo vyváznou, vyšlu k národům, které zprávu o mně ještě neslyšely ani nespatřily moji slávu; budou hlásat moji slávu mezi národy. </Losungstext>
        <Losungsvers>Izaiáš 66,19</Losungsvers>
        <Lehrtext> Jděte do celého světa a kažte evangelium všemu stvoření. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Marek 16,15</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-07-14</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Čtvrtek</Wtag>
        <Losungstext>Hospodin je ke všem dobrotivý, nade vším, co učinil, se slitovává. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 145,9</Losungsvers>
        <Lehrtext> Dává svému slunci svítit na zlé i dobré a déšť posílá na spravedlivé i nespravedlivé. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Matouš 5,45</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-07-15</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pátek</Wtag>
        <Losungstext>Boží spása je blízko těm, kdo se ho bojí. Setkají se milosrdenství a věrnost, spravedlnost s pokojem si dají políbení. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 85,10.11</Losungsvers>
        <Lehrtext> Když jsme ospravedlněni z víry, máme pokoj s Bohem skrze našeho Pána Ježíše Krista. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Římanům 5,1</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-07-16</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Sobota</Wtag>
        <Losungstext>Bože:I když se ocitnu v úzkých, ty mi sílu dáš. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 138,7 F</Losungsvers>
        <Lehrtext> Ve všem se prokazujeme jako Boží služebníci, v mnohé vytrvalosti, v souženích, tísni, úzkostech. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2.Korintským 6,4</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-07-17</Datum>
        <Sonntag>5. neděle po sv. Trojici</Sonntag>
        <Wtag>Neděle</Wtag>
        <Losungstext>Postav, Bože, stráž před ústa má a dveře mých rtů hlídej. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 141,3 F</Losungsvers>
        <Lehrtext> Ať vám z úst nevychází žádná ošklivá řeč, ale mluvte jen taková slova, která mohou přispět k duchovnímu prospěchu tam, kde je toho třeba. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Efezským 4,29 P</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-07-18</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pondělí</Wtag>
        <Losungstext>Těžkou ranou dcery svého lidu jsem těžce raněn, tíží mě chmury, zmocnil se mě úděs. Což není v Gileádu balzám, což tam není lékař?  </Losungstext>
        <Losungsvers>Jeremiáš 8,21.22</Losungsvers>
        <Lehrtext> Když přijdete do některého města a tam vás přijmou, jezte, co vám předloží; uzdravujte tam nemocné a vyřiďte jim: Přiblížilo se k vám království Boží. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lukáš 10,8-9</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-07-19</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Úterý</Wtag>
        <Losungstext>Hospodinův anděl se položí táborem kolem těch, kteří se bojí Boha, a bude je bránit. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 34,8</Losungsvers>
        <Lehrtext> Anděl Páně postavil se, a světlo se zastkvělo v žaláři; a udeřiv Petra v bok, zbudil ho, řka: Vstaň rychle. I spadli řetězové s rukou jeho. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Skutky 12,7 K</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-07-20</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Středa</Wtag>
        <Losungstext>Ty jsi má ochrana, ty jsi mi štítem, s důvěrou spoléhám na tvé slovo. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 119,114 R</Losungsvers>
        <Lehrtext>Setník řekl: Pane, nejsemť hoden, abys všel pod střechu mou, ale toliko rci slovo, a uzdraven bude služebník můj. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Matouš 8,8 K</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-07-21</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Čtvrtek</Wtag>
        <Losungstext>Vzpomeneš si na své cesty a budeš zahanbena, až tě smířím se sebou přes všechno, co jsi páchala, je výrok Panovníka Hospodina. </Losungstext>
        <Losungsvers>Ezechiel 16,61.63</Losungsvers>
        <Lehrtext> Zármutek podle Boží vůle působí pokání ke spáse, a toho není proč litovat. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2.Korintským 7,10</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-07-22</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pátek</Wtag>
        <Losungstext>Požehnán buď Hospodin, který podle svého slova dal odpočinutí Izraeli. </Losungstext>
        <Losungsvers>1.Královská 8,56</Losungsvers>
        <Lehrtext> Zůstává svátek lidu Božímu. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Židům 4,9 K</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-07-23</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Sobota</Wtag>
        <Losungstext>Buď rozhodný a udatný, neměj strach a neděs se, neboť Hospodin, tvůj Bůh, bude s tebou všude, kam půjdeš. </Losungstext>
        <Losungsvers>Jozue 1,9</Losungsvers>
        <Lehrtext> Rád přijímám slabost, urážky, útrapy, pronásledování a úzkosti pro Krista. Vždyť právě když jsem sláb, jsem silný. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2.Korintským 12,10</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-07-24</Datum>
        <Sonntag>6. neděle po sv. Trojici</Sonntag>
        <Wtag>Neděle</Wtag>
        <Losungstext>Řeka svými toky oblažuje město Boží, svatyni příbytku Nejvyššího. Nepohne se, Bůh je v jeho středu, Bůh mu pomáhá. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 46,5-6</Losungsvers>
        <Lehrtext> Hle, příbytek Boží uprostřed lidí, Bůh bude přebývat mezi nimi a oni budou jeho lid; on sám, jejich Bůh, bude s nimi. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Zjevení 21,3</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-07-25</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pondělí</Wtag>
        <Losungstext>David našel posilu v Hospodinu, svém Bohu. </Losungstext>
        <Losungsvers>1.Samuelova 30,6</Losungsvers>
        <Lehrtext> Apoštolé řekli Pánu: Přispoř nám víry. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lukáš 17,5 K</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-07-26</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Úterý</Wtag>
        <Losungstext>Uvádějte národům ve známost jeho skutky. Připomínejte, že jeho jméno je vyvýšené. </Losungstext>
        <Losungsvers>Izaiáš 12,4</Losungsvers>
        <Lehrtext> Viděl jsem anděla, jak letí středem nebeské klenby, aby zvěstoval věčné evangelium obyvatelům země, každé rase, kmeni, jazyku i národu. Volal mocným hlasem: Bojte se Boha a vzdejte mu čest. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Zjevení 14,6-7</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-07-27</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Středa</Wtag>
        <Losungstext>Chválu vzdejte Pánu pánů. Jedině on koná velké divy, jeho milosrdenství je věčné. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 136,3.4</Losungsvers>
        <Lehrtext> Jeden, jakmile zpozoroval, že je uzdraven, hned se vrátil a velikým hlasem velebil Boha; padl tváří k Ježíšovým nohám a děkoval mu. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lukáš 17,15-16</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-07-28</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Čtvrtek</Wtag>
        <Losungstext>Ti, kdo se šalebných přeludů drží, o milosrdenství se připravují. </Losungstext>
        <Losungsvers>Jonáš 2,9</Losungsvers>
        <Lehrtext> Svět pomíjí i jeho chtivost; kdo však činí vůli Boží, zůstává na věky. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1.Janova 2,17</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-07-29</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pátek</Wtag>
        <Losungstext>Stezka spravedlivých je jak jasné světlo, které svítí stále víc, až je tu den. </Losungstext>
        <Losungsvers>Přísloví 4,18</Losungsvers>
        <Lehrtext> Milovaní, nyní jsme děti Boží; a ještě nevyšlo najevo, co budeme! Víme však, až se zjeví, že mu budeme podobni, protože ho spatříme takového, jaký jest. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1.Janova 3,2</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-07-30</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Sobota</Wtag>
        <Losungstext>Budeme sloužit Hospodinu, svému Bohu, a jeho budeme poslouchat. </Losungstext>
        <Losungsvers>Jozue 24,24</Losungsvers>
        <Lehrtext> Ježíš odpověděl Pilátovi: Já jsem se proto narodil a proto jsem přišel na svět, abych vydal svědectví pravdě. Každý, kdo je z pravdy, slyší můj hlas. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jan 18,37</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-07-31</Datum>
        <Sonntag>7. neděle po sv. Trojici</Sonntag>
        <Wtag>Neděle</Wtag>
        <Losungstext>Nebuď mi vzdálen, blízko je soužení, na pomoc nikoho nemám! </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 22,12</Losungsvers>
        <Lehrtext> Bůh je věrný: nedopustí, abyste byli podrobeni zkoušce, kterou byste nemohli vydržet. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1.Korintským 10,13</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-08-01</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pondělí</Wtag>
        <Losungstext>Pokoj, pokoj dalekým i blízkým, praví Hospodin. Vyléčím je. </Losungstext>
        <Losungsvers>Izaiáš 57,19</Losungsvers>
        <Lehrtext> Bůh pokoje buď se všemi vámi. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Římanům 15,33</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-08-02</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Úterý</Wtag>
        <Losungstext>Což nemáme my všichni jednoho Otce? Což nás nestvořil jediný Bůh? Proč jsme vůči sobě věrolomní? </Losungstext>
        <Losungsvers>Malachiáš 2,10</Losungsvers>
        <Lehrtext> V pokoře pokládejte jeden druhého za přednějšího než sebe. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Filipským 2,3</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-08-03</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Středa</Wtag>
        <Losungstext>Povstaň, rozjasni se, protože ti vzešlo světlo, vzešla nad tebou Hospodinova sláva. </Losungstext>
        <Losungsvers>Izaiáš 60,1</Losungsvers>
        <Lehrtext> Vy všichni jste synové světla a synové dne. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1.Tesalonickým 5,5</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-08-04</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Čtvrtek</Wtag>
        <Losungstext>Chizkijáš vzal dopisy z ruky poslů, přečetl je a pak vstoupil do Hospodinova domu a rozložil je před Hospodinem. </Losungstext>
        <Losungsvers>2.Královská 19,14</Losungsvers>
        <Lehrtext> Netrapte se žádnou starostí, ale v každé modlitbě a prosbě děkujte a předkládejte své žádosti Bohu. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Filipským 4,6</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-08-05</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pátek</Wtag>
        <Losungstext>Se svým Bohem přeskočím hradby. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 18,30 R</Losungsvers>
        <Lehrtext> Bůh nám nedal ducha bázlivosti, nýbrž ducha síly, lásky a rozvahy. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2.Timoteovi 1,7</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-08-06</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Sobota</Wtag>
        <Losungstext>Jenom si dej pozor a velice se střez zapomenout na věci, které jsi viděl na vlastní oči. </Losungstext>
        <Losungsvers>5.Mojžíšova 4,9</Losungsvers>
        <Lehrtext> Rozpomeň se, jak jsi mé slovo přijal a slyšel, zachovávej je a čiň pokání. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Zjevení 3,3</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-08-07</Datum>
        <Sonntag>8. neděle po sv. Trojici</Sonntag>
        <Wtag>Neděle</Wtag>
        <Losungstext>Neboj se, muži vzácný, pokoj tobě! Vzchop se, vzchop se! </Losungstext>
        <Losungsvers>Daniel 10,19</Losungsvers>
        <Lehrtext> Váš zármutek se promění v radost. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jan 16,20</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-08-08</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pondělí</Wtag>
        <Losungstext>Nazváno bude jméno jeho: Předivný, Rádce, Bůh silný, Rek udatný, Otec věčnosti, Kníže pokoje. </Losungstext>
        <Losungsvers>Izaiáš 9,6 K</Losungsvers>
        <Lehrtext> Poznali jsme lásku, kterou Bůh má k nám, a věříme v ni. Bůh je láska, a kdo zůstává v lásce, v Bohu zůstává a Bůh v něm. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1.Janova 4,16</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-08-09</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Úterý</Wtag>
        <Losungstext>Jsem druhem všech, kteří se tě bojí a tvých ustanovení se drží. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 119,63</Losungsvers>
        <Lehrtext> Filip se zeptal: Rozumíš tomu, co čteš? Komoří odpověděl: Jak bych mohl, když mi to nikdo nevyloží! A pozval Filipa, aby nastoupil a sedl si vedle něho. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Skutky 8,30-31</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-08-10</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Středa</Wtag>
        <Losungstext>Půjdeš-li přes vody, já budu s tebou, půjdeš-li přes řeky, nestrhne tě proud, půjdeš-li ohněm, nespálíš se, plamen tě nepopálí. </Losungstext>
        <Losungsvers>Izaiáš 43,2</Losungsvers>
        <Lehrtext> Proč jste tak ustrašeni, vy malověrní? </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Matouš 8,26</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-08-11</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Čtvrtek</Wtag>
        <Losungstext>Milujtež Hospodina všickni svatí jeho! </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 31,24 K</Losungsvers>
        <Lehrtext> Zůstává víra, naděje, láska, to tré, ale největší z nich jest láska. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1.Korintským 13,13 K</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-08-12</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pátek</Wtag>
        <Losungstext>Utištěným dopomáhá k právu, hladovým chléb dává. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 146,7</Losungsvers>
        <Lehrtext> Ježíš vzal těch sedm chlebů, vzdal díky, lámal a dával svým učedníkům, aby je předkládali; oni je předložili zástupu. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Marek 8,6</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-08-13</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Sobota</Wtag>
        <Losungstext>Nastavuji záda těm, kteří mě bijí, a své líce těm, kdo rvou mé vousy, neukrývám svou tvář před potupami a popliváním. </Losungstext>
        <Losungsvers>Izaiáš 50,6</Losungsvers>
        <Lehrtext> Hle, beránek Boží, který snímá hřích světa. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jan 1,29</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-08-14</Datum>
        <Sonntag>9. neděle po sv. Trojici</Sonntag>
        <Wtag>Neděle</Wtag>
        <Losungstext>Kdo je jako Hospodin, náš Bůh, jenž tak vysoko trůní? Sestupuje níže, aby viděl na nebesa a na zemi. Nuzného pozvedá z prachu. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 113,5-7</Losungsvers>
        <Lehrtext> Ježíš Kristus byl způsobem bytí roven Bohu, a přece na své rovnosti nelpěl, nýbrž sám sebe zmařil, vzal na sebe způsob služebníka, stal se jedním z lidí. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Filipským 2,6-7</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-08-15</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pondělí</Wtag>
        <Losungstext>Ze stanů spravedlivých zní plesání nad spásou. Hospodinova pravice se vyvýšila, Hospodinova pravice koná mocné činy! </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 118,15.16</Losungsvers>
        <Lehrtext> Duše má velebí Pána a můj duch jásá v Bohu, mém spasiteli. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lukáš 1,46-47</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-08-16</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Úterý</Wtag>
        <Losungstext>Budeme vyprávět budoucímu pokolení o Hospodinových chvályhodných činech, o mocných skutcích a divech, jež konal. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 78,4</Losungsvers>
        <Lehrtext> Kdo rozsvítí lampu, nestaví ji pod nádobu, ale na svícen; a svítí všem v domě. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Matouš 5,15</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-08-17</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Středa</Wtag>
        <Losungstext>Bojte se Hospodina a věrně mu služte celým srdcem. Hleďte, co velikého s vámi učinil. </Losungstext>
        <Losungsvers>1.Samuelova 12,24</Losungsvers>
        <Lehrtext> V horlivosti neochabujte, buďte vroucího ducha, služte Pánu. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Římanům 12,11</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-08-18</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Čtvrtek</Wtag>
        <Losungstext>Hospodin miluje právo. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 37,28</Losungsvers>
        <Lehrtext> Dávejte, co je cíařovo, císaři, a co je Boží, Bohu. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lukáš 20,25 P</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-08-19</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pátek</Wtag>
        <Losungstext>Má duše přilnula k tobě, tvá pravice mě pevně drží. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 63,9</Losungsvers>
        <Lehrtext> Vím, komu jsem uvěřil. Jsem přesvědčen, že on má moc chránit, co mi svěřil. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2.Timoteovi 1,12</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-08-20</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Sobota</Wtag>
        <Losungstext>Budu Izraeli rosou, rozkvete jako lilie. </Losungstext>
        <Losungsvers>Ozeáš 14,6</Losungsvers>
        <Lehrtext> Já jsem vinný kmen, vy jste ratolesti. Kdo zůstává ve mně a já v něm, ten nese hojné ovoce; neboť beze mne nemůžete činit nic. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jan 15,5</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-08-21</Datum>
        <Sonntag>10. neděle po sv. Trojici</Sonntag>
        <Wtag>Neděle</Wtag>
        <Losungstext>Nezdržujte mě, když Hospodin dopřál mé cestě zdaru. Propusťte mě, ať mohu jít k svému pánu. </Losungstext>
        <Losungsvers>1.Mojžíšova 24,56</Losungsvers>
        <Lehrtext> Jak pokračovali v cestě, přijeli k místu, kde byla voda. Dvořan řekl: Zde je voda. Co brání, abych byl pokřtěn? </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Skutky 8,36</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-08-22</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pondělí</Wtag>
        <Losungstext>Nejsi to ty sám, Hospodine, náš Bože, v němž skládáme naději?  </Losungstext>
        <Losungsvers>Jeremiáš 14,22</Losungsvers>
        <Lehrtext> Přistupme směle k trůnu milosti, abychom došli milosrdenství a nalezli milost a pomoc v pravý čas. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Židům 4,16</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-08-23</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Úterý</Wtag>
        <Losungstext>Já jsem Hospodin, tvůj Bůh; já jsem tě vyvedl z egyptské země, z domu otroctví. </Losungstext>
        <Losungsvers>2.Mojžíšova 20,2</Losungsvers>
        <Lehrtext> Kde je Duch Páně, tam je svoboda. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2.Korintským 3,17</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-08-24</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Středa</Wtag>
        <Losungstext>Chodím volně, neboť jsem se předem poradil s tvými příkazy. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 119,45 F</Losungsvers>
        <Lehrtext> Ve všem vítězíme mocí toho, jenž si nás zamiloval. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Římanům 8,37</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-08-25</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Čtvrtek</Wtag>
        <Losungstext>Budu volat k Bohu a Pán mne zachrání. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 55,17 Ku</Losungsvers>
        <Lehrtext> V něho jsme složili svou naději, že nás vždy znovu vysvobodí, když i vy nám budete nápomocni svými modlitbami. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2.Korintským 1,10-11</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-08-26</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pátek</Wtag>
        <Losungstext>Zpívejte Hospodinu, dobrořečte jeho jménu, zvěstujte den ze dne jeho spásu! </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 96,2</Losungsvers>
        <Lehrtext> Se vší moudrostí se navzájem učte a napomínejte a s vděčností v srdci oslavujte Boha žalmy, chválami a zpěvem. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Koloským 3,16</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-08-27</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Sobota</Wtag>
        <Losungstext>Ty mně, Hospodine, neodepřeš svoje slitování. Kéž mě stále opatruje tvoje milosrdenství a věrnost! </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 40,12</Losungsvers>
        <Lehrtext> Věrný je ten, jenž vás povolal; on to také učiní. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1.Tesalonickým 5,24</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-08-28</Datum>
        <Sonntag>11. neděle po sv. Trojici</Sonntag>
        <Wtag>Neděle</Wtag>
        <Losungstext>Vypravujte mezi národy jeho slávu, mezi vším lidstvem jeho divy. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 96,3 Z</Losungsvers>
        <Lehrtext> Modlete se za nás, aby Bůh otevřel dveře našemu slovu. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Koloským 4,3</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-08-29</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pondělí</Wtag>
        <Losungstext>Povstaň, Bože, své věci se ujmi! </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 74,22 R</Losungsvers>
        <Lehrtext> Bůh nám dal poznat tajemství svého záměru, svého milostivého rozhodnutí, jímž si předsevzal, že podle svého plánu, až se naplní čas, přivede všechno na nebi i na zemi k jednotě v Kristu. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Efezským 1,9-10</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-08-30</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Úterý</Wtag>
        <Losungstext>Mojžíš vztáhl ruku nad moře a Hospodin hnal moře silným východním větrem. </Losungstext>
        <Losungsvers>2.Mojžíšova 14,21</Losungsvers>
        <Lehrtext> Věřili, a proto prošli Rudým mořem jako po suché zemi. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Židům 11,29</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-08-31</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Středa</Wtag>
        <Losungstext>Čekej, Izraeli, na Hospodina! U Hospodina je milosrdenství, hojné je u něho vykoupení. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 130,7</Losungsvers>
        <Lehrtext> Bůh má moc zahrnout vás všemi dary své milosti, abyste vždycky měli dostatek všeho, co potřebujete, a ještě vám přebývalo pro každé dobré dílo. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2.Korintským 9,8</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-09-01</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Čtvrtek</Wtag>
        <Losungstext>Byl jsi mi blízko v den, kdy jsem tě vzýval, řekl jsi: Neboj se! </Losungstext>
        <Losungsvers>Pláč 3,57</Losungsvers>
        <Lehrtext> Proste a dostanete, aby vaše radost byla plná. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jan 16,24</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-09-02</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pátek</Wtag>
        <Losungstext>Kéž nám žehná všemohoucí Bůh! Ať ho v bázni všechna země vzývá!  </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 67,8 R</Losungsvers>
        <Lehrtext> Jsi hoden, Pane a Bože náš, přijmout slávu, čest i moc, neboť ty jsi stvořil všechno a tvou vůlí všechno povstalo a jest. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Zjevení 4,11</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-09-03</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Sobota</Wtag>
        <Losungstext>Skryté věci patří Hospodinu, našemu Bohu, zjevné však patří navěky nám a našim synům, abychom dodržovali všechna slova tohoto zákona. </Losungstext>
        <Losungsvers>5.Mojžíšova 29,28</Losungsvers>
        <Lehrtext>Ježíš prosí za ty, kteří uvěří: Dal jsem jim poznat tvé jméno a ještě dám poznat, aby v nich byla láska, kterou máš ke mně, a já abych byl v nich. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jan 17,26</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-09-04</Datum>
        <Sonntag>12. neděle po sv. Trojici</Sonntag>
        <Wtag>Neděle</Wtag>
        <Losungstext>Nebuď mi vzdálen, Hospodine, má sílo, pospěš mi na pomoc! </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 22,20</Losungsvers>
        <Lehrtext> Víme, že nás slyší. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1.Janova 5,15</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-09-05</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pondělí</Wtag>
        <Losungstext>Cožpak může zapomenout žena na své pacholátko, neslitovat se nad synem vlastního života? I kdyby některé zapomněly, já na tebe nezapomenu. </Losungstext>
        <Losungsvers>Izaiáš 49,15</Losungsvers>
        <Lehrtext> Smíme říkat s důvěrou: Pán při mně stojí, nebudu se bát. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Židům 13,6</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-09-06</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Úterý</Wtag>
        <Losungstext>Na Panovníku, našem Bohu, závisí slitování a odpuštění. </Losungstext>
        <Losungsvers>Daniel 9,9</Losungsvers>
        <Lehrtext> Do Ježíšovy blízkosti přicházeli samí celníci a hříšníci, aby ho slyšeli. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lukáš 15,1</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-09-07</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Středa</Wtag>
        <Losungstext>Jak jsou milí příbytkové tvoji, Hospodine zástupů! </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 84,2 K</Losungsvers>
        <Lehrtext> Kde jsou dva nebo tři shromážděni ve jménu mém, tam jsem já uprostřed nich. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Matouš 18,20</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-09-08</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Čtvrtek</Wtag>
        <Losungstext>Aj, já posílám anděla svého, kterýž připraví cestu před tváří mou. </Losungstext>
        <Losungsvers>Malachiáš 3,1 K</Losungsvers>
        <Lehrtext> Hned ho Duch vyvedl na poušť. Byl na poušti čtyřicet dní a satan ho pokoušel; byl mezi dravou zvěří a andělé ho obsluhovali. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Marek 1,12-13</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-09-09</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pátek</Wtag>
        <Losungstext>Uzdrav mne, Hospodine, a zdráv budu; vysvoboď mne, a vysvobozen budu. </Losungstext>
        <Losungsvers>Jeremiáš 17,14 K</Losungsvers>
        <Lehrtext> Lékaře nepotřebují zdraví, ale nemocní. Nepřišel jsem pozvat spravedlivé, ale hříšníky. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Marek 2,17</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-09-10</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Sobota</Wtag>
        <Losungstext>Daniel měl v horním pokoji otevřená okna směrem k Jeruzalému. Třikrát za den klekal na kolena, modlil se a vzdával čest svému Bohu. </Losungstext>
        <Losungsvers>Daniel 6,11</Losungsvers>
        <Lehrtext> Z naděje se radujte, v soužení buďte trpěliví, v modlitbách vytrvalí. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Římanům 12,12</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-09-11</Datum>
        <Sonntag>13. neděle po sv. Trojici</Sonntag>
        <Wtag>Neděle</Wtag>
        <Losungstext>Kdypak někdo najde svého nepřítele a nechá ho odejít v dobrém? Kéž tě Hospodin odmění dobrým za to, cos mi dnes učinil! </Losungstext>
        <Losungsvers>1.Samuelova 24,20</Losungsvers>
        <Lehrtext> Nikomu neodplácejte zlým za zlé. Vůči všem mějte na mysli jen dobré. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Římanům 12,17</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-09-12</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pondělí</Wtag>
        <Losungstext>To, co jsme slyšeli, poznali my, co nám už otcové vyprávěli, nemáme zamlčet před dětmi. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 78,3-4 R</Losungsvers>
        <Lehrtext> Zadarmo jste dostali, zadarmo dejte. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Matouš 10,8</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-09-13</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Úterý</Wtag>
        <Losungstext>Hospodin je síla má i moje píseň; stal se mou spásou. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 118,14</Losungsvers>
        <Lehrtext> Bůh naděje nechť vás naplní veškerou radostí a pokojem ve víře, aby se rozhojnila vaše naděje mocí Ducha svatého. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Římanům 15,13</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-09-14</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Středa</Wtag>
        <Losungstext>Volal jsi mne v nouzi a vysvobodil jsem tě. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 81,8 F</Losungsvers>
        <Lehrtext> Pán  při mně stál a dal mi sílu. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2.Timoteovi 4,17</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-09-15</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Čtvrtek</Wtag>
        <Losungstext>Někdo tlachá, jako by probodával mečem, kdežto jazyk moudrých hojí. </Losungstext>
        <Losungsvers>Přísloví 12,18</Losungsvers>
        <Lehrtext> Usilujme o to, co slouží pokoji a společnému růstu. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Římanům 14,19</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-09-16</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pátek</Wtag>
        <Losungstext>Můj lid bude sídlit na nivách pokoje, v bezpečných příbytcích. </Losungstext>
        <Losungsvers>Izaiáš 32,18</Losungsvers>
        <Lehrtext> Nejste již cizinci a přistěhovalci, máte právo Božího lidu, jste stavbou, jejímž základem jsou apoštolové a proroci a úhelným kamenem sám Kristus Ježíš. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Efezským 2,19-20</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-09-17</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Sobota</Wtag>
        <Losungstext>Spravedlnost a právo jsou pilíře tvého trůnu, před tebou jde milosrdenství a věrnost. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 89,15</Losungsvers>
        <Lehrtext> Jako vyvolení Boží, svatí a milovaní, oblečte milosrdný soucit, dobrotu, skromnost, pokoru a trpělivost. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Koloským 3,12</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-09-18</Datum>
        <Sonntag>14. neděle po sv. Trojici</Sonntag>
        <Wtag>Neděle</Wtag>
        <Losungstext>Na Hospodinův rozkaz táhli Izraelci dál a na Hospodinův rozkaz tábořili. </Losungstext>
        <Losungsvers>4.Mojžíšova 9,18</Losungsvers>
        <Lehrtext> Všechno, cokoli mluvíte nebo děláte, čiňte ve jménu Pána Ježíše a skrze něho děkujte Bohu Otci. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Koloským 3,17</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-09-19</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pondělí</Wtag>
        <Losungstext>Hospodin zjednává spravedlnost a právo všem utlačeným. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 103,6</Losungsvers>
        <Lehrtext> Já jsem přišel na svět jako světlo, aby nikdo, kdo ve mne věří, nezůstal ve tmě. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jan 12,46</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-09-20</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Úterý</Wtag>
        <Losungstext>Vložil jsem na svého služebníka svého ducha, aby vyhlásil soud národům. </Losungstext>
        <Losungsvers>Izaiáš 42,1</Losungsvers>
        <Lehrtext> Víte, že ti, kdo platí u národů za první, nad nimi panují, a kdo jsou u nich velcí, utlačují je. Ne tak bude mezi vámi; ale kdo se mezi vámi chce stát velkým, buď vaším služebníkem. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Marek 10,42-43</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-09-21</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Středa</Wtag>
        <Losungstext>Žalmy zpívejte Hospodinu, nebo veliké věci učinil; a to známé buď po vší zemi. </Losungstext>
        <Losungsvers>Izaiáš 12,5 K</Losungsvers>
        <Lehrtext> Po svém návratu shromáždili církev a vypravovali, co všechno skrze ně Bůh učinil a jak i pohanům otevřel dveře víry. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Skutky 14,27</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-09-22</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Čtvrtek</Wtag>
        <Losungstext>Hospodine, Bože zástupů, kdo je jako ty? Jsi nepřemožitelný, Hospodine, a tvá věrnost tě provází všudy. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 89,9</Losungsvers>
        <Lehrtext> Prosím, aby vám Bůh našeho Pána Ježíše Krista, Otec slávy, dal ducha moudrosti a zjevení. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Efezským 1,17</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-09-23</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pátek</Wtag>
        <Losungstext>Hospodin z vás hodlá učinit svůj lid. </Losungstext>
        <Losungsvers>1.Samuelova 12,22</Losungsvers>
        <Lehrtext> Nebo milostí spaseni jste skrze víru, a to ne sami z sebe: darť jest to Boží. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Efezským 2,8 K</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-09-24</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Sobota</Wtag>
        <Losungstext>Ztrestám muže, kteří jsou jako zkyslé víno nad svým kalem, a v srdci říkají: "Hospodin neudělá nic dobrého ani zlého." </Losungstext>
        <Losungsvers>Sofoniáš 1,12</Losungsvers>
        <Lehrtext> Vždyť říkáš: Jsem bohat, mám všecko a nic už nepotřebuji! A nevíš, že jsi ubohý, bědný a nuzný, slepý a nahý. Radím ti, abys u mne nakoupil zlata ohněm přečištěného, a tak zbohatl; a bílý šat, aby ses oblékl a nebylo vidět tvou nahotu; a mast k potření očí, abys prohlédl. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Zjevení 3,17-18</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-09-25</Datum>
        <Sonntag>15. neděle po sv. Trojici</Sonntag>
        <Wtag>Neděle</Wtag>
        <Losungstext>Nedopustí, aby uklouzla tvá noha, nedříme ten, jenž tě chrání. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 121,3</Losungsvers>
        <Lehrtext> Náš Pán Ježíš Kristus vám bude oporou až do konce. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1.Korintským 1,7-8</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-09-26</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pondělí</Wtag>
        <Losungstext>Obrať mě, chci se vrátit, vždyť ty, Hospodine, jsi můj Bůh. </Losungstext>
        <Losungsvers>Jeremiáš 31,18</Losungsvers>
        <Lehrtext>Ježíš řekl Tomášovi: Polož svůj prst sem, pohleď na mé ruce a vlož svou ruku do rány v mém boku. Nepochybuj a věř! </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jan 20,27</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-09-27</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Úterý</Wtag>
        <Losungstext>Ti, kteří se znají ke svému Bohu, zůstanou pevní a budou podle toho jednat. </Losungstext>
        <Losungsvers>Daniel 11,32</Losungsvers>
        <Lehrtext> Mojžíš věřil, a proto, když dospěl, odepřel nazývat se synem faraónovy dcery. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Židům 11,24</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-09-28</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Středa</Wtag>
        <Losungstext>Hospodin potěšil svůj lid, vykoupil Jeruzalém. </Losungstext>
        <Losungsvers>Izaiáš 52,9</Losungsvers>
        <Lehrtext> Tma ustupuje a pravé světlo již svítí. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1.Janova 2,8</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-09-29</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Čtvrtek</Wtag>
        <Losungstext>Jozue padl tváří k zemi, klaněl se a otázal se: Jaký rozkaz má můj pán pro svého služebníka? </Losungstext>
        <Losungsvers>Jozue 5,14</Losungsvers>
        <Lehrtext> Ježíš klekl a modlil se: Otče, chceš-li, odejmi ode mne tento kalich, ale ne má, nýbrž tvá vůle se staň. Tu se mu zjevil anděl z nebe a dodával mu síly. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lukáš 22,41-43</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-09-30</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pátek</Wtag>
        <Losungstext>Tisíc let je ve tvých očích jako včerejšek, jenž minul, jako jedna noční hlídka. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 90,4</Losungsvers>
        <Lehrtext> Jeho milosrdenství trvá od pokolení do pokolení vůči těm, kdo se ho bojí. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lukáš 1,50 P</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-10-01</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Sobota</Wtag>
        <Losungstext>Trestání snášel pro náš pokoj. </Losungstext>
        <Losungsvers>Izaiáš 53,5</Losungsvers>
        <Lehrtext> On na svém těle vzal naše hříchy na kříž, abychom zemřeli hříchům a byli živi spravedlnosti. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1.Petrova 2,24</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-10-02</Datum>
        <Sonntag>Den díkůvzdání za úrodu</Sonntag>
        <Wtag>Neděle</Wtag>
        <Losungstext>Běda tomu, kdo hromadí, co mu nepatří. Jak dlouho?  </Losungstext>
        <Losungsvers>Abakuk 2,6</Losungsvers>
        <Lehrtext> Chraňte se před každou chamtivostí. Neboť i když někdo má   nadbytek majetku, není jeho život zajištěn. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lukáš 12,15 P</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-10-03</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pondělí</Wtag>
        <Losungstext>Běda tomu, kdo se chce přít se svým tvůrcem, střep z hliněných střepů! Což smí hlína říci svému tvůrci: Co to děláš?  </Losungstext>
        <Losungsvers>Izaiáš 45,9</Losungsvers>
        <Lehrtext> Otče náš, jenž jsi v nebesích, buď posvěceno tvé jméno. Přijď tvé království. Staň se tvá vůle jako v nebi, tak i na zemi. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Matouš 6,9-10</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-10-04</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Úterý</Wtag>
        <Losungstext>Pán zjednává právo sirotku a vdově, miluje hosta a dává mu chléb a šat. Milujte tedy hosta. </Losungstext>
        <Losungsvers>5.Mojžíšova 10,18-19</Losungsvers>
        <Lehrtext> Byl jsem na cestách, a ujali jste se mne. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Matouš 25,35</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-10-05</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Středa</Wtag>
        <Losungstext>Hle, přicházejí dny, je výrok Hospodinův, kdy uzavřu s domem izraelským i s domem judským novou smlouvu. </Losungstext>
        <Losungsvers>Jeremiáš 31,31</Losungsvers>
        <Lehrtext> Jsou to Izraelci, jim patří synovství i sláva i smlouvy s Bohem, jim je svěřen zákon i bohoslužba i zaslíbení, jejich jsou praotcové, z nich rodem pochází Kristus. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Římanům 9,4-5</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-10-06</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Čtvrtek</Wtag>
        <Losungstext>Hospodinovy cesty jsou přímé, spravedliví budou po nich chodit, nevěrní však na nich upadnou. </Losungstext>
        <Losungsvers>Ozeáš 14,10</Losungsvers>
        <Lehrtext> Navzájem se povzbuzujte a buďte jeden druhému oporou, jak to již činíte. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1.Tesalonickým 5,11</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-10-07</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pátek</Wtag>
        <Losungstext>Jen chvíli trvá Boží hněv, jeho milost však celý život. Po noci proplakané se s jitrem radost vrací. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 30,6 F</Losungsvers>
        <Lehrtext> Chlubíme se  Bohem skrze našeho Pána Ježíše Krista, který nás s ním smířil. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Římanům 5,11</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-10-08</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Sobota</Wtag>
        <Losungstext>Hle, už nastalo, co bylo na počátku, teď oznamuji nové věci. Dříve než vyraší, vám je ohlašuji. </Losungstext>
        <Losungsvers>Izaiáš 42,9</Losungsvers>
        <Lehrtext> Mnozí proroci a spravedliví toužili vidět, na co vy hledíte, ale neviděli, a slyšet, co vy slyšíte, ale neslyšeli. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Matouš 13,17</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-10-09</Datum>
        <Sonntag>17. neděle po sv. Trojici</Sonntag>
        <Wtag>Neděle</Wtag>
        <Losungstext>Bůh mluvil k Mojžíšovi:Povolám jim proroka z jejich bratří, jako jsi ty. Do jeho úst vložím svá slova a on jim bude mluvit vše, co mu přikáži. </Losungstext>
        <Losungsvers>5.Mojžíšova 18,18</Losungsvers>
        <Lehrtext> Bůh nás uznal za hodné svěřit nám evangelium, a proto mluvíme tak, abychom se líbili ne lidem, ale Bohu, který zkoumá naše srdce. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1.Tesalonickým 2,4</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-10-10</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pondělí</Wtag>
        <Losungstext>Dbejte na mé příkazy a jednejte podle nich. Já jsem Hospodin. </Losungstext>
        <Losungsvers>3.Mojžíšova 22,31</Losungsvers>
        <Lehrtext> Sviťte jako hvězdy, které osvěcují svět, držte se slova života. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Filipským 2,15-16</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-10-11</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Úterý</Wtag>
        <Losungstext>Shlédni ze svého svatého obydlí, z nebes, a požehnej svému izraelskému lidu. </Losungstext>
        <Losungsvers>5.Mojžíšova 26,15</Losungsvers>
        <Lehrtext>Simeon mluvil: Mé oči viděly tvé spasení, které jsi připravil přede všemi národy – světlo, jež bude zjevením pohanům, slávu pro tvůj lid Izrael. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lukáš 2,30-32</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-10-12</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Středa</Wtag>
        <Losungstext>Budou se bát Hospodinova jména na západě a jeho slávy na východu slunce. </Losungstext>
        <Losungsvers>Izaiáš 59,19</Losungsvers>
        <Lehrtext> Přijdou od východu i západu, od severu i jihu, a budou stolovat v Božím království. Hle, jsou poslední, kteří budou první, a jsou první, kteří budou poslední. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lukáš 13,29-30</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-10-13</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Čtvrtek</Wtag>
        <Losungstext>Obrať nás, Hospodine, k sobě a my se navrátíme, obnov naše dny jak za dnů dávnověkých. </Losungstext>
        <Losungsvers>Pláč 5,21</Losungsvers>
        <Lehrtext> Ukázala se dobrota a láska našeho Spasitele Boha: On nás zachránil ne pro spravedlivé skutky, které my jsme konali, nýbrž ze svého slitování; zachránil nás obmytím, jímž jsme se znovu zrodili k novému životu skrze Ducha svatého. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Titovi 3,4-5</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-10-14</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pátek</Wtag>
        <Losungstext>Hospodine zástupů, Bože Izraele,  ty sám jsi Bůh nade všemi královstvími země. Ty jsi učinil nebesa i zemi. </Losungstext>
        <Losungsvers>Izaiáš 37,16</Losungsvers>
        <Lehrtext> Klekám na kolena před Otcem, od něhož pochází každý nebeský i pozemský rod, a prosím, aby se pro bohatství Boží slávy ve vás jeho Duchem posílil a upevnil vnitřní člověk. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Efezským 3,14-16</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-10-15</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Sobota</Wtag>
        <Losungstext>Já budu vyhlížet k Hospodinu, čekat na Boha, který mě spasí. Můj Bůh mě vyslyší. </Losungstext>
        <Losungsvers>Micheáš 7,7</Losungsvers>
        <Lehrtext> Na to myslete, co pochází shůry, ne na to, co je na zemi. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Koloským 3,2 P</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-10-16</Datum>
        <Sonntag>18. neděle po sv. Trojici</Sonntag>
        <Wtag>Neděle</Wtag>
        <Losungstext>Nepřevrátíš právo, nebudeš nikomu stranit, nepřijmeš úplatek. Úplatek oslepuje oči moudrých a překrucuje slova spravedlivých. </Losungstext>
        <Losungsvers>5.Mojžíšova 16,19</Losungsvers>
        <Lehrtext> Jak byste mohli uvěřit, když oslavujete sebe navzájem, ale slávu od samého Boha nehledáte! </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jan 5,44</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-10-17</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pondělí</Wtag>
        <Losungstext>Nebudeš dychtit po ženě svého bližního. </Losungstext>
        <Losungsvers>5.Mojžíšova 5,21</Losungsvers>
        <Lehrtext> A to je láska: žít podle Božích přikázání. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2.Janova 1,6</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-10-18</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Úterý</Wtag>
        <Losungstext>Hospodin usmrcuje i obživuje, do podsvětí přivádí a vyvádí též odtud. </Losungstext>
        <Losungsvers>1.Samuelova 2,6</Losungsvers>
        <Lehrtext> Já jsem Alfa i Omega, praví Pán Bůh, ten, který jest a který byl a který přichází, Všemohoucí. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Zjevení 1,8</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-10-19</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Středa</Wtag>
        <Losungstext>Přispěj k spomožení mému, Pane spasení mého. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 38,23 K</Losungsvers>
        <Lehrtext> Slepý křičel: Synu Davidův, smiluj se nade mnou! Ježíš se zastavil a řekl: Zavolejte ho!  </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Marek 10,48-49</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-10-20</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Čtvrtek</Wtag>
        <Losungstext>Vzdávám tobě chválu, Hospodine! Rozhněval ses na mě, tvůj hněv se však odvrátil a potěšils mě. </Losungstext>
        <Losungsvers>Izaiáš 12,1</Losungsvers>
        <Lehrtext> Nepřišel jsem pozvat spravedlivé, ale hříšníky. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Matouš 9,13</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-10-21</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pátek</Wtag>
        <Losungstext>Hospodin poslal mne, abych způsobil radost kvílícím Sionským, a dal jim okrasu místo popela, olej veselé místo smutku, oděv chvály místo ducha sevřeného. </Losungstext>
        <Losungsvers>Izaiáš 61,1.3 K</Losungsvers>
        <Lehrtext> Syn řekl: "Otče, zhřešil jsem proti nebi i vůči tobě. Nejsem už hoden nazývat se tvým synem." Ale otec rozkázal svým služebníkům: "Přineste ihned nejlepší oděv a oblečte ho." </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lukáš 15,21-22</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-10-22</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Sobota</Wtag>
        <Losungstext>Nevíme, co máme dělat, proto vzhlížíme k tobě. </Losungstext>
        <Losungsvers>2.Paralipomenon 20,12</Losungsvers>
        <Lehrtext> Hleďme na Ježíše, jenž vede naši víru od počátku až do cíle. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Židům 12,2</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-10-23</Datum>
        <Sonntag>19. neděle po sv. Trojici</Sonntag>
        <Wtag>Neděle</Wtag>
        <Losungstext>Hříšníkovi řekne Bůh:Nač mi odříkáváš přikázání a mou smlouvu darmo bereš do úst, když se vzpíráš mému vedení, odhazuješ za hlavu má slova? </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 50,16-17 R</Losungsvers>
        <Lehrtext> Kdo se zahledí do dokonalého zákona svobody a vytrvá, takže není zapomnětlivý posluchač, nýbrž také jedná, ten bude blahoslavený pro své skutky. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jakubova 1,25</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-10-24</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pondělí</Wtag>
        <Losungstext>Ty jsi spravedlivý ve všem, co na nás přišlo, neboť jsi jednal věrně, kdežto my jsme si počínali svévolně. </Losungstext>
        <Losungsvers>Nehemiáš 9,33</Losungsvers>
        <Lehrtext> Jestliže vyznáváme své hříchy, on je tak věrný a spravedlivý, že nám hříchy odpouští a očišťuje nás od každé nepravosti. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1.Janova 1,9</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-10-25</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Úterý</Wtag>
        <Losungstext>Hospodin Jonášovi odpověděl:Myslíš, že se zlobíš právem? </Losungstext>
        <Losungsvers>Jonáš 4,4 B21</Losungsvers>
        <Lehrtext> Upadne-li někdo z vás do nějakého provinění, vy, kteří jste vedeni Božím Duchem, přivádějte ho na pravou cestu v duchu mírnosti a každý si dej pozor sám na sebe, abys také nepodlehl pokušení. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Galatským 6,1</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-10-26</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Středa</Wtag>
        <Losungstext>Bože, povstaň, rozsuď zemi, dědičně ti patří všechny národy! </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 82,8</Losungsvers>
        <Lehrtext> Bůh neposlal svého Syna na svět, aby svět soudil, ale aby skrze něj byl svět spasen. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jan 3,17</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-10-27</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Čtvrtek</Wtag>
        <Losungstext>Poznej, že Hospodin, tvůj Bůh, je Bůh, Bůh věrný, zachovávající smlouvu a milosrdenství do tisícího pokolení těm, kteří ho milují a dbají na jeho přikázání. </Losungstext>
        <Losungsvers>5.Mojžíšova 7,9</Losungsvers>
        <Lehrtext> Pevně se držme naděje, kterou vyznáváme, protože ten, kdo nám ten slib dal, je věrný! </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Židům 10,23 P</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-10-28</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pátek</Wtag>
        <Losungstext>Jejich synové, kteří ho ještě neznají, ať poslouchají a učí se bát Hospodina, vašeho Boha, po všechny dny. </Losungstext>
        <Losungsvers>5.Mojžíšova 31,13</Losungsvers>
        <Lehrtext> Sláva, čest a pokoj čeká každého, kdo působí dobro, předně Žida, ale i Řeka. Bůh nikomu nestraní. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Římanům 2,10-11</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-10-29</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Sobota</Wtag>
        <Losungstext>Plesejte, nebesa, a jásej, země, ať zvučně plesají hory, vždyť Hospodin potěšil svůj lid, slitoval se nad svými ujařmenými! </Losungstext>
        <Losungsvers>Izaiáš 49,13</Losungsvers>
        <Lehrtext> Pochválen buď Bůh a Otec našeho Pána Ježíše Krista, Otec milosrdenství a Bůh veškeré útěchy! On nás potěšuje v každém soužení. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2.Korintským 1,3-4</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-10-30</Datum>
        <Sonntag>20. neděle po sv. Trojici</Sonntag>
        <Wtag>Neděle</Wtag>
        <Losungstext>Pán Bůh je slunce i štít. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 84,12 F</Losungsvers>
        <Lehrtext> Ježíš jim řekl: Proč jste tak ustrašení? Ještě nemáte víru? </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Marek 4,40</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-10-31</Datum>
        <Sonntag>Den reformace</Sonntag>
        <Wtag>Pondělí</Wtag>
        <Losungstext>Uplatňujte právo a spravedlnost, vysvobozujte oloupeného z rukou utiskovatele, netýrejte bezdomovce, sirotka a vdovu, nedopouštějte se násilí. </Losungstext>
        <Losungsvers>Jeremiáš 22,3</Losungsvers>
        <Lehrtext> Láska nechť je bez přetvářky. Ošklivte si zlo, lněte k dobrému. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Římanům 12,9</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-11-01</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Úterý</Wtag>
        <Losungstext>Plesej a raduj se, sijónská dcero, neboť už přicházím a budu bydlet uprostřed tebe, je výrok Hospodinův. </Losungstext>
        <Losungsvers>Zachariáš 2,14</Losungsvers>
        <Lehrtext> Pochválen buď Hospodin, Bůh Izraele, protože navštívil a vykoupil svůj lid. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lukáš 1,68</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-11-02</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Středa</Wtag>
        <Losungstext>Proč dopřává Bůh bědnému světlo, život těm, kdo mají v duši hořkost, kdo toužebně čekají na smrt - a ona nejde? </Losungstext>
        <Losungsvers>Jób 3,20-21</Losungsvers>
        <Lehrtext> Nyní ovšem ještě nevidíme, že by mu vše bylo podmaněno. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Židům 2,8</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-11-03</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Čtvrtek</Wtag>
        <Losungstext>Shromáždím dům izraelský z národů, mezi kterými jsou rozptýleni, a budu mezi nimi posvěcen před očima národů. </Losungstext>
        <Losungsvers>Ezechiel 28,25</Losungsvers>
        <Lehrtext> Boží dary a jeho povolání jsou neodvolatelná. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Římanům 11,29</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-11-04</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pátek</Wtag>
        <Losungstext>Měl jsem slovo tvé za radost a potěšení srdce svého, poněvadž jsi ty mne povolal sám, ó Hospodine Bože zástupů. </Losungstext>
        <Losungsvers>Jeremiáš 15,16 K</Losungsvers>
        <Lehrtext> Zachováte-li má přikázání, zůstanete v mé lásce. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jan 15,10</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-11-05</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Sobota</Wtag>
        <Losungstext>Hospodine, máš v rukou moc a sílu, nikdo se ti nemůže zpěčovat. </Losungstext>
        <Losungsvers>2.Paralipomenon 20,6</Losungsvers>
        <Lehrtext> Jsem jist, že ani smrt ani život, ani andělé ani mocnosti, ani přítomnost ani budoucnost, ani žádná moc, ani výšiny ani hlubiny, ani co jiného v celém tvorstvu nedokáže nás odloučit od lásky Boží, která je v Kristu Ježíši, našem Pánu. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Římanům 8,38-39</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-11-06</Datum>
        <Sonntag>21. neděle po sv. Trojici</Sonntag>
        <Wtag>Neděle</Wtag>
        <Losungstext>Svatý, svatý, svatý je Hospodin zástupů, celá země je plná jeho slávy. </Losungstext>
        <Losungsvers>Izaiáš 6,3</Losungsvers>
        <Lehrtext> Jako je svatý ten, jenž vás povolal, buďte i vy svatí v celém způsobu života. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1.Petrova 1,15</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-11-07</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pondělí</Wtag>
        <Losungstext>Vyjde proutek z pařezu Izai, a výstřelek z kořenů jeho vyroste, a ovoce ponese. </Losungstext>
        <Losungsvers>Izaiáš 11,1 K</Losungsvers>
        <Lehrtext> Já, Ježíš, jsem potomek z rodu Davidova, jasná hvězda jitřní. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Zjevení 22,16</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-11-08</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Úterý</Wtag>
        <Losungstext>Neříkej: Jsem chlapec. Všude, kam tě pošlu, půjdeš, a všechno, co ti přikážu, řekneš. </Losungstext>
        <Losungsvers>Jeremiáš 1,7</Losungsvers>
        <Lehrtext> Neboj se! Mluv a nemlč, protože já jsem s tebou a nikdo ti neublíží. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Skutky 18,9-10</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-11-09</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Středa</Wtag>
        <Losungstext>Zemi naplní poznání Hospodina, jako vody pokrývají moře. </Losungstext>
        <Losungsvers>Izaiáš 11,9</Losungsvers>
        <Lehrtext> Až přijde on, Duch pravdy, uvede vás do celé pravdy. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jan 16,13 P</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-11-10</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Čtvrtek</Wtag>
        <Losungstext>Hospodinu nemůže nic zabránit, aby zachránil ať skrze mnoho nebo skrze málo. </Losungstext>
        <Losungsvers>1.Samuelova 14,6</Losungsvers>
        <Lehrtext> Neztrácejte odvahu, neboť bude bohatě odměněna. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Židům 10,35</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-11-11</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pátek</Wtag>
        <Losungstext>Hospodin dal, Hospodin vzal; jméno Hospodinovo buď požehnáno. </Losungstext>
        <Losungsvers>Jób 1,21</Losungsvers>
        <Lehrtext> Víme, že z utrpení roste vytrvalost, z vytrvalosti osvědčenost a z osvědčenosti naděje. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Římanům 5,3-4</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-11-12</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Sobota</Wtag>
        <Losungstext>Ti, za něž Hospodin zaplatil, se vrátí, dojdou veselí a radosti, na útěk se dají starosti a nářek. </Losungstext>
        <Losungsvers>Izaiáš 51,11</Losungsvers>
        <Lehrtext> Bůh setře jim každou slzu s očí. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Zjevení 21,4</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-11-13</Datum>
        <Sonntag>22. neděle po sv. Trojici</Sonntag>
        <Wtag>Neděle</Wtag>
        <Losungstext>Gedeon Hospodina požádal:Jestliže jsem opravdu našel u tebe milost, dej mi nějaké znamení, že se mnou mluvíš ty sám. </Losungstext>
        <Losungsvers>Soudců 6,17</Losungsvers>
        <Lehrtext> Máme v něho pevnou důvěru, že nás slyší, kdykoliv o něco požádáme ve shodě s jeho vůlí. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1.Janova 5,14</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-11-14</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pondělí</Wtag>
        <Losungstext>Toto praví Panovník Hospodin: Obraťte se a odvraťte se od svých model! </Losungstext>
        <Losungsvers>Ezechiel 14,6</Losungsvers>
        <Lehrtext> Nepřizpůsobujte se tomuto věku, nýbrž proměňujte se obnovou své mysli, abyste mohli rozpoznat, co je vůle Boží, co je dobré, Bohu milé a dokonalé. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Římanům 12,2</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-11-15</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Úterý</Wtag>
        <Losungstext>Samuel řekl Saulovi: Ty se na chvíli zastav, ohlásím ti Boží slovo. </Losungstext>
        <Losungsvers>1.Samuelova 9,27</Losungsvers>
        <Lehrtext> Oči vaše blahoslavené jsou, že vidí, i uši vaše, že slyší. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Matouš 13,16 K</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-11-16</Datum>
        <Sonntag>Den pokání a modliteb</Sonntag>
        <Wtag>Středa</Wtag>
        <Losungstext>Hle, bát se Panovníka, to je moudrost, vystříhat se zlého, toť rozumnost. </Losungstext>
        <Losungsvers>Jób 28,28</Losungsvers>
        <Lehrtext> Hleď, ať světlo v tobě není tmou. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lukáš 11,35</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-11-17</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Čtvrtek</Wtag>
        <Losungstext>Vrať se, má duše, ke svému klidu, vždyť Hospodin ti prokázal dobrodiní. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 116,7 Z</Losungsvers>
        <Lehrtext> Pán pokoje ať vám uděluje pokoj vždycky a ve všem. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2.Tesalonickým 3,16</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-11-18</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pátek</Wtag>
        <Losungstext>Hospodin řekl Abramovi: Odejdi ze své země, ze svého rodiště a z domu svého otce do země, kterou ti ukážu. </Losungstext>
        <Losungsvers>1.Mojžíšova 12,1</Losungsvers>
        <Lehrtext> Vezměte si za vzor ty, kdo pro víru a trpělivost mají podíl na zaslíbení. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Židům 6,12</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-11-19</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Sobota</Wtag>
        <Losungstext>Hospodin dává slyšet až do dálav země výzvu: Vyřiďte dceři sijónské: Hle, přichází tvá spása! </Losungstext>
        <Losungsvers>Izaiáš 62,11</Losungsvers>
        <Lehrtext> Veleben buď Bůh a Otec Pána našeho Ježíše Krista, neboť nám ze svého velikého milosrdenství dal vzkříšením Ježíše Krista nově se narodit k živé naději. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1.Petrova 1,3</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-11-20</Datum>
        <Sonntag>Poslední neděle církevního roku</Sonntag>
        <Wtag>Neděle</Wtag>
        <Losungstext>Navraťte se, odpadlí synové, je výrok Hospodinův, neboť já jsem váš Pán. Přijmu vás a uvedu na Sijón. </Losungstext>
        <Losungsvers>Jeremiáš 3,14</Losungsvers>
        <Lehrtext> I vstal a šel k svému otci. Když ještě byl daleko, otec ho spatřil a hnut lítostí běžel k němu, objal ho a políbil. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lukáš 15,20</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-11-21</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pondělí</Wtag>
        <Losungstext>Před svým Bohem jsme se pokořili a vyprosili si u něho přímou cestu. </Losungstext>
        <Losungsvers>Ezdráš 8,21</Losungsvers>
        <Lehrtext> Já jsem ta cesta, pravda i život. Nikdo nepřichází k Otci než skrze mne. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jan 14,6</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-11-22</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Úterý</Wtag>
        <Losungstext>Bůh střeží duše svých věrných, svévolníkům je z rukou vytrhuje. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 97,10</Losungsvers>
        <Lehrtext> Ve všem se prokazujeme jako Boží služebníci, v mnohé vytrvalosti, v souženích, tísni, úzkostech, pod ranami, v žalářích, nepokojích, vyčerpanosti, v bezesných nocích, v hladovění; procházíme slávou i pohanou, zlou i dobrou pověstí; mají nás za svůdce, a přece mluvíme pravdu. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2.Korintským 6,4.5.8-9</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-11-23</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Středa</Wtag>
        <Losungstext>Brány, zvedněte výše svá nadpraží, výše se zvedněte, vchody věčné, ať může vejít Král slávy. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 24,7</Losungsvers>
        <Lehrtext> Těm, kteří ho přijali a věří v jeho jméno, dal moc stát se Božími dětmi. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jan 1,12</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-11-24</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Čtvrtek</Wtag>
        <Losungstext>Tak praví Hospodin:V době milosti jsem tě vyslyšel, v čase spásy jsem ti pomohl </Losungstext>
        <Losungsvers>Izaiáš 49,8 Bg</Losungsvers>
        <Lehrtext> Hle, království Boží je mezi vámi! </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lukáš 17,21</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-11-25</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pátek</Wtag>
        <Losungstext>Hospodin dává slunce za světlo ve dne, měsíc a hvězdy za světlo v noci, on vzdouvá moře, takže jeho vlny hučí. </Losungstext>
        <Losungsvers>Jeremiáš 31,35</Losungsvers>
        <Lehrtext> Je jediný Bůh Otec, od něhož je všecko, a my jsme tu pro něho, a jediný Pán Ježíš Kristus, skrze něhož je všecko, i my jsme skrze něho. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1.Korintským 8,6</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-11-26</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Sobota</Wtag>
        <Losungstext>Choditi budu před Hospodinem v zemi živých. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 116,9 K</Losungsvers>
        <Lehrtext> Bůh není Bohem mrtvých, nýbrž živých, neboť před ním jsou všichni živi. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lukáš 20,38</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-11-27</Datum>
        <Sonntag>1. neděle adventní</Sonntag>
        <Wtag>Neděle</Wtag>
        <Losungstext>Dávejte si pozor, abyste nezapomněli na smlouvu Hospodina, svého Boha, kterou s vámi uzavřel, a neudělali si tesanou sochu, zpodobení čehokoli, co ti Hospodin, tvůj Bůh, zakázal. </Losungstext>
        <Losungsvers>5.Mojžíšova 4,23</Losungsvers>
        <Lehrtext> Kristus je obraz Boha neviditelného, prvorozený všeho stvoření. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Koloským 1,15</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-11-28</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pondělí</Wtag>
        <Losungstext>Na tvých hradbách, Jeruzaléme, jsem ustanovil strážce; po celý den a po celou noc ať nikdy nejsou zticha. </Losungstext>
        <Losungsvers>Izaiáš 62,6</Losungsvers>
        <Lehrtext> Tím se nám potvrzuje prorocké slovo, a činíte dobře, že se ho držíte; je jako svíce, svítící v temném místě, dokud se nerozbřeskne den a jitřenka vám nevzejde v srdci. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2.Petrova 1,19</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-11-29</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Úterý</Wtag>
        <Losungstext>Mladíci jsou zemdlení a unavení, jinoši se potácejí, klopýtají. Ale ti, kdo skládají naději v Hospodina, nabývají nové síly; vznášejí se jak orlové, běží bez únavy, jdou bez umdlení. </Losungstext>
        <Losungsvers>Izaiáš 40,30-31</Losungsvers>
        <Lehrtext> Ty, můj synu, buď silný milostí Krista Ježíše, </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2.Timoteovi 2,1</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-11-30</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Středa</Wtag>
        <Losungstext>On dává zemdlenému sílu a dostatek odvahy bezmocnému. </Losungstext>
        <Losungsvers>Izaiáš 40,29</Losungsvers>
        <Lehrtext> Já jsem chléb života; kdo přichází ke mně, nikdy nebude hladovět, a kdo věří ve mne, nebude nikdy žíznit. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jan 6,35</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-12-01</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Čtvrtek</Wtag>
        <Losungstext>Jákob řekl:Budeme putovat do Bét-elu. Chci tam udělat oltář Bohu, který mi odpověděl v den mého soužení a byl se mnou na cestě. </Losungstext>
        <Losungsvers>1.Mojžíšova 35,3</Losungsvers>
        <Lehrtext> Vždycky za všecko vzdávejte díky Bohu Otci. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Efezským 5,20</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-12-02</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pátek</Wtag>
        <Losungstext>Kéž by všechen Hospodinův lid byli proroci! Kéž by jim Hospodin dal svého ducha! </Losungstext>
        <Losungsvers>4.Mojžíšova 11,29</Losungsvers>
        <Lehrtext> Ducha neuhašujte. Proroctvím nepohrdejte. Všeho zkuste; což dobrého jest, toho se držte. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1.Tesalonickým 5,19-21 K</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-12-03</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Sobota</Wtag>
        <Losungstext>Hospodin shlédl z nebe na zem, vyslyšel sténání vězňů, osvobodil syny smrti. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 102,20-21</Losungsvers>
        <Lehrtext> Když vás Syn osvobodí, budete skutečně svobodni. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jan 8,36</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-12-04</Datum>
        <Sonntag>2. neděle adventní</Sonntag>
        <Wtag>Neděle</Wtag>
        <Losungstext>Jakož shledává pastýř stádo své tehdáž, když bývá u prostřed ovec svých rozptýlených, tak shledávati budu stádo své. </Losungstext>
        <Losungsvers>Ezechiel 34,12 K</Losungsvers>
        <Lehrtext> Já jsem dobrý pastýř. Dobrý pastýř položí svůj život za ovce. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jan 10,11</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-12-05</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pondělí</Wtag>
        <Losungstext>Nauč mě plnit tvou vůli, vždyť jsi můj Bůh. Kéž mě tvůj dobrotivý duch vede po rovné zemi! </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 143,10</Losungsvers>
        <Lehrtext> Ovoce Božího Ducha je láska, radost, pokoj, trpělivost, laskavost, dobrota, věrnost, tichost a sebeovládání. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Galatským 5,22-23</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-12-06</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Úterý</Wtag>
        <Losungstext>Nikdy už nebude slýcháno o násilí ve tvé zemi, o zhoubě a zkáze na tvém území. Své hradby budeš nazývat "Spása" a své brány "Chvála". </Losungstext>
        <Losungsvers>Izaiáš 60,18</Losungsvers>
        <Lehrtext> Podle jeho slibu čekáme nové nebe a novou zemi, ve kterých přebývá spravedlnost. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2.Petrova 3,13</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-12-07</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Středa</Wtag>
        <Losungstext>Běda těm, kteříž ospravedlňují bezbožného pro dary, spravedlnost pak spravedlivých odjímají od nich. </Losungstext>
        <Losungsvers>Izaiáš 5,22.23 K</Losungsvers>
        <Lehrtext> Kterékoli věci jsou pravé, kterékoli poctivé, kterékoli spravedlivé, kterékoli čisté, kterékoli milé, kterékoli dobropověstné, jest-li která ctnost, a jest-li která chvála, o těch věcech přemyšlujte. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Filipským 4,8 K</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-12-08</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Čtvrtek</Wtag>
        <Losungstext>Každý muž a žena, které pudilo srdce, dobrovolně přinášeli všechno potřebné k dílu Hospodinovu. </Losungstext>
        <Losungsvers>2.Mojžíšova 35,29</Losungsvers>
        <Lehrtext> Buďte živými kameny, z nichž se staví duchovní dům, abyste byli svatým kněžstvem a přinášeli duchovní oběti, milé Bohu pro Ježíše Krista. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1.Petrova 2,5</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-12-09</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pátek</Wtag>
        <Losungstext>Byly to naše nemoci, jež nesl, naše bolesti na sebe vzal, ale domnívali jsme se, že je raněn, ubit od Boha a pokořen. </Losungstext>
        <Losungsvers>Izaiáš 53,4</Losungsvers>
        <Lehrtext> Myslete na to, co všecko on musel snést od hříšníků, abyste neochabovali a neklesali na duchu. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Židům 12,3</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-12-10</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Sobota</Wtag>
        <Losungstext>Jako nová nebesa a nová země, které učiním, budou stát přede mnou, je výrok Hospodinův, tak nepohnutelně bude stát vaše potomstvo a vaše jméno. </Losungstext>
        <Losungsvers>Izaiáš 66,22</Losungsvers>
        <Lehrtext> Mnozí od východu i západu přijdou a budou stolovat s Abrahamem, Izákem a Jákobem v království nebeském. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Matouš 8,11</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-12-11</Datum>
        <Sonntag>3. neděle adventní</Sonntag>
        <Wtag>Neděle</Wtag>
        <Losungstext>Cesty člověka jsou Hospodinu zřejmé. </Losungstext>
        <Losungsvers>Přísloví 5,21</Losungsvers>
        <Lehrtext>Maria řekla: Hle, jsem služebnice Páně; staň se mi podle tvého slova. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lukáš 1,38</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-12-12</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pondělí</Wtag>
        <Losungstext>Rozjasni tvář nad svým služebníkem, ve svém milosrdenství mě zachraň. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 31,17</Losungsvers>
        <Lehrtext> I vy jste kdysi byli tmou, ale nyní vás Pán učinil světlem. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Efezským 5,8</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-12-13</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Úterý</Wtag>
        <Losungstext>Nebudete pokoušeti Hospodina Boha svého. </Losungstext>
        <Losungsvers>5.Mojžíšova 6,16 K</Losungsvers>
        <Lehrtext> Neklamte se, Bohu se nikdo nebude posmívat. Co člověk zaseje, to také sklidí. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Galatským 6,7</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-12-14</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Středa</Wtag>
        <Losungstext>Mnoho pronárodů se přidruží k Hospodinu. Stanou se mým lidem. </Losungstext>
        <Losungsvers>Zachariáš 2,15</Losungsvers>
        <Lehrtext> Viděl jsem, hle, tak veliký zástup, že by ho nikdo nedokázal sečíst, ze všech ras, kmenů, národů a jazyků, jak stojí před trůnem a před tváří Beránkovou. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Zjevení 7,9</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-12-15</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Čtvrtek</Wtag>
        <Losungstext>Jaké dobro, jaké blaho tam, kde bratří bydlí svorně! Tam udílí Hospodin své požehnání, život navěky. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 133,1.3</Losungsvers>
        <Lehrtext> Jako je v jednom těle mnoho údů a nemají všechny stejný úkol, tak i my, ač je nás mnoho, jsme jedno tělo v Kristu a jeden druhému sloužíme jako jednotlivé údy. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Římanům 12,4-5</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-12-16</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pátek</Wtag>
        <Losungstext>Hospodine, zkoumáš mě a znáš mě. Víš o mně, ať sedím nebo vstanu, zdálky je ti jasné, co chci dělat. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 139,1-2</Losungsvers>
        <Lehrtext> V něm žijeme, pohybujeme se, jsme. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Skutky 17,28</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-12-17</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Sobota</Wtag>
        <Losungstext>Dobrořečte, národy, našemu Bohu, zvučně rozhlašujte jeho chválu. Zachoval nás při životě, nedopustil, aby nám uklouzly nohy. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 66,8-9</Losungsvers>
        <Lehrtext> Tomu, jenž  má moc uchránit vás před pádem a postavit neposkvrněné a v radosti před tvář své slávy, jedinému Bohu, který nás spasil skrze Ježíše Krista, našeho Pána, buď sláva, velebnost, vláda i moc přede vším časem i nyní i po všecky věky. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Judova 1,24-25</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-12-18</Datum>
        <Sonntag>4. neděle adventní</Sonntag>
        <Wtag>Neděle</Wtag>
        <Losungstext>Hospodin řekl Mojžíšovi:Kdo dal člověku ústa? Zdali ne já, Hospodin? </Losungstext>
        <Losungsvers>2.Mojžíšova 4,11</Losungsvers>
        <Lehrtext> Má řeč a mé kázání se neopíraly o vemlouvavá slova lidské moudrosti, ale prokazovaly se Duchem a mocí. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1.Korintským 2,4</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-12-19</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pondělí</Wtag>
        <Losungstext>Nazvou tě novým jménem, jež určila Hospodinova ústa. </Losungstext>
        <Losungsvers>Izaiáš 62,2</Losungsvers>
        <Lehrtext> Kdo je v Kristu, je nové stvoření. Co je staré, pominulo, hle, je tu nové! </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2.Korintským 5,17</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-12-20</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Úterý</Wtag>
        <Losungstext>Noé našel milost před Hospodinem. </Losungstext>
        <Losungsvers>1.Mojžíšova 6,8 K</Losungsvers>
        <Lehrtext> Nalezne Syn člověka víru na zemi, až přijde? </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lukáš 18,8</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-12-21</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Středa</Wtag>
        <Losungstext>Prosil jsem Boha, vyslyšel mne a všeho strachu mne zbavil. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 34,5 F</Losungsvers>
        <Lehrtext> Anděl řekl: Neboj se, Zachariáši, neboť tvá prosba byla vyslyšena. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lukáš 1,13</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-12-22</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Čtvrtek</Wtag>
        <Losungstext>Kdo se dotazujete na Boží vůli, okřejete v srdci. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 69,33</Losungsvers>
        <Lehrtext> Maria vešla do domu Zachariášova a pozdravila Alžbětu. Když Alžběta uslyšela Mariin pozdrav, pohnulo se dítě v jejím těle; byla naplněna Duchem svatým. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lukáš 1,40-41</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-12-23</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pátek</Wtag>
        <Losungstext>Povstaň, Pane, v celé své moci! Zapějeme chvalozpěv na tvoji sílu. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 21,14 R</Losungsvers>
        <Lehrtext> Vpravdě veliké je tajemství zbožnosti: Byl zjeven v těle, ospravedlněn Duchem, viděn od andělů, hlásán národům, došel víry ve světě, byl přijat do slávy. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1.Timoteovi 3,16</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-12-24</Datum>
        <Sonntag>Štědrý den</Sonntag>
        <Wtag>Sobota</Wtag>
        <Losungstext>Vyhlásí národům pokoj. </Losungstext>
        <Losungsvers>Zachariáš 9,10</Losungsvers>
        <Lehrtext> Sláva na výsostech Bohu a na zemi pokoj lidem, v kterých má zalíbení. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lukáš 2,14 P</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-12-25</Datum>
        <Sonntag>1. svátek vánoční</Sonntag>
        <Wtag>Neděle</Wtag>
        <Losungstext>Odstraňte cizí božstva, která jsou mezi vámi, a přikloňte se srdcem k Hospodinu. </Losungstext>
        <Losungsvers>Jozue 24,23</Losungsvers>
        <Lehrtext> Boha nikdy nikdo neviděl; jednorozený Syn, který je v náručí Otcově, nám o něm řekl. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jan 1,18</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-12-26</Datum>
        <Sonntag>2. svátek vánoční</Sonntag>
        <Wtag>Pondělí</Wtag>
        <Losungstext>Šli do svých stanů radostně a s dobrou myslí pro všechno, co dobrého učinil Hospodin svému služebníku Davidovi a Izraeli, svému lidu. </Losungstext>
        <Losungsvers>1.Královská 8,66</Losungsvers>
        <Lehrtext> Pastýři spěchali a nalezli Marii a Josefa i to děťátko položené do jeslí. Když je spatřili, pověděli, co jim bylo řečeno o tom dítěti. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lukáš 2,16-17</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-12-27</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Úterý</Wtag>
        <Losungstext>Jako jsem nad nimi bděl, abych rozvracel a podvracel, bořil a ničil a škodil, tak budu nad nimi bdít, abych budoval a sázel, je výrok Hospodinův. </Losungstext>
        <Losungsvers>Jeremiáš 31,28</Losungsvers>
        <Lehrtext> Buďte trpěliví, bratří, až do příchodu Páně. Pohleďte, jak rolník čeká trpělivě na drahocennou úrodu země, dokud se nedočká podzimního i jarního deště. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jakubova 5,7</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-12-28</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Středa</Wtag>
        <Losungstext>Proč se, má duše, rmoutíš, proč ve mně tak teskníš? Jen doufej v Boha, zas ho budu slavit, toho, jenž je můj zachránce a Bůh můj. </Losungstext>
        <Losungsvers>Žalm 42,12 R</Losungsvers>
        <Lehrtext> Když máme takovou naději, smíme vystupovat s plnou otevřeností. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2.Korintským 3,12</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-12-29</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Čtvrtek</Wtag>
        <Losungstext>Zdali Bůh řekne a neučiní, promluví a nedodrží? </Losungstext>
        <Losungsvers>4.Mojžíšova 23,19</Losungsvers>
        <Lehrtext> Ježíš Kristus nebyl zároveň ano i ne, nýbrž v něm jest jasné Ano! </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2.Korintským 1,19</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-12-30</Datum>
        <Sonntag/>
        <Wtag>Pátek</Wtag>
        <Losungstext>Šest dní budeš pracovat a dělat všechnu svou práci. Ale sedmý den je den odpočinutí Hospodina, tvého Boha. Nebudeš dělat žádnou práci. </Losungstext>
        <Losungsvers>2.Mojžíšova 20,9.10</Losungsvers>
        <Lehrtext> Sobota je učiněna pro člověka. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Marek 2,27</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2022-12-31</Datum>
        <Sonntag>Závěr roku</Sonntag>
        <Wtag>Sobota</Wtag>
        <Losungstext>Položím se táborem u svého domu. </Losungstext>
        <Losungsvers>Zachariáš 9,8</Losungsvers>
        <Lehrtext> Je-li Bůh s námi, kdo proti nám? On neušetřil svého vlastního Syna, ale za nás za všecky jej vydal; jak by nám spolu s ním nedaroval všecko? </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Římanům 8,31-32</Lehrtextvers>
    </Losungen>
</FreeXml>
