<?xml version="1.0" standalone="yes"?>
<FreeXml xmlns="http://tempuri.org/FreeXml.xsd">
    <Losungen>
        <Datum>2020-12-31</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag>Óév este</Sonntag>
        <Losungstext>Meghallgatta könyörgésemet az Úr, imádságomat elfogadta az Úr. </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 6,10</Losungsvers>
        <Lehrtext>Kérjetek és megkapjátok, hogy örömötök teljes legyen. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 16,24</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-01-01</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag>Újév</Sonntag>
        <Losungstext>Ne lopjatok, ne hazudjatok, és csalással senki se károsítsa meg honfitársát! </Losungstext>
        <Losungsvers>3Móz 19,11</Losungsvers>
        <Lehrtext>Végül pedig legyetek mindnyájan egyetértők, együttérzők, testvérszeretők, könyörületesek, alázatosak. Ne fizessetek a gonoszért gonosszal, vagy a gyalázkodásért gyalázkodással, hanem ellenkezőleg: mondjatok áldást, hiszen arra hívattatok el, hogy áldást örököljetek. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Pt 3,8–9</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-01-02</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Szakaszokra osztva olvasták a könyvet, Isten törvényét, és úgy magyarázták, hogy a nép megértette az olvasottakat. </Losungstext>
        <Losungsvers>Neh 8,8</Losungsvers>
        <Lehrtext>[Pál] pedig ott maradt két teljes esztendeig saját bérelt szállásán, és fogadta mindazokat, akik felkeresték. Hirdette az Isten országát, és tanított az Úr Jézus Krisztusról teljes bátorsággal, minden akadályoztatás nélkül. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>ApCsel 28,30–31</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-01-03</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Az esztendő első vasárnapja</Sonntag>
        <Losungstext>Ha falatodat megosztod az éhezővel, és jól tartod a nincstelent, akkor fölragyog a sötétben világosságod… </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 58,10</Losungsvers>
        <Lehrtext>Legyetek irgalmasok, amint a ti Atyátok is irgalmas! </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 6,36</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-01-04</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Így szól az Úr: Bárcsak mindig ilyen lenne a szívük, így félnének engem, és megtartanák minden parancsomat; akkor örökké jó dolguk lenne nekik és fiaiknak. </Losungstext>
        <Losungsvers>5Móz 5,29</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mert az a jó, ha kegyelemmel erősödik meg a szív… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Zsid 13,9b</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-01-05</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Bizony, jóságod és szereteted kísér életem minden napján, és az Úr házában lakom egész életemben. </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 23,6</Losungsvers>
        <Lehrtext>Jézus mondja: Én azért jöttem, hogy életük legyen, sőt bőségben éljenek. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 10,10</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-01-06</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag>Vízkereszt ünnepe</Sonntag>
        <Losungstext>Seregek Ura, boldog az az ember, aki benned bízik! </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 84,13</Losungsvers>
        <Lehrtext>Amikor [a bölcsek] ezt látták, igen nagy volt az örömük. Bementek a házba, meglátták a gyermeket anyjával, Máriával, és leborulva imádták őt. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Mt 2,10–11a</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-01-07</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Tied vagyok! Szabadíts meg… </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 119,94</Losungsvers>
        <Lehrtext>Ha megmaradtok énbennem, és beszédeim megmaradnak tibennetek, akkor bármit akartok, kérjétek, és megadatik nektek. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 15,7</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-01-08</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Csak [Isten] az én kősziklám és szabadítóm, erős váram, nem ingadozom. </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 62,7</Losungsvers>
        <Lehrtext>Ezért tehát a lankadt kezeket és a megroskadt térdeket erősítsétek meg, és egyenes ösvényen járjatok… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Zsid 12,12–13</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-01-09</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Igaz vagy, Uram, ha perlek is veled. Hadd tegyem szóvá mégis azt, ami igazságtalan! </Losungstext>
        <Losungsvers>Jer 12,1a–b</Losungsvers>
        <Lehrtext>Amikor az elsők jöttek, azt gondolták, hogy többet kapnak, de egy-egy dénárt kaptak ők is. Amikor átvették, zúgolódni kezdtek a gazda ellen, és ezt mondták: Ezek az utolsók egyetlen órát dolgoztak, és egyenlővé tetted őket velünk, akik az egész nap terhét hordoztuk, és szenvedtünk a hőségtől. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Mt 20,10–12</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-01-10</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Vízkereszt ünnepe utáni 1. vasárnap</Sonntag>
        <Losungstext>Fordítsd el tekintetemet, hogy ne nézzek hiábavalóságra…! </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 119,37</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mivel tehát már elfogadtátok Krisztus Jézust, az Urat, éljetek is őbenne. Gyökerezzetek meg és épüljetek fel őbenne, erősödjetek meg a hit által… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Kol 2,6–7</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-01-11</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Így szól az én Uram, az Úr…: Még gyűjtök azokhoz, akiket összegyűjtöttem! </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 56,8</Losungsvers>
        <Lehrtext>A mi üdvözítő Istenünk… azt akarja, hogy minden ember üdvözüljön, és eljusson az igazság megismerésére. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Tim 2,3–4</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-01-12</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Összegyűjtöm nyájam maradékát minden országból (…), és visszahozom őket legelőjükre, ahol szaporodni és sokasodni fognak. </Losungstext>
        <Losungsvers>Jer 23,3</Losungsvers>
        <Lehrtext>Ha valakinek közületek száz juha van, és elveszít közülük egyet, vajon nem hagyja-e ott a kilencvenkilencet a pusztában, és nem megy-e addig az elveszett után, amíg meg nem találja? </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 15,4</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-01-13</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>A fiú tiszteli atyját… Ha én atya vagyok, miért nem tisztelnek? … – mondja a Seregek Ura… </Losungstext>
        <Losungsvers>Mal 1,6a</Losungsvers>
        <Lehrtext>Egy embernek volt két fia. Az elsőhöz fordulva ezt mondta: Fiam, menj el, dolgozz ma a szőlőben! Ő így felelt: Nem akarok. Később azonban meggondolta magát, és elment. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Mt 21,28b–29</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-01-14</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Menjünk eléje hálaadással, ujjongjunk  előtte énekszóval! Mert nagy Isten az Úr… </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 95,2–3</Losungsvers>
        <Lehrtext>A királyok Királya és uraknak Ura. Övé egyedül a halhatatlanság, aki megközelíthetetlen világosságban lakik, akit az emberek közül senki sem látott, és nem is láthat: övé a tisztelet és az örökkévaló hatalom. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Tim 6,15–16a</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-01-15</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Az asszony (…) szakított hát a gyümölcséből, és evett. Adott a vele levő férjének is, és ő is evett. </Losungstext>
        <Losungsvers>1Móz 3,6</Losungsvers>
        <Lehrtext>Vajon vezethet-e vak világtalant? Nem esnek-e mindketten verembe? </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 6,39</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-01-16</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Az Úr védelmez téged, az Úr a te oltalmad jobb kezed felől. Nem árt neked nappal a nap, sem éjjel a hold. </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 121,5–6</Losungsvers>
        <Lehrtext>Jézus így imádkozott: Nem azt kérem, hogy vedd ki őket a világból, hanem hogy őrizd meg őket a gonosztól. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 17,15</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-01-17</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Vízkereszt ünnepe utáni 2. vasárnap</Sonntag>
        <Losungstext>Ökumenikus imahét Ne bánkódjatok, mert az Úr előtt való örvendezés a ti menedéketek! </Losungstext>
        <Losungsvers>Neh 8,10b</Losungsvers>
        <Lehrtext>Úgy ajánljuk magunkat mindenben, mint Isten szolgái: (…) mint szomorkodók, de mindig örvendezők, mint szegények, de sokakat gazdagítók, mint akiknek nincsen semmijük és akiké mégis minden. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2Kor 6,4.10</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-01-18</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>[Uram,] te adsz életet mindnyájuknak. Téged imád a mennyei sereg. </Losungstext>
        <Losungsvers>Neh 9,6c–d</Losungsvers>
        <Lehrtext>Bizony, őtőle, őáltala és őreá nézve van minden: övé a dicsőség mindörökké. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Róm 11,36a</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-01-19</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>[Az Úr] elküldött (…), vigasztalok minden gyászolót. </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 61,1b–2</Losungsvers>
        <Lehrtext>Boldogok, akik sírnak, mert ők megvigasztaltatnak. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Mt 5,4</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-01-20</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Biztossá teszed lépteimet, nem inognak bokáim. </Losungstext>
        <Losungsvers>2Sám 22,37</Losungsvers>
        <Lehrtext>Ahol az Úr Lelke, ott a szabadság. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2Kor 3,17</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-01-21</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Azután megformálta az Úristen az embert a föld porából, és az élet leheletét lehelte az orrába. Így lett az ember élőlény. </Losungstext>
        <Losungsvers>1Móz 2,7</Losungsvers>
        <Lehrtext>János írja Gájusznak: Szeretett testvérem, kívánom, hogy mindenben olyan jó dolgod legyen, és olyan egészséges légy, amilyen jó dolga van a lelkednek. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>3Jn 1,2</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-01-22</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Azután megtérnek Izráel fiai, keresni fogják Istenüket, az Urat (…): remegve fordulnak az Úrhoz, az ő jóságához az utolsó napokban. </Losungstext>
        <Losungsvers>Hós 3,5</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mert Isten  az, aki munkálja bennetek  mind a szándékot, mind a cselekvést az ő tetszésének megfelelően. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Fil 2,13</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-01-23</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Így szól az Úr: Örömmel (…) teszek jót velük. </Losungstext>
        <Losungsvers>Jer 32,41</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mert az Emberfia azért jött, hogy megkeresse és megtartsa az elveszettet. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 19,10</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-01-24</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Vízkereszt ünnepe utáni utolsó vasárnap</Sonntag>
        <Losungstext>Miért pereltek velem? Hiszen ti hagytatok el hűtlenül – így szól az Úr. </Losungstext>
        <Losungsvers>Jer 2,29</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mivel mindenki vétkezett, és nélkülözi Isten dicsőségét, Isten ingyen igazít meg az ő kegyelméből a Krisztus Jézusban lett váltság által. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Róm 3,23–24</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-01-25</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>De neked nem vetek véget. Megfenyítelek igazságosan, mert nem hagyhatlak büntetés nélkül. </Losungstext>
        <Losungsvers>Jer 30,11b–c</Losungsvers>
        <Lehrtext>Alázzátok meg tehát magatokat Isten hatalmas keze alatt, hogy felmagasztaljon titeket annak idején. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Pt 5,6</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-01-26</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Nem olyan-e az én igém, mint a tűz – így szól az Úr –, vagy mint a sziklazúzó pöröly? </Losungstext>
        <Losungsvers>Jer 23,29</Losungsvers>
        <Lehrtext>Azért jöttem, hogy tüzet bocsássak a földre, és mennyire szeretném, ha már lángolna! </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 12,49</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-01-27</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>A tévelygő lelkek észhez térnek, és a zúgolódók levonják a tanulságot. </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 29,24</Losungsvers>
        <Lehrtext>Ha pedig valakinek nincsen bölcsessége, kérjen Istentől, aki készségesen és szemrehányás nélkül ad mindenkinek, és meg is kapja. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jak 1,5</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-01-28</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Jákób ezt mondta: [Uram!] Méltatlan vagyok mindarra a hűségre és szeretetre, amiben szolgádat részesítetted. </Losungstext>
        <Losungsvers>1Móz 32,11a</Losungsvers>
        <Lehrtext>Jézus így felelt [Zákeusnak]: Ma lett üdvössége ennek a háznak, mivelhogy ő is Ábrahám fia. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 19,9</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-01-29</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Azok közül, akik a föld porában alszanak, sokan felébrednek majd: némelyek örök életre, némelyek gyalázatra és örök utálatra. </Losungstext>
        <Losungsvers>Dán 12,2</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mert a bűn zsoldja a halál, Isten kegyelmi ajándéka pedig az örök élet Krisztus Jézusban, a mi Urunkban. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Róm 6,23</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-01-30</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Magasztal, Uram, minden teremtményed, és híveid áldanak téged. </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 145,10</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mert az a föld, amely beissza a gyakran ráhulló esőt, és hasznos növényt terem azoknak, akik számára művelik, áldást nyer Istentől… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Zsid 6,7</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-01-31</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Hetvened vasárnap</Sonntag>
        <Losungstext>Tiszta szívből, önként adakoztak az Úrnak. </Losungstext>
        <Losungsvers>1Krón 29,9a</Losungsvers>
        <Lehrtext>A jókedvű adakozót szereti Isten. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2Kor 9,7</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-02-01</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Van-e valami lehetetlen az Úr számára? </Losungstext>
        <Losungsvers>1Móz 18,14a</Losungsvers>
        <Lehrtext>Az apostolok így szóltak az Úrhoz: Növeld a hitünket! </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 17,5</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-02-02</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag>Jézus bemutatása a templomban</Sonntag>
        <Losungstext>Az én igém (…) nem tér vissza hozzám üresen, hanem véghez viszi, amit akarok, eléri célját, amiért küldtem. </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 55,11</Losungsvers>
        <Lehrtext>Add meg szolgáidnak, hogy teljes bátorsággal hirdessék igédet; nyújtsd ki a kezedet gyógyításra, hogy jelek és csodák történjenek a te szent Szolgád, Jézus neve által. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>ApCsel 4,29–30</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-02-03</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Hiszen nem istenek azok, akiket istenként készít magának az ember! </Losungstext>
        <Losungsvers>Jer 16,20</Losungsvers>
        <Lehrtext>De tudjuk, hogy eljött az Isten Fia, és értelmet adott nekünk, hogy megismerjük az Igazat, és ezért vagyunk az Igazban, az ő Fiában, Jézus Krisztusban. Ő az igaz Isten és az örök élet. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Jn 5,20</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-02-04</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Közel van az Úr a megtört szívűekhez, és a sebzett lelkűeket megsegíti. </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 34,19</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mert amilyen bőséggel részünk van Krisztus szenvedéseiben, olyan bőséges Krisztus által a mi vigasztalásunk is. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2Kor 1,5</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-02-05</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Hiszen megmentettél engem a haláltól, lábamat az elbukástól, hogy járhassak Isten színe előtt az élet világosságában. </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 56,14</Losungsvers>
        <Lehrtext>És íme, az Úr angyala odalépett hozzá, és világosság támadt a cellában; oldalát meglökve felébresztette Pétert, és így szólt hozzá: Kelj fel gyorsan! És lehulltak a bilincsek Péter kezéről. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>ApCsel 12,7</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-02-06</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Jób így felelt az Úrnak: Eddig még csak hírből hallottam rólad, de most saját szememmel láttalak. Ezért visszavonok mindent, bűnbánatot tartok porban és hamuban. </Losungstext>
        <Losungsvers>Jób 42,5–6</Losungsvers>
        <Lehrtext>Hirtelen mennyei fény ragyogott fel körülötte, és amint a földre esett, hallotta, hogy egy hang így szólt hozzá: Saul, Saul, miért üldözöl engem? Ő pedig megkérdezte: Ki vagy, Uram? Az így válaszolt: Én vagyok Jézus, akit te üldözöl. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>ApCsel 9,3–5</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-02-07</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Hatvanad vasárnap</Sonntag>
        <Losungstext>Itt vagyok, itt vagyok! – mondtam a népnek, amely nem hívta segítségül nevemet. </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 65,1b</Losungsvers>
        <Lehrtext>Akkor az úr ezt mondta a szolgájának: Menj el az utakra és a kerítésekhez, és kényszeríts bejönni mindenkit, hogy megteljék a házam. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 14,23</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-02-08</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>De akik szeretnek, [Uram,] legyenek olyanok, mint a felkelő nap ereje teljében! </Losungstext>
        <Losungsvers>Bír 5,31b</Losungsvers>
        <Lehrtext>Jézus így imádkozott: Én azt a dicsőséget, amelyet nekem adtál, nekik adtam… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 17,22</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-02-09</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>XIstenben [bízom], akinek igéjét dicsérem, az Úr ban, akinek igéjét dicsérem… </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 56,11</Losungsvers>
        <Lehrtext>A rád bízott drága kincset őrizd meg a bennünk lakozó Szentlélek által. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2Tim 1,14</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-02-10</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>[Az ég és a föld] elpusztulnak, de te megmaradsz. </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 102,27a</Losungsvers>
        <Lehrtext>Jézus Krisztus tegnap, ma és mindörökké ugyanaz. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Zsid 13,8</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-02-11</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Van-e olyan Isten, mint te, aki megbocsátja a bűnt, és elengedi népe maradékának büntetését? Nem tartja meg haragját örökké, mert abban telik kedve, hogy kegyelmet ad. </Losungstext>
        <Losungsvers>Mik 7,18</Losungsvers>
        <Lehrtext>[Isten,] aki tulajdon Fiát nem kímélte, hanem mindnyájunkért odaadta, hogyan ne ajándékozna nekünk vele együtt mindent? </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Róm 8,32</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-02-12</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Ne tartsd bölcsnek önmagadat, féld az Urat, és kerüld a rosszat! </Losungstext>
        <Losungsvers>Péld 3,7</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mindenki a saját tetteit vizsgálja meg… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Gal 6,4</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-02-13</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Legyen kegyelmes hozzánk az Isten, áldjon meg bennünket…! </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 67,2a</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mi pedig valamennyien az ő teljességéből kaptunk kegyelmet kegyelemre. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 1,16</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-02-14</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Ötvened vasárnap (Esto mihi)</Sonntag>
        <Losungstext>Az Úr megáldja népét békességgel. </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 29,11b</Losungsvers>
        <Lehrtext>[Krisztus Jézus] eljött, békességet hirdetett nektek, a távoliaknak, és békességet a közelieknek. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Ef 2,17</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-02-15</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Izráel fiai ekkor azt mondták az Úrnak: Vétkeztünk. Tégy velünk bármit, ahogy jónak látod, csak ments most meg bennünket! </Losungstext>
        <Losungsvers>Bír 10,15</Losungsvers>
        <Lehrtext>Egyetlen megtérő bűnös miatt nagyobb öröm lesz a mennyben, mint kilencvenkilenc igaz miatt, akiknek nincs szüksége megtérésre. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 15,7</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-02-16</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Hadd tudja meg a föld minden népe, hogy az Úr az Isten, nincs más. </Losungstext>
        <Losungsvers>1Kir 8,60</Losungsvers>
        <Lehrtext>Ki ne félne téged, Urunk, és ki ne dicsőítené a te nevedet, hiszen egyedül te vagy szent: mert a népek eljönnek mind, és leborulnak előtted, mert nyilvánvalóvá lettek igazságos ítéleteid. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jel 15,4</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-02-17</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag>Hamvazószerda</Sonntag>
        <Losungstext>Benned bízik mindenki a föld széléig és a messzi tengereken… </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 65,6b</Losungsvers>
        <Lehrtext>[Jézus Krisztus] engesztelő áldozat a mi bűneinkért, de nemcsak a miénkért, hanem az egész világ bűnéért is. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Jn 2,2</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-02-18</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Uram, ha elnyertem jóindulatodat, kérlek, ne kerüld el szolgádat! </Losungstext>
        <Losungsvers>1Móz 18,3</Losungsvers>
        <Lehrtext>[Jézus] így szólt [Zákeushoz]: Ma a te házadban kell megszállnom. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 19,5</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-02-19</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Uram! Te már megmutattál szolgádnak valamit nagyságodból és kezed erejéből. </Losungstext>
        <Losungsvers>5Móz 3,24a–b</Losungsvers>
        <Lehrtext>Isten tudtul akarta adni, hogy milyen gazdag e titok dicsősége a pogány népek között. Ez a titok az, hogy Krisztus közöttetek van: reménysége az eljövendő dicsőségnek. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Kol 1,27</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-02-20</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>[Az Úr] maga szabadította meg őket: szeretetével és könyörületével ő váltotta meg őket. Felkarolta és hordozta őket ősidőktől fogva. </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 63,9b–c</Losungsvers>
        <Lehrtext>És ha megtalálta [az elveszett juhot], felveszi a vállára örömében… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 15,5</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-02-21</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Böjt első vasárnapja (Invocavit)</Sonntag>
        <Losungstext>Te vetettél hajdan alapot a földnek, az ég a te kezed alkotása. </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 102,26</Losungsvers>
        <Lehrtext>[Jézus Krisztus] meg is erősít titeket mindvégig… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Kor 1,8</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-02-22</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Anna így imádkozott: Seregek URa! Ha részvéttel tekintesz szolgálóleányod nyomorúságára, gondod lesz rám, és nem feledkezel meg szolgálóleányodról. </Losungstext>
        <Losungsvers>1Sám 1,11</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mária pedig ezt mondta: Magasztalja lelkem az Urat, és ujjong az én lelkem megtartó Istenemben, mert rátekintett szolgálóleányának megalázott voltára. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 1,46–48</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-02-23</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Majd az Úr szavát hallottam, amint ezt kérdezi: Kit küldjek el, ki lesz a követünk? Én ezt mondtam: Itt vagyok, engem küldj! </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 6,8</Losungsvers>
        <Lehrtext>Tehát Krisztusért járva követségben, mintha Isten kérne általunk: Krisztusért kérünk, béküljetek meg Istennel! </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2Kor 5,20</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-02-24</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Jóllakásig ehetitek kenyereteket, és biztonságban lakhattok az országban. </Losungstext>
        <Losungsvers>3Móz 26,5b</Losungsvers>
        <Lehrtext>Miután valamennyien ettek és jóllaktak, öszszeszedték a maradék darabokat, tizenkét tele kosárral. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Mt 14,20</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-02-25</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Menedékem és szabadítóm, megszabadítasz az erőszaktól. </Losungstext>
        <Losungsvers>2Sám 22,3b</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mert meg vagyok győződve, hogy sem halál, sem élet, sem angyalok, sem fejedelmek, sem jelenvalók, sem eljövendők, sem hatalmak, sem magasság, sem mélység, sem semmiféle más teremtmény nem választhat el minket Isten szeretetétől, amely megjelent Krisztus Jézusban, a mi Urunkban. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Róm 8,38–39</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-02-26</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Mert aki hegyeket formál, és szelet teremt, aki tudtára adja szándékát az embernek (…), annak neve: az Úr, a Seregek Istene. </Losungstext>
        <Losungsvers>Ám 4,13</Losungsvers>
        <Lehrtext>Jézus így imádkozott: Kijelentettem a te nevedet az embereknek, akiket nekem adtál a világból. A tieid voltak, és nekem adtad őket, és ők megtartották a te igédet. Most már tudják, hogy mindaz, amit nekem adtál, tőled van… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 17,6–7</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-02-27</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Ahogy a sas, röptetve a fészekalját, fiókái fölött repdes, úgy vette [népét] kiterjesztett szárnyaira [az Úr], evezőtollán hordozva őt. </Losungstext>
        <Losungsvers>5Móz 32,11</Losungsvers>
        <Lehrtext>És Isten békessége, mely minden értelmet meghalad, meg fogja őrizni szíveteket és gondolataitokat Krisztus Jézusban. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Fil 4,7</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-02-28</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Böjt második vasárnapja (Reminiscere)</Sonntag>
        <Losungstext>Ne félj, mert én veled vagyok! </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 43,5a</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mindenütt szorongatnak minket, de nem szorítanak be, kétségeskedünk, de nem esünk kétségbe; üldözöttek vagyunk, de nem elhagyottak; letipornak, de el nem veszünk… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2Kor 4,8–9</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-03-01</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Jákób azt mondta Józsefnek: Eredj és nézd meg, hogy jól vannak-e testvéreid és a nyáj! </Losungstext>
        <Losungsvers>1Móz 37,14a</Losungsvers>
        <Lehrtext>És senki se a maga hasznát nézze, hanem mindenki a másokét is. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Fil 2,4</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-03-02</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Taníts engem helyes értelemre és ismeretre, mert hittel fogadtam parancsolataidat. </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 119,66</Losungsvers>
        <Lehrtext>Kicsoda bölcs és értelmes közöttetek? Mutassa meg a magatartásával, hogy mindent bölcs szelídséggel tesz! </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jak 3,13</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-03-03</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Azután ezt mondta az Úristen: Nem jó az embernek egyedül lenni… </Losungstext>
        <Losungsvers>1Móz 2,18</Losungsvers>
        <Lehrtext>Amikor Jézus meglátta, hogy ott áll anyja és az a tanítvány, akit szeretett, így szólt anyjához: Asszony, íme, a te fiad! Azután így szólt a tanítványhoz: Íme, a te anyád! És ettől az órától fogva otthonába fogadta őt az a tanítvány. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 19,26–27</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-03-04</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Mert csak én tudom, mi a tervem veletek – így szól az Úr –: jólétet és nem romlást tervezek, és reményteljes jövő az, amelyet nektek szánok. </Losungstext>
        <Losungsvers>Jer 29,11</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mert tetszett az egész Teljességnek, hogy [Krisztusban] lakjék, és hogy általa békéltessen meg önmagával mindent a földön és a mennyben úgy, hogy békességet szerzett a keresztfán kiontott vére által. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Kol 1,19–20</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-03-05</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Erős torony az Úr neve, oda fut az igaz, és védelmet talál. </Losungstext>
        <Losungsvers>Péld 18,10</Losungsvers>
        <Lehrtext>Semmiért se aggódjatok, hanem imádságban és könyörgésben mindenkor hálaadással tárjátok fel kéréseiteket Isten előtt… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Fil 4,6</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-03-06</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Világosságodhoz népek jönnek, és királyok a rád ragyogó fényhez. </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 60,3</Losungsvers>
        <Lehrtext>Jöjjön el a te országod! </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 11,2b</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-03-07</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Böjt harmadik vasárnapja (Oculi)</Sonntag>
        <Losungstext>Övezd fel derekadat és indulj, hirdesd nekik mindazt, amit én parancsolok! </Losungstext>
        <Losungsvers>Jer 1,17a</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mert nem önmagunkat hirdetjük, hanem Krisztus Jézust, az Urat… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2Kor 4,5</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-03-08</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Uram, te vagy a mi Istenünk, mutasd meg, hogy ember nem tehet ellened semmit! </Losungstext>
        <Losungsvers>2Krón 14,10c</Losungsvers>
        <Lehrtext>Legszívesebben tehát az erőtlenségeimmel dicsekszem, hogy Krisztus ereje lakozzék bennem. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2Kor 12,9b</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-03-09</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Ha sötétségben lakom is, az Úr az én világosságom. </Losungstext>
        <Losungsvers>Mik 7,8</Losungsvers>
        <Lehrtext>Hiszen valamennyien a világosság és a nappal fiai vagytok… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Thessz 5,5</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-03-10</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Így szól az Úr: Örök szeretettel szerettelek, azért vontalak magamhoz hűségesen. </Losungstext>
        <Losungsvers>Jer 31,3</Losungsvers>
        <Lehrtext>Isten szeretet, és aki a szeretetben marad, az Istenben marad, és Isten is őbenne. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Jn 4,16b</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-03-11</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Szeressétek [a jövevényt], mint magatokat… </Losungstext>
        <Losungsvers>3Móz 19,34b</Losungsvers>
        <Lehrtext>Gyakoroljátok a vendégszeretetet. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Róm 12,13</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-03-12</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Anyám méhében is te voltál Istenem. </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 22,11b</Losungsvers>
        <Lehrtext>Tehát akár éljünk, akár haljunk, az Úréi vagyunk. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Róm 14,8b</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-03-13</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Az ember végzi a sorsvetést, de mindig az Úrtól való a döntés. </Losungstext>
        <Losungsvers>Péld 16,33</Losungsvers>
        <Lehrtext>Inkább ezt kellene mondanotok: Ha az Úr akarja, akkor élünk, és ezt vagy azt fogjuk cselekedni. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jak 4,15</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-03-14</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Böjt negyedik vasárnapja (Laetare)</Sonntag>
        <Losungstext>Jön majd olyan idő – így szól az én Uram, az Úr –, amikor éhínséget bocsátok a földre. Nem kenyérre fognak éhezni, és nem vízre fognak szomjazni, hanem az Úr igéjének hallgatására. Bolyonganak, és keresik az Úr igéjét, de nem találják. </Losungstext>
        <Losungsvers>Ám 8,11.12b</Losungsvers>
        <Lehrtext>[Jézus] így felelt: De még boldogabbak azok, akik hallgatják az Isten beszédét, és megtartják. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 11,28</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-03-15</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Van nekünk Istenünk, akit mi tisztelünk: ő ki tud minket szabadítani az izzó tüzes kemencéből (…)! De ha nem tenné is, tudd meg, ó, király, hogy mi a te isteneidet nem tiszteljük, és nem hódolunk az aranyszobor előtt, amelyet felállíttattál! </Losungstext>
        <Losungsvers>Dán 3,17–18</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mert nem tehetjük, hogy ne mondjuk el azt, amit láttunk és hallottunk. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>ApCsel 4,20</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-03-16</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Mutasd meg nekem dicsőségedet! </Losungstext>
        <Losungsvers>2Móz 33,18</Losungsvers>
        <Lehrtext>Fülöp így szólt [Jézushoz]: Uram, mutasd meg nekünk az Atyát, és az elég nekünk. Jézus erre ezt mondta: Annyi ideje veletek vagyok, és nem ismertél meg engem, Fülöp? Aki engem lát, látja az Atyát. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 14,8–9b</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-03-17</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Te vagy a látás Istene. </Losungstext>
        <Losungsvers>1Móz 16,13a</Losungsvers>
        <Lehrtext>A vámszedő pedig távol állva, még szemét sem akarta az égre emelni, hanem a mellét verve így szólt: Istenem, légy irgalmas nekem, bűnösnek! </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 18,13</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-03-18</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Az embernek az értelme terveli ki útját, de az Úr irányítja járását. </Losungstext>
        <Losungsvers>Péld 16,9</Losungsvers>
        <Lehrtext>Nem mintha önmagunktól, mintegy a magunk erejéből volnánk alkalmasak arra, hogy bármit is megítéljünk; ellenkezőleg, a mi alkalmasságunk Istentől van. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2Kor 3,5</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-03-19</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Tartsátok meg rendelkezéseimet, és teljesítsétek azokat! Én, az Úr szentellek meg titeket! </Losungstext>
        <Losungsvers>3Móz 20,8</Losungsvers>
        <Lehrtext>Aki tehát hallja tőlem ezeket a beszédeket, és cselekszi azokat, hasonló a bölcs emberhez, aki kősziklára építette a házát. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Mt 7,24</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-03-20</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Gedeon azonban ezt mondta [az Úr angyalának]: Kérlek, Uram, ha velünk van az Úr, miért ért bennünket mindez? </Losungstext>
        <Losungsvers>Bír 6,13a</Losungsvers>
        <Lehrtext>[Jézus] pedig a hajó hátsó részében a vánkoson aludt. Ekkor felébresztették, és így szóltak hozzá: Mester, nem törődsz azzal, hogy elveszünk? </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Mk 4,38</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-03-21</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Böjt ötödik vasárnapja (Judica)</Sonntag>
        <Losungstext>Hiszen az én kezem vetett alapot a földnek, az én jobbom feszítette ki az eget. Ha szólítom őket, mind előállnak. </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 48,13</Losungsvers>
        <Lehrtext>Kezdetben volt az Ige, és az Ige Istennél volt, és az Ige Isten volt. Ő kezdetben Istennél volt. Minden általa lett, és nélküle semmi sem lett, ami létrejött. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 1,1–3</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-03-22</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Kiáltott az elesett, az Úr meghallgatta, és minden bajából kiszabadította. </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 34,7</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mert mindaz, aki kér, kap, aki keres, talál, és aki zörget, annak megnyittatik. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 11,10</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-03-23</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Megparancsoltam neked, hogy légy erős és bátor. </Losungstext>
        <Losungsvers>Józs 1,9a</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mert nem a félelem lelkét adta nekünk Isten, hanem az erő, a szeretet és a józanság lelkét. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2Tim 1,7</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-03-24</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Azután megáldotta őket Isten, és ezt mondta nekik Isten: Szaporodjatok, sokasodjatok, töltsétek be a földet, és hajtsátok uralmatok alá! </Losungstext>
        <Losungsvers>1Móz 1,28a</Losungsvers>
        <Lehrtext>Minden a tietek. Ti viszont Krisztuséi vagytok… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Kor 3,22–23</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-03-25</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag>Örömhírvétel</Sonntag>
        <Losungstext>Te vagy az én segítségem, ne vess el, ne hagyj el, szabadító Istenem! </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 27,9b</Losungsvers>
        <Lehrtext>[A gonosztevő] így szólt: Jézus, emlékezzél meg rólam, amikor eljössz a te királyságodba! Jézus így felelt neki: Bizony mondom neked, ma velem leszel a paradicsomban. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 23,42–43</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-03-26</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Mint nemes vesszőt ültettelek el, mint fajtájának megfelelő sarjat. Hogyan változtál idegen szőlőtő vad hajtásává? </Losungstext>
        <Losungsvers>Jer 2,21</Losungsvers>
        <Lehrtext>Emlékezzél tehát vissza, honnan estél ki, térj meg, és tedd az előbbi cselekedeteidet… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jel 2,5</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-03-27</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Amikor jóllakásig eszel, szép házakat építesz, és azokban laksz, akkor föl ne fuvalkodjék a szíved, és el ne feledkezz az Úrról, a te Istenedről… </Losungstext>
        <Losungsvers>5Móz 8,12.14</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mindenért hálát adjatok, mert ez Isten akarata Jézus Krisztus által a ti javatokra. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Thessz 5,18</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-03-28</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Böjt hatodik vasárnapja (Palmarum)</Sonntag>
        <Losungstext>Az Úrtól jön a szabadítás. Legyen áldásod népeden! </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 3,9a–b</Losungsvers>
        <Lehrtext>Jézus bejárta a városokat és a falvakat mind, tanított a zsinagógáikban, hirdette a mennyek országának evangéliumát, gyógyított mindenféle betegséget és erőtlenséget. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Mt 9,35</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-03-29</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Az Úr lesz a király az egész földön. Azon a napon az Úr lesz az egyetlen Isten, és neve az egyetlen név. </Losungstext>
        <Losungsvers>Zak 14,9</Losungsvers>
        <Lehrtext>Szolgái imádják őt, és látni fogják az ő arcát, és az ő neve lesz a homlokukon. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jel 22,3–4</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-03-30</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Mert egy gyermek születik nekünk, fiú adatik nekünk. Az uralom az ő vállán lesz… </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 9,5</Losungsvers>
        <Lehrtext>Amikor [Jézus Krisztus] az Atya Istentől tisztességet és dicsőséget nyert (…), ilyen szózatot intézett hozzá a felséges dicsőség: „Ez az én szeretett Fiam, akiben gyönyörködöm”… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2Pt 1,17</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-03-31</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Ne irigyelje szíved a vétkeseket, inkább az Urat féld mindennap… </Losungstext>
        <Losungsvers>Péld 23,17</Losungsvers>
        <Lehrtext>Jézus pedig így könyörgött: Atyám, bocsáss meg nekik, mert nem tudják, mit cselekszenek! </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 23,34a</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-04-01</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag>Nagycsütörtök</Sonntag>
        <Losungstext>Miért vádoltad azzal, hogy egyetlen szóra sem felel? Hiszen szól az Isten így is meg úgy is, de az emberek nem törődnek vele. </Losungstext>
        <Losungsvers>Jób 33,13–14</Losungsvers>
        <Lehrtext>Jézus így válaszolt [a főpapnak]: Én nyilvánosan szóltam a világhoz: én mindig a zsinagógában és a templomban tanítottam, ahol a zsidók mind összegyűlnek, titokban nem beszéltem semmit. Miért engem kérdezel? Kérdezd meg azokat, akik hallották, mit beszéltem nekik… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 18,20–21</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-04-02</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag>Nagypéntek</Sonntag>
        <Losungstext>[Az Úr] békét szerzett határaidon… </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 147,14</Losungsvers>
        <Lehrtext>[Krisztus] a mi békességünk… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Ef 2,14</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-04-03</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag>Nagyszombat</Sonntag>
        <Losungstext>Ő, az Úr a mi Istenünk, az egész földnek szólnak döntései. </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 105,7</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mert Krisztus is szenvedett egyszer a bűnökért, az Igaz a nem igazakért, hogy Istenhez vezessen minket… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Pt 3,18</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-04-04</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Húsvét ünnepe</Sonntag>
        <Losungstext>Az Úr így felelt: Megnyugtat téged, ha az orcám megy veletek? </Losungstext>
        <Losungsvers>2Móz 33,14</Losungsvers>
        <Lehrtext>Jézus mondja: Én élek, és ti is élni fogtok. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 14,19</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-04-05</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag>Húsvét 2. napja</Sonntag>
        <Losungstext>Ha valami baj éri a várost, nem az Úr hozza-e azt? </Losungstext>
        <Losungsvers>Ám 3,6b</Losungsvers>
        <Lehrtext>Hát nem ezt kellett-e elszenvednie a Krisztusnak, és így megdicsőülnie? </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 24,26</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-04-06</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>[Isten] magasra emeli az alant levőket, a gyászolókat oltalmazza segítsége. </Losungstext>
        <Losungsvers>Jób 5,11</Losungsvers>
        <Lehrtext>Áldott az Isten, a mi Urunk Jézus Krisztus Atyja, az irgalom Atyja és minden vigasztalás Istene, aki megvigasztal minket minden nyomorúságunkban… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2Kor 1,3–4</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-04-07</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Sokak vétkét vállalta magára, és közbenjárt a bűnösökért. </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 53,12</Losungsvers>
        <Lehrtext>Jézus mondja: Áldjátok azokat, akik átkoznak, és imádkozzatok azokért, akik bántalmaznak titeket! </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 6,28</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-04-08</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>De az Úristen kiáltott az embernek, és ezt kérdezte: Hol vagy? Az ember így felelt: Meghallottam hangodatakertben, és megijedtem, mert meztelen vagyok. </Losungstext>
        <Losungsvers>1Móz 3,9–10</Losungsvers>
        <Lehrtext>Nincsen olyan teremtmény, amely rejtve volna előtte, sőt mindenki mezítelen és fedetlen az ő szeme előtt. Neki kell majd számot adnunk. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Zsid 4,13</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-04-09</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Ne félj, mert megváltottalak, neveden szólítottalak, enyém vagy! </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 43,1</Losungsvers>
        <Lehrtext>Ha Isten velünk, ki lehet ellenünk? </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Róm 8,31b</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-04-10</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Öregkoromban se vess el engem, ha elfogy az erőm, ne hagyj el! </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 71,9</Losungsvers>
        <Lehrtext>Ezért tehát nem csüggedünk. Sőt ha a külső emberünk megromlik is, a belső emberünk mégis megújul napról napra. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2Kor 4,16</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-04-11</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Húsvét ünnepe után 1. vasárnap (Quasi modo geniti)</Sonntag>
        <Losungstext>Ha gyarapszik is vagyonotok, ne bizakodjatok el! </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 62,11b</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mert ahol a te kincsed van, ott lesz a te szíved is. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Mt 6,21</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-04-12</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Ez a város hírnevet, örömöt, dicséretet és tisztességet szerez majd nekem a föld minden népe előtt, ha meghallják, hogy mennyi jót teszek velük. </Losungstext>
        <Losungsvers>Jer 33,9a</Losungsvers>
        <Lehrtext>Most bocsátod el, Uram, szolgádat beszéded szerint békességgel, mert meglátta szemem üdvösségedet, amelyet elkészítettél minden nép szeme láttára, hogy megjelenjék világosságul a pogányoknak és dicsőségül népednek, Izráelnek. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 2,29–32</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-04-13</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Tisztítsd meg szívedet a gonosztól, ó, Jeruzsálem, hogy megszabadulhass! Meddig maradnak még benned álnok gondolataid? </Losungstext>
        <Losungsvers>Jer 4,14</Losungsvers>
        <Lehrtext>Keresztelő János mondta: Teremjetek hát megtéréshez méltó gyümölcsöket… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 3,8a</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-04-14</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Megörvendeztette őket az Úr… </Losungstext>
        <Losungsvers>Ezsd 6,22</Losungsvers>
        <Lehrtext>Annak örüljetek, hogy a nevetek fel van írva a mennyben. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 10,20</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-04-15</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Örvendeznek általad, akik szeretik nevedet. </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 5,12c</Losungsvers>
        <Lehrtext>A tanítványok azonban megteltek örömmel és Szentlélekkel. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>ApCsel 13,52</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-04-16</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Ne legyen jós, se varázslást űző, jelmagyarázó vagy igéző! Mert utálatos az Úr előtt mindaz, aki ilyet cselekszik… </Losungstext>
        <Losungsvers>5Móz 18,10.12</Losungsvers>
        <Lehrtext>A világosság gyümölcse ugyanis csupa jóság, igazság és egyenesség. Ítéljétek meg tehát, mi az, ami kedves az Úrnak, és ne vegyetek részt a sötétség haszontalan cselekedeteiben, hanem inkább leplezzétek le ezeket. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Ef 5,9–11</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-04-17</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Az Úr parancsolata világos, ragyogóvá teszi a szemet. </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 19,9b</Losungsvers>
        <Lehrtext>Krisztus beszéde lakjék bennetek gazdagon úgy, hogy tanítsátok egymást teljes bölcsességgel. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Kol 3,16</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-04-18</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Húsvét ünnepe után 2. vasárnap (Misericordia Domini)</Sonntag>
        <Losungstext>Ki vagyok én, Uram, ó, Uram? És mi az én házam népe, hogy eljuttattál engem idáig? </Losungstext>
        <Losungsvers>2Sám 7,18</Losungsvers>
        <Lehrtext>Pál írja: [Isten] hozzám való kegyelme nem lett hiábavaló… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Kor 15,10</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-04-19</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Az Úr irányítja annak az embernek a lépteit, akinek az útja tetszik neki. Ha elesik is, nem marad fekve, mert az Úr kézen fogja. </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 37,23–24</Losungsvers>
        <Lehrtext>De mindezekben diadalmaskodunk az által, aki szeret minket. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Róm 8,37</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-04-20</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Isten ezt mondta Nóénak: Íme, szövetségre lépek veletek és utódaitokkal, meg minden élőlénnyel (…): nem lesz többé özönvíz, hogy elpusztítsa a földet. </Losungstext>
        <Losungsvers>1Móz 9,9–11</Losungsvers>
        <Lehrtext>El nem tántorodva az evangélium reménységétől, amelyet hallottatok, amely hirdettetett minden teremtménynek az ég alatt… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Kol 1,23</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-04-21</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>A nyomorúság kohójában próbára tettelek. </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 48,10b</Losungsvers>
        <Lehrtext>Boldogok vagytok, amikor gyűlölnek titeket az emberek, és amikor kiközösítenek, gyaláznak benneteket, és kitörlik neveteket mint gonosz nevet, az Emberfiáért. Örüljetek azon a napon, és ujjongjatok! Íme, nagy a ti jutalmatok a mennyben… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 6,22–23</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-04-22</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Örömre derülnek, kik rátekintenek [az Úrra], nem pirul az arcuk. </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 34,6</Losungsvers>
        <Lehrtext>A reménységben örvendezzetek, a nyomorúságban legyetek kitartók, az imádkozásban állhatatosak. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Róm 12,12</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-04-23</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Légy óvatos, maradj nyugton! Ne félj, ne lágyuljon meg a szíved… </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 7,4</Losungsvers>
        <Lehrtext>Vigyázzatok, álljatok meg a hitben, legyetek férfiak, legyetek erősek! </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Kor 16,13</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-04-24</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Én, az Úr, elhívtalak az igazságért, én fogom a kezedet. Nyisd meg a vakok szemeit, hozd ki a börtönből a foglyokat, a fogházból a sötétben ülőket! </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 42,6a.7</Losungsvers>
        <Lehrtext>Jézus megállt, és ezt mondta: Hívjátok ide! Odahívták a vakot, és ezt mondták neki: Bízzál! Kelj fel! Hív téged! </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Mk 10,49</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-04-25</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Húsvét ünnepe után 3. vasárnap (Jubilate)</Sonntag>
        <Losungstext>Bizony, itt van Isten, a mi Istenünk örökkön örökké, ő vezet minket mindhalálig. </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 48,15</Losungsvers>
        <Lehrtext>Pál írja: Éppen ezért meg vagyok győződve arról, hogy aki elkezdte bennetek a jó munkát, elvégzi Krisztus Jézus napjára. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Fil 1,6</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-04-26</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Akkor csak nappal lesz – az Úr tudja ezt. Nem lesz külön nappal és éjszaka, világos lesz még este is. </Losungstext>
        <Losungsvers>Zak 14,7</Losungsvers>
        <Lehrtext>Ez pedig az az üzenet, amelyet tőle hallottunk,  és hirdetünk nektek, hogy az Isten világosság, és nincs benne semmi sötétség. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Jn 1,5</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-04-27</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>[Izráel,] szolgám vagy! Kiválasztottalak, nem vetlek el téged! </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 41,9b–c</Losungsvers>
        <Lehrtext>Elvetette Isten az ő népét? Szó sincs róla! </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Róm 11,1a–b</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-04-28</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Pedig én tanítottam járni Efraimot, kézen fogtam őket, de ők nem ismerték fel, hogy én viselem gondjukat. </Losungstext>
        <Losungsvers>Hós 11,3</Losungsvers>
        <Lehrtext>A mi Urunk hosszútűrését pedig üdvösnek tartsátok… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2Pt 3,15</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-04-29</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Mózes azonban így esedezett Istenéhez, az Úrhoz: Miért lángolt fel a haragod, Uram…? Fékezd meg izzó haragodat, szánd meg népedet, és ne hozd rá ezt a bajt! </Losungstext>
        <Losungsvers>2Móz 32,11.12b</Losungsvers>
        <Lehrtext>Ha pedig vétkezik valaki, van pártfogónk az Atyánál: az igaz Jézus Krisztus… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Jn 2,1</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-04-30</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Uralma növekedésének és a békének nem lesz vége… </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 9,6a</Losungsvers>
        <Lehrtext>[Isten] ezt az igét küldte Izráel fiainak, amikor békességet hirdetett Jézus Krisztus által. Ő a mindenség Ura! </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>ApCsel 10,36</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-05-01</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Nem marad örökre elfelejtve a szegény, nem vész el végleg az elesettek reménye. </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 9,19</Losungsvers>
        <Lehrtext>A ház ura (…) ezt mondta szolgájának: Menj ki gyorsan a város útjaira és utcáira, és hozd be ide a szegényeket, a nyomorékokat, a sántákat és a vakokat! </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 14,21b</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-05-02</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Húsvét ünnepe után 4. vasárnap (Cantate)</Sonntag>
        <Losungstext>[Mózes] így szólt hozzájuk: Szívleljétek meg mindazokat az igéket, amelyekkel ma intelek titeket… Mert nem üres beszéd ez a számotokra, hanem ez jelenti számotokra az életet… </Losungstext>
        <Losungsvers>5Móz 32,46–47</Losungsvers>
        <Lehrtext>Jézus mondja: Azok a beszédek, amelyeket én mondtam nektek: Lélek és élet. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 6,63</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-05-03</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Az Úr az én támaszom. Tágas térre vitt ki engem… </Losungstext>
        <Losungsvers>2Sám 22,19–20</Losungsvers>
        <Lehrtext>Jézus… meglátott egy embert a vámszedő helyen ülni, akit Máténak hívtak, és így szólt hozzá: Kövess engem! Az felkelt, és követte őt. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Mt 9,9</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-05-04</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Amikor kiáltottam, meghallgattál engem, bátorítottál, lelkembe erőt öntöttél. </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 138,3</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mindenkinek ugyanaz az Ura, és ő bőkezű mindazokhoz, akik segítségül hívják őt… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Róm 10,12</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-05-05</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Nagy hatalmammal és kinyújtott karommal én alkottam meg a földet meg az embereket és az állatokat, amelyek a földön élnek, és annak adom, akinek jónak látom. </Losungstext>
        <Losungsvers>Jer 27,5</Losungsvers>
        <Lehrtext>[Boldogok a szelídek, mert ők öröklik a földet. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Mt 5,5</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-05-06</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Mindenki várakozva néz rád, és te idejében adsz nekik eledelt. Kinyitod kezedet, és kielégítesz minden élőlényt kegyelmesen. </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 145,15–16</Losungsvers>
        <Lehrtext>Ne aggódjatok életetekért, hogy mit egyetek, se testetekért, hogy mibe öltözködjetek, mert több az élet a tápláléknál, és a test a ruházatnál. Nézzétek meg a hollókat: nem vetnek, nem is aratnak, nincsen kamrájuk, sem csűrük, Isten mégis táplálja őket. Mennyivel értékesebbek vagytok ti a madaraknál! </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 12,22–24</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-05-07</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Te vagy szabadító Istenem, mindig benned reménykedem. </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 25,5</Losungsvers>
        <Lehrtext>Tudjuk, hogy… meghallgat minket… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Jn 5,15</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-05-08</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Siess segítségünkre! Válts meg minket irgalmadból! </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 44,27</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mert az Isten országa közöttetek van! </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 17,21b</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-05-09</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Húsvét ünnepe után 5. vasárnap (Rogate)</Sonntag>
        <Losungstext>Az örök Isten a te menedéked… </Losungstext>
        <Losungsvers>5Móz 33,27a</Losungsvers>
        <Lehrtext>Irgalma megmarad nemzedékről nemzedékre az őt félőkön. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 1,50</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-05-10</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Az Úrnak félelme az ismeret kezdete… </Losungstext>
        <Losungsvers>Péld 1,7</Losungsvers>
        <Lehrtext>[Krisztusban] van a bölcsesség és ismeret minden kincse elrejtve. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Kol 2,3</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-05-11</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Íme, az Úré, a te Istenedé az ég és az egeknek egei, a föld és minden, ami rajta van. </Losungstext>
        <Losungsvers>5Móz 10,14</Losungsvers>
        <Lehrtext>Imádjátok azt, aki teremtette a mennyet és a földet, a tengert és a vizek forrásait! </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jel 14,7</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-05-12</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Aki a Felséges rejtekében lakik, a Mindenható árnyékában pihen, az ezt mondhatja az Úrnak: Oltalmam és váram, Istenem, akiben bízom! </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 91,1–2</Losungsvers>
        <Lehrtext>Az iránta való bizalmunk pedig azt jelenti, hogy ha bármit kérünk az ő akarata szerint, meghallgat minket. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Jn 5,14</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-05-13</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag>Mennybemenetel ünnepe</Sonntag>
        <Losungstext>A szétszóródottakat összegyűjtöm, dicsővé és hírnevessé teszem őket az egész földön, ahol gyalázták őket. </Losungstext>
        <Losungsvers>Zof 3,19b</Losungsvers>
        <Lehrtext>Amikor együtt voltak, megkérdezték tőle: Uram, nem ebben az időben állítod helyre Izráel országát? Így válaszolt nekik: Nem a ti dolgotok, hogy olyan időkről és alkalmakról tudjatok, amelyeket az Atya a maga hatalmába helyezett. Ellenben erőt kaptok, amikor eljön hozzátok a Szentlélek, és tanúim lesztek… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>ApCsel 1,6–8</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-05-14</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Az Úr a mennyben állította fel trónját, királyi hatalmával mindenen uralkodik. </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 103,19</Losungsvers>
        <Lehrtext>Halleluja, mert uralkodik az Úr, a mi Istenünk, a Mindenható! Örüljünk és ujjongjunk, és dicsőítsük őt… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jel 19,6–7</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-05-15</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Jó csendben várni az Úr szabadítására. </Losungstext>
        <Losungsvers>JSir 3,26</Losungsvers>
        <Lehrtext>Az Úr pedig irányítsa szíveteket Isten szeretetére és Krisztus állhatatosságára. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2Thessz 3,5</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-05-16</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Húsvét ünnepe után 6. vasárnap (Exaudi)</Sonntag>
        <Losungstext>Életünk ideje hetven esztendő, vagy ha több, nyolcvan esztendő, és nagyobb részük hiábavaló fáradság, olyan gyorsan eltűnik, mintha repülnénk. </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 90,10</Losungsvers>
        <Lehrtext>Maga pedig a mi Urunk Jézus Krisztus és Isten, a mi Atyánk, aki szeretett minket, és kegyelméből örök vigasztalással és jó reménységgel ajándékozott meg, vigasztalja meg a ti szíveteket, és erősítsen meg titeket minden jó cselekedetben és beszédben. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2Thessz 2,16–17</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-05-17</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Az Úr Józseﬀel volt, és eredményessé tette az Úr, amihez hozzáfogott. </Losungstext>
        <Losungsvers>1Móz 39,23b</Losungsvers>
        <Lehrtext>Pál írja: Én ültettem, Apollós öntözött, de Isten adta a növekedést. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Kor 3,6</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-05-18</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Emlékezetessé tette csodáit, kegyelmes és irgalmas az Úr. </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 111,4</Losungsvers>
        <Lehrtext>És amikor [Jézus] asztalhoz telepedett velük, vette a kenyeret, megáldotta, megtörte és nekik adta. Ekkor megnyílt a szemük, és felismerték… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 24,30–31</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-05-19</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Énekeljetek az Úrnak új éneket, mert csodákat tett! </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 98,1b</Losungsvers>
        <Lehrtext>Hálaadással énekeljetek szívetekben Istennek. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Kol 3,16</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-05-20</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Jöjjetek, áldjátok az Urat, a ti Isteneteket örökkön örökké! Áldják dicső nevedet, amely magasztosabb minden áldásnál és dicséretnél! </Losungstext>
        <Losungsvers>Neh 9,5</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mondjatok egymásnak zsoltárokat, dicséreteket és lelki énekeket… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Ef 5,19</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-05-21</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>[Ó, Uram,] fordulj hozzám figyelmesen, tekints reám, és hallgasd meg szolgád imádságát, aki most éjjel-nappal imádkozik előtted… </Losungstext>
        <Losungsvers>Neh 1,6a</Losungsvers>
        <Lehrtext>Nagy az ereje az igaz ember buzgó könyörgésének. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jak 5,16b</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-05-22</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Uram, te vagy az Isten, és igazak a te ígéreteid. </Losungstext>
        <Losungsvers>2Sám 7,28a</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mert Isten igéje élő és ható, élesebb minden kétélű kardnál, mélyre hatol, az elme és a lélek, az ízületek és a velők szétválásáig, és megítéli a szív gondolatait és szándékait. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Zsid 4,12</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-05-23</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Pünkösd ünnepe</Sonntag>
        <Losungstext>Magasztaltam az örökké élőt, mert az ő uralma örök uralom, és királysága megmarad nemzedékről nemzedékre. </Losungstext>
        <Losungsvers>Dán 4,31b</Losungsvers>
        <Lehrtext>[A Szentlélek,] akit kitöltött ránk gazdagon Jézus Krisztus, a mi Üdvözítőnk által, hogy az ő kegyelméből megigazulva reménységünk szerint részesei legyünk az örök életnek. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Tit 3,6–7</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-05-24</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag>Pünkösd 2. napja</Sonntag>
        <Losungstext>Hagyj fel a rosszal, és cselekedj jót, törekedj békességre, és kövesd azt! </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 34,15</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mert arra hívott el minket az Isten, hogy békességben éljünk. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Kor 7,15b</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-05-25</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Mert te jó vagy, Uram, és megbocsátasz, nagyon szereted mindazokat, akik hozzád kiáltanak. </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 86,5</Losungsvers>
        <Lehrtext>Történt egyszer, hogy [Jézus] valahol imádkozott, és mikor befejezte, így szólt hozzá egyik tanítványa: Uram, taníts minket imádkozni… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 11,1</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-05-26</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Mindaz, amit Isten tesz, örökké megmarad; nincs ahhoz hozzátenni való, és nincs belőle elvenni való. </Losungstext>
        <Losungsvers>Préd 3,14a</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mert megbánhatatlanok az Isten ajándékai és az ő elhívása. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Róm 11,29</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-05-27</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Káléb ezt mondta Józsuénak: Társaim… megrémítették a nép szívét; én azonban hűségesen követtem Istenemet, az Urat. </Losungstext>
        <Losungsvers>Józs 14,8</Losungsvers>
        <Lehrtext>Tartsd meg, amid van, hogy senki el ne vegye koronádat. Aki győz, azt oszloppá teszem az én Istenem templomában… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jel 3,11–12</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-05-28</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Kivisz a világosságra, és gyönyörködöm igazságában. </Losungstext>
        <Losungsvers>Mik 7,9c</Losungsvers>
        <Lehrtext>Anániás pedig elment, és bement abba a házba, rátette a kezét, és ezt mondta: Testvérem, Saul! Az Úr, az a Jézus, aki megjelent neked az úton, amelyen jöttél, azért küldött engem, hogy újra láss, és megtelj Szentlélekkel. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>ApCsel 9,17</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-05-29</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Amiről hallottunk, azt láttuk is a Seregek Urának városában, Istenünk városában: megtartja Isten örökre. </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 48,9a</Losungsvers>
        <Lehrtext>[Az Úrban] ti is együtt épültök Isten hajlékává a Lélek által. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Ef 2,22</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-05-30</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Szentháromság ünnepe</Sonntag>
        <Losungstext>Mert megörvendeztettél tetteiddel, Uram, kezed alkotásainak ujjongok. </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 92,5</Losungsvers>
        <Lehrtext>Az apostolok pedig nagy erővel tettek bizonyságot az Úr Jézus feltámadásáról, és nagy kegyelem volt mindnyájukon. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>ApCsel 4,33</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-05-31</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Ezt mondja az Úr: Tartsátok meg a törvényt, cselekedjetek igazságosan, mert hamarosan eljön szabadításom, és nyilvánvalóvá lesz igazságom. </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 56,1</Losungsvers>
        <Lehrtext>Íme, most van a kegyelem ideje! Íme, most van az üdvösség napja! </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2Kor 6,2b–c</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-06-01</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Ha tiszta szívből akartok megtérni az Úrhoz, akkor távolítsátok el magatok közül az idegen isteneket… </Losungstext>
        <Losungsvers>1Sám 7,3a</Losungsvers>
        <Lehrtext>Egy szolga sem szolgálhat két úrnak, mert vagy az egyiket gyűlöli, és a másikat szereti, vagy az egyikhez ragaszkodik, és a másikat megveti. Nem szolgálhattok Istennek és a mammonnak. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 16,13</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-06-02</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Figyeljetek rám, jöjjetek hozzám! Hallgassatok rám, és élni fogtok! </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 55,3a–b</Losungsvers>
        <Lehrtext>Jézus mondja: Megmutatom nektek, kihez hasonló az, aki hozzám jön, hallja beszédeimet, és cselekszi azokat. Hasonló ahhoz a házépítő emberhez, aki mélyre ásott, és a kősziklára alapozott… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 6,47–48</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-06-03</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Jeruzsálemet hegyek fogják körül, népét pedig az Úr karolja át most és mindörökké. </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 125,2</Losungsvers>
        <Lehrtext>Maga a békesség Ura adjon nektek mindig minden körülmények között békességet. Az Úr legyen mindnyájatokkal! </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2Thessz 3,16</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-06-04</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Így szól az Úr: Papok királysága és szent népem lesztek. </Losungstext>
        <Losungsvers>2Móz 19,6a</Losungsvers>
        <Lehrtext>[Krisztusban] kiválasztott minket magának már a világ teremtése előtt, hogy szentek és feddhetetlenek legyünk előtte szeretetben. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Ef 1,4</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-06-05</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>[Az Úr] mégis rájuk tekintett nyomorúságukban, meghallgatta esedezésüket. Visszaemlékezett a velük kötött szövetségre… </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 106,44–45</Losungsvers>
        <Lehrtext>Felkarolta szolgáját, Izráelt, hogy megemlékezzék irgalmáról, amint kijelentette atyáinknak, Ábrahámnak és az ő utódjának mindörökké. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 1,54–55</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-06-06</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Szentháromság ünnepe után 1. vasárnap</Sonntag>
        <Losungstext>Akik tanácsukkal békére intenek, azok szívében öröm [van]. </Losungstext>
        <Losungsvers>Péld 12,20</Losungsvers>
        <Lehrtext>Boldogok, akik békét teremtenek, mert ők Isten fiainak neveztetnek. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Mt 5,9</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-06-07</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Hadd halljam minden reggel, hogy hűséges vagy, hiszen benned bízom! </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 143,8a</Losungsvers>
        <Lehrtext>Nagyon korán, amikor még sötét volt, felkelt, és félrevonult egy lakatlan helyre, és ott imádkozott. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Mk 1,35</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-06-08</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Így szól az Úr: A békét teszem meg elöljáróddá, és az igazságot felügyelőddé. </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 60,17b</Losungsvers>
        <Lehrtext>Hiszen az Isten országa (…) igazság, békesség és öröm a Szentlélekben… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Róm 14,17</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-06-09</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Mit is ér a bölcsességük, ha megvetették az Úr igéjét⁈ </Losungstext>
        <Losungsvers>Jer 8,9b</Losungsvers>
        <Lehrtext>Ezért tehát még jobban kell figyelnünk a hallottakra, hogy valamiképpen el ne sodródjunk. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Zsid 2,1</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-06-10</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Teljes szívből kereslek téged, ne engedd, hogy eltérjek parancsolataidtól! </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 119,10</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mert az az Isten iránti szeretet, hogy parancsolatait megtartjuk, az ő parancsolatai pedig nem nehezek. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Jn 5,3</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-06-11</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Mert az Úr a mi bíránk, az Úr a törvényadónk, az Úr a mi királyunk, ő megsegít bennünket! </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 33,22 Jézus megkérdezte a tanítványoktól: Hát ti kinek mondotok engem? Péter így felelt: Az Isten</Losungsvers>
        <Lehrtext>Krisztusának. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 9,20</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-06-12</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Az összeomlást gőg előzi meg, a bukást pedig felfuvalkodottság. </Losungstext>
        <Losungsvers>Péld 16,18</Losungsvers>
        <Lehrtext>Miért nézed a szálkát a testvéred szemében, asaját szemedben pedig még a gerendát sem veszed észre? </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 6,41</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-06-13</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Szentháromság ünnepe után 2. vasárnap</Sonntag>
        <Losungstext>Éneklek az Úrnak, mert jót tett velem. </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 13,6b</Losungsvers>
        <Lehrtext>Szenved-e valaki közöttetek? Imádkozzék! Öröme van-e valakinek? Énekeljen dicséretet! </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jak 5,13</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-06-14</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Jó az Úr azokhoz, akik benne reménykednek, akik hozzá folyamodnak. </Losungstext>
        <Losungsvers>JSir 3,25</Losungsvers>
        <Lehrtext>Ne veszítsétek el tehát bizalmatokat, amelynek nagy jutalma van. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Zsid 10,35</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-06-15</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Áldott legyen Isten, mert nem utasította el imádságomat, szeretetét nem vonta meg tőlem. </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 66,20</Losungsvers>
        <Lehrtext>Az imádkozásban és a hálaadásban legyetek kitartóak és éberek! </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Kol 4,2</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-06-16</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Nézd! Elvettem a bűnödet, és díszes ruhába öltöztetlek téged. </Losungstext>
        <Losungsvers>Zak 3,4b–c</Losungsvers>
        <Lehrtext>Kegyelemből van üdvösségetek! </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Ef 2,5</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-06-17</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Megnyitja az Úr előtted gazdag kincsesházát, az eget, és esőt ad földedre, amikor csak kell, és megáldja kezed minden munkáját. </Losungstext>
        <Losungsvers>5Móz 28,12a</Losungsvers>
        <Lehrtext>Megízleltétek, hogy jóságos az Úr. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Pt 2,3</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-06-18</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Adj nekünk mégis segítséget az ellenség ellen, mert az emberi segítség mit sem ér! </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 60,13</Losungsvers>
        <Lehrtext>De hűséges az Úr, aki megerősít titeket, és megőriz a gonosztól. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2Thessz 3,3</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-06-19</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Jaj azoknak, akik (…) gaztetteket terveznek (…), mert van hozzá hatalmuk! </Losungstext>
        <Losungsvers>Mik 2,1</Losungsvers>
        <Lehrtext>Jézus mondja: Tudjátok, hogy a népek felett zsarnokoskodnak fejedelmeik, és vezetőik hatalmaskodnak rajtuk. De közöttetek ne így legyen, hanem aki naggyá akar lenni közöttetek, az legyen a szolgátok… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Mt 20,25–26</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-06-20</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Szentháromság ünnepe után 3. vasárnap</Sonntag>
        <Losungstext>Keressétek az Urat, amíg megtalálható! Hívjátok segítségül, amíg közel van! </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 55,6</Losungsvers>
        <Lehrtext>[Krisztusban] lakik az istenség egész teljessége testileg… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Kol 2,9</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-06-21</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Örvendezve fogtok vizet merni a szabadulás forrásából. </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 12,3</Losungsvers>
        <Lehrtext>Jöjjetek énhozzám mindnyájan, akik megfáradtatok és meg vagytok terhelve, és én megnyugvást adok nektek. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Mt 11,28</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-06-22</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Az ember napjai olyanok, mint a fű, úgy virágzik, mint a mező virága. Ha végigsöpör rajta a szél, vége van… De az Úr szeretete mindörökké az istenfélőkkel van… </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 103,15–17a</Losungsvers>
        <Lehrtext>[Jézus Krisztus] által járulhatunk hitben ahhoz a kegyelemhez, amelyben vagyunk, és dicsekszünk azzal a reménységgel is, hogy részesülünk Isten dicsőségében. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Róm 5,2</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-06-23</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Ezért téged áldalak, amíg élek, nevedet imádva emelem föl kezem. </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 63,5</Losungsvers>
        <Lehrtext>Adjatok hálát az Atyának, aki alkalmassá tett titeket arra, hogy a szentek örökségében, a világosságban részesüljetek. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Kol 1,12</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-06-24</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag>Keresztelő János születése</Sonntag>
        <Losungstext>[Mózes] ezt mondta: Ó, Uram, ha elnyertem jóindulatodat, járj közöttünk…! </Losungstext>
        <Losungsvers>2Móz 34,9a</Losungsvers>
        <Lehrtext>Zakariás így szólt: Téged pedig, kisgyermek,  a Magasságos prófétájának neveznek majd, mert az Úr előtt jársz, hogy elkészítsd az ő útjait, hogy megtanítsd népét az üdvösség ismeretére bűneik bocsánata által… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 1,76–77</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-06-25</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag>Az Ágostai hitvallás emléknapja</Sonntag>
        <Losungstext>Pajzs és páncél [Isten] hűsége. </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 91,4</Losungsvers>
        <Lehrtext>Ha ti megtartjátok az én igémet, valóban tanítványaim vagytok; megismeritek az igazságot, és az igazság megszabadít titeket. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 8,31b–32</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-06-26</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Kiálts és ujjongj, Sion lakója, mert nagy közöttetek Izráel Szentje! </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 12,6</Losungsvers>
        <Lehrtext>A tanítványok egész sokasága örvendezve fennhangon dicsérni kezdte Istent mindazokért a csodákért, amelyeket láttak, és ezt kiáltották: Áldott a király, aki az Úr nevében jön! A mennyben békesség, és dicsőség a magasságban! </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 19,37–38</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-06-27</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Szentháromság ünnepe után 4. vasárnap</Sonntag>
        <Losungstext>Nagy a mi Urunk, és igen erős, bölcsessége határtalan. </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 147,5</Losungsvers>
        <Lehrtext>Istennek minden lehetséges. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Mk 10,27</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-06-28</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Az én tulajdonommá lesznek (…). Könyörületes leszek hozzájuk, amilyen könyörületes az ember a fiához, aki tiszteli őt. </Losungstext>
        <Losungsvers>Mal 3,17</Losungsvers>
        <Lehrtext>Előre el is határozta, hogy fiaivá fogad minket Jézus Krisztus által… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Ef 1,5</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-06-29</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>De amíg Isten nem veszi el az életet, az a szándéka, hogy még az eltaszított se maradjon tőle eltaszítva. </Losungstext>
        <Losungsvers>2Sám 14,14b</Losungsvers>
        <Lehrtext>A farizeusok és a közülük való írástudók pedig zúgolódtak, és ezt mondták tanítványainak: Miért esztek és isztok a vámszedőkkel és bűnösökkel együtt? Jézus így válaszolt nekik: Nem az egészségeseknek van szükségük orvosra, hanem a betegeknek. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 5,30–31</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-06-30</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Ki hitte volna el, amit hallottunk, és az Úr karjának ereje ki előtt volt nyilvánvaló? </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 53,1</Losungsvers>
        <Lehrtext>Harcold meg a hit nemes harcát, ragadd meg az örök életet, amelyre elhívattál… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Tim 6,12</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-07-01</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>De én, az Úr vagyok a te Istened Egyiptom óta. Nem ismerhetsz rajtam kívül Istent, nincs más szabadító, csak én. </Losungstext>
        <Losungsvers>Hós 13,4</Losungsvers>
        <Lehrtext>Abból tudjuk, hogy benne maradunk, és ő mibennünk, hogy a maga Lelkéből adott nekünk. És mi láttuk, és bizonyságot teszünk arról, hogy az Atya elküldte a Fiát a világ üdvözítőjéül. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Jn 4,13–14</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-07-02</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag>Mária és Erzsébet találkozása</Sonntag>
        <Losungstext>A népek olyanok előtte, mint egy vízcsepp a vödörben, annyit érnek, mint egy porszem a mérlegserpenyőn… </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 40,15</Losungsvers>
        <Lehrtext>[Isten] velük fog lakni, ők pedig népei lesznek, és maga Isten lesz velük… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jel 21,3</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-07-03</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Magasztalunk, ó, Isten, magasztalunk téged, mert közel van neved azokhoz, akik hirdetik csodáidat. </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 75,2</Losungsvers>
        <Lehrtext>[Isten] nincs messzire egyikünktől sem… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>ApCsel 17,27</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-07-04</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Szentháromság ünnepe után 5. vasárnap</Sonntag>
        <Losungstext>Az Úrnak, az én Uramnak nagy tetteit hirdetem, egyedül a te igazságodat emlegetem. </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 80,20</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mert az ő alkotása vagyunk, akiket Krisztus Jézusban jó cselekedetekre teremtett, amelyeket előre elkészített Isten, hogy azok szerint éljünk. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Ef 2,10</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-07-05</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Ne mondd ki hiába Istenednek, az Úrnak a nevét, mert nem hagyja az Úr büntetés nélkül azt, aki hiába mondja ki a nevét! </Losungstext>
        <Losungsvers>2Móz 20,7</Losungsvers>
        <Lehrtext>Atyánk, szenteltessék meg a te neved! </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 11,2a</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-07-06</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Fáradozzatok (…) a városnak a jólétén (…), és imádkozzatok érte az Úrhoz, mert annak a jólététől függ a ti jólétetek is! </Losungstext>
        <Losungsvers>Jer 29,7</Losungsvers>
        <Lehrtext>Ti vagytok a föld sója. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Mt 5,13a</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-07-07</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Segíts meg bennünket, szabadító Istenünk, a te neved dicsőségéért! Ments meg minket, és nevedért bocsásd meg vétkeinket! </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 79,9</Losungsvers>
        <Lehrtext>Ez a szeretet, és nem az, hogy mi szeretjük Istent, hanem az, hogy ő szeretett minket, és elküldte a Fiát engesztelő áldozatul bűneinkért. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Jn 4,10</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-07-08</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Jóságodról elmélkedünk templomodban, ó, Isten. </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 48,10</Losungsvers>
        <Lehrtext>Péter és János felment a templomba a délutáni imádkozás idejére… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>ApCsel 3,1</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-07-09</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Irgalmas és kegyelmes az Úr, türelme hosszú, szeretete nagy. </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 103,8</Losungsvers>
        <Lehrtext>A Lélek gyümölcse pedig: szeretet, öröm, békesség, türelem, szívesség, jóság, hűség, szelídség, önmegtartóztatás. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Gal 5,22–23a</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-07-10</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Adjatok hálát az Úrnak, mert jó, mert örökké tart szeretete! </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 106,1b</Losungsvers>
        <Lehrtext>Amit pedig szóltok vagy tesztek, mind az Úr Jézus nevében tegyétek, hálát adva az Atya Istennek őáltala. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Kol 3,17</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-07-11</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Szentháromság ünnepe után 6. vasárnap</Sonntag>
        <Losungstext>Az én házamat imádság házának fogják majd nevezni, minden nép számára! </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 56,7b</Losungsvers>
        <Lehrtext>Itt már nincs többé görög és zsidó, körülmetéltség és körülmetéletlenség, barbár és szkíta, szolga és szabad, hanem minden és mindenekben Krisztus. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Kol 3,11</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-07-12</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Azért Abrám ezt mondta Lótnak: Ne legyen viszály köztem és közted, az én pásztoraim és a  te pásztoraid között, hiszen rokonok vagyunk! </Losungstext>
        <Losungsvers>1Móz 13,8</Losungsvers>
        <Lehrtext>A tiszteletadásban [legyetek] egymást megelőzők… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Róm 12,10</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-07-13</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Sokan mondják rólam: Nem segít rajta Isten! (…) De te, Uram, pajzsom vagy nekem, dicsőségem, aki fölemeled fejem. </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 3,3–4</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mária ezt mondta: Nagy dolgokat tett velem a Hatalmas, és szent az ő neve… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 1,49</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-07-14</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>[Az Úr] elküldött, hogy örömhírt vigyek a szegényeknek, bekötözzem a megtört szíveket, szabadulást hirdessek a foglyoknak… </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 61,1</Losungsvers>
        <Lehrtext>Krisztus szabadságra szabadított meg minket, álljatok meg tehát szilárdan, és ne engedjétek magatokat újra a szolgaság igájába fogni. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Gal 5,1</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-07-15</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Azután így beszélt Mózeshez az Úr: Meghallottam Izráel fiainak a zúgolódását. Ezért így szólj hozzájuk: Estére húst esztek, reggel pedig kenyérrel laktok jól, és akkor megtudjátok, hogy én, az Úr vagyok a ti Istenetek. </Losungstext>
        <Losungsvers>2Móz 16,11–12</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mert állhatatosságra van szükségetek, hogy Isten akaratát cselekedjétek, és így beteljesüljön rajtatok az ígéret… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Zsid 10,36</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-07-16</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Uram… te vagy oltalmam, te vagy osztályrészem az élők földjén. </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 142,6</Losungsvers>
        <Lehrtext>Isten pedig nem a holtak Istene, hanem az élőké. Mert az ő számára mindenki él. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 20,38</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-07-17</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>[Az Úr] meggyógyítja a megtört szívűeket, és bekötözi sebeiket. </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 147,3</Losungsvers>
        <Lehrtext>[Az asszonyok] elmentek a sírbolthoz (…). Amint felnéztek, látták, hogy a kő el van hengerítve, pedig igen nagy volt. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Mk 16,2.4</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-07-18</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Szentháromság ünnepe után 7. vasárnap</Sonntag>
        <Losungstext>Ezért vagy te oly nagy, Uram, ó, Uram! Senki sincs hozzád fogható, sőt nincs is rajtad kívül isten, egészen úgy, ahogyan magunk is hallottuk. </Losungstext>
        <Losungsvers>2Sám 7,22</Losungsvers>
        <Lehrtext>János írja: Ő rám tette jobbját, és így szólt: Ne félj! Én vagyok az első és az utolsó és az élő… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jel 1,17b–18</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-07-19</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Boldog, akinek hűtlensége megbocsáttatott, vétke eltöröltetett. </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 32,1</Losungsvers>
        <Lehrtext>[Jézus Krisztusban] van megváltásunk és bűneink bocsánata. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Kol 1,14</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-07-20</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Így szól az Úr: Mivel ragaszkodik hozzám, megmentem őt. </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 91,14</Losungsvers>
        <Lehrtext>Szeretteim, ha pedig a szívünk nem ítél el, bizalommal szólhatunk Isten előtt; és amit csak kérünk, megkapjuk tőle… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Jn 3,21–22</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-07-21</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Az Úr intését meg ne vesd, fiam, és dorgálását meg ne utáld! </Losungstext>
        <Losungsvers>Péld 3,11</Losungsvers>
        <Lehrtext>A felülről való bölcsesség először is tiszta, azután békeszerető, méltányos, engedékeny, irgalommal és jó gyümölcsökkel teljes, nem részrehajló és nem képmutató. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jak 3,17</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-07-22</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>[Ha] ehetsz (…) jóllakásig, akkor vigyázz: ne feledkezz meg az Úrról… </Losungstext>
        <Losungsvers>5Móz 6,11–12</Losungsvers>
        <Lehrtext>Akinek pedig világi javai vannak, de elnézi, hogy a testvére szükséget szenved, és bezárja előtte a szívét, abban hogyan maradhatna meg az Isten szeretete? </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Jn 3,17</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-07-23</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Ébren van szemem az éjszakai őrváltáskor is, és elmélkedem ígéreteiden. </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 119,148</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mária pedig mindezeket a beszédeket megjegyezte, és szívében forgatta. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 2,19</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-07-24</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>[József] így vigasztalta [testvéreit], és szívhez szólóan beszélt velük. </Losungstext>
        <Losungsvers>1Móz 50,21b</Losungsvers>
        <Lehrtext>Semmiféle bomlasztó beszéd ne hagyja el a szátokat, hanem csak akkor szóljatok, ha az jó a szükséges építésre, hogy áldást hozzon azokra, akik hallják. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Ef 4,29</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-07-25</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Szentháromság ünnepe után 8. vasárnap</Sonntag>
        <Losungstext>Szolgáltassatok igazságot az elesettnek és szűkölködőnek! </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 82,3b</Losungsvers>
        <Lehrtext>Gyermekeim, ne szóval szeressünk, ne is nyelvvel, hanem cselekedettel és igazsággal. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Jn 3,18</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-07-26</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Ámósz így szólt: Ó, Uram, Uram! Bocsáss meg! Mi lesz így Jákóbbal, hiszen oly kicsiny? Megbánta ezt az Úr: Nem történik meg! – mondta az Úr. </Losungstext>
        <Losungsvers>Ám 7,2–3</Losungsvers>
        <Lehrtext>Pál írja: Arra kérlek mindenekelőtt, hogy tartsatok könyörgéseket, imádságokat, esedezéseket és hálaadásokat minden emberért… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Tim 2,1</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-07-27</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Ezt mondja megváltód, az Úr, aki az anyaméhben formált: Én, az Úr alkottam mindent: egyedül feszítettem ki az eget, magam tettem szilárddá a földet. </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 44,24</Losungsvers>
        <Lehrtext>Nekünk mégis egyetlen Istenünk az Atya, akitől van a mindenség, mi is őérte, és egyetlen Urunk Jézus Krisztus, aki által van a mindenség, mi is őáltala. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Kor 8,6</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-07-28</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>[Isten] kezében van minden élőlény élete… </Losungstext>
        <Losungsvers>Jób 12,10</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mert  őbenne  élünk,  mozgunk és  vagyunk. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>ApCsel 17,28a</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-07-29</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>[Izráel hegyei,] én mellettetek vagyok, és felétek fordulok: megművelnek és bevetnek titeket. </Losungstext>
        <Losungsvers>Ez 36,9</Losungsvers>
        <Lehrtext>Hasonló a mennyek országa ahhoz a gazdához, aki korán reggel kiment, hogy munkásokat fogadjon a szőlőjébe. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Mt 20,1</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-07-30</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Aki bízik az Úrban, azt ő szeretettel veszi körül. </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 32,10b</Losungsvers>
        <Lehrtext>A reménység pedig nem szégyenít meg, mert szívünkbe áradt az Isten szeretete a nekünk adott Szentlélek által. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Róm 5,5</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-07-31</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Hanem gondolj mindig Istenedre, az Úrra, ő ad neked erőt… </Losungstext>
        <Losungsvers>5Móz 8,18</Losungsvers>
        <Lehrtext>Semmit sem kaphat az ember, ha nem a mennyből adatott meg neki. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 3,27</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-08-01</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Szentháromság ünnepe után 9. vasárnap</Sonntag>
        <Losungstext>Szeresd azért az Urat, a te Istenedet teljes szívedből, teljes lelkedből és teljes erődből! </Losungstext>
        <Losungsvers>5Móz 6,5</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mi azért szeretünk, mert ő előbb szeretett minket. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Jn 4,19</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-08-02</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Ne féljetek! Álljatok helyt, és meglátjátok, hogyan szabadít meg benneteket ma az Úr! </Losungstext>
        <Losungsvers>2Móz 14,13a–b</Losungsvers>
        <Lehrtext>A reménység hitvallásához szilárdan ragaszkodjunk, mert hű az, aki ígéretet tett. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Zsid 10,23b</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-08-03</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Áldott legyen (…) Isten, mert elküldte az angyalát, és kiszabadította szolgáit, akik benne bíztak. </Losungstext>
        <Losungsvers>Dán 3,28a</Losungsvers>
        <Lehrtext>Ekkor Péter magához tért, és így szólt: Most tudom igazán, hogy az Úr elküldte az ő angyalát, és kimentett engem Heródes kezéből… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>ApCsel 12,11</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-08-04</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Úgy örülök beszédednek, mint aki nagy zsákmányra talál. </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 119,162</Losungsvers>
        <Lehrtext>Uram, kihez mennénk? Örök élet beszéde van nálad. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 6,68</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-08-05</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Az a próféta, aki álmot látott, mondja meg, hogy csak álom volt. De aki igét kapott, hirdesse igémet igazán! Mi köze a szalmának a tiszta búzához? – így szól az Úr. </Losungstext>
        <Losungsvers>Jer 23,28</Losungsvers>
        <Lehrtext>Beszédem és igehirdetésem sem az emberi bölcsesség megejtő szavaival hangzott hozzátok, hanem a Lélek bizonyító erejével, hogy hitetek ne emberek bölcsességén, hanem Isten erején nyugodjék. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Kor 2,4–5</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-08-06</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Én vagyok a Mindenható Isten. Járj színem előtt, és légy feddhetetlen! </Losungstext>
        <Losungsvers>1Móz 17,1</Losungsvers>
        <Lehrtext>Úgy ragyogjon a ti világosságotok az emberek előtt, hogy lássák jó cselekedeteiteket, és dicsőítsék a ti mennyei Atyátokat. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Mt 5,16</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-08-07</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Ki akar még önként, bőkezűen adakozni ma az Úrnak? </Losungstext>
        <Losungsvers>1Krón 29,5b</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mindenki úgy adjon, ahogyan előre eldöntötte szívében, ne kedvetlenül vagy kényszerűségből… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2Kor 9,7</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-08-08</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Szentháromság ünnepe után 10. vasárnap (Jeruzsálem pusztulásának emlékünnepe)</Sonntag>
        <Losungstext>[Uram, te] elnyomod a hatalmaskodók énekét. </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 25,5b</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mária ezt mondta: Hatalmas dolgot cselekedett karjával, szétszórta a szívük szándékában felfuvalkodottakat. Hatalmasokat döntött le trónjukról, és megalázottakat emelt fel… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 1,51–52</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-08-09</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Az Úr lelke nyugszik rajta, a bölcsesség és értelem lelke, a tanács és erő lelke, az Úr ismeretének és félelmének lelke. </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 11,2</Losungsvers>
        <Lehrtext>Így tehát nem tudták [Jézust] tőrbe csalni a nép előtt, hanem elcsodálkoztak válaszán, és elhallgattak. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 20,26</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-08-10</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Senki se oktassa az Istent, hiszen a magasság lakói fölött is ő ítélkezik! </Losungstext>
        <Losungsvers>Jób 21,22</Losungsvers>
        <Lehrtext>Egymással egyetértésben legyetek, ne legyetek nagyratörők… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Róm 12,16a</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-08-11</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Kímélje meg az én életemet is az ÚR, és mentsen meg engem minden nyomorúságtól! </Losungstext>
        <Losungsvers>1Sám 26,24</Losungsvers>
        <Lehrtext>Aznap éjjel pedig odaállt Pál mellé az Úr, és ezt mondta: Bízzál…! </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>ApCsel 23,11</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-08-12</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Örülök és vigadok neked, zengem nevedet, ó, Felséges! </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 9,3</Losungsvers>
        <Lehrtext>Áldott az Isten, a mi Urunk Jézus Krisztus Atyja, aki megáldott minket mennyei világának minden lelki áldásával Krisztusban. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Ef 1,3</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-08-13</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Mert én tudom, hogy az én megváltóm él… </Losungstext>
        <Losungsvers>Jób 19,25</Losungsvers>
        <Lehrtext>Jézus így imádkozott: Atyám, dicsőítsd meg a te nevedet! </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 12,28a</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-08-14</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Ha ősrégi döntéseidre gondolok, megvigasztalódom, Uram! </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 119,52</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mert megjelent az élet, mi pedig láttuk, és bizonyságot teszünk róla, és hirdetjük nektek is az örök életet, amely az Atyánál volt, és megjelent nekünk. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Jn 1,2</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-08-15</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Szentháromság ünnepe után 11. vasárnap</Sonntag>
        <Losungstext>Jób ekkor megszólalt, és így felelt az Úrnak: Bizony, könnyelmű voltam! Mit felelhetnék neked? Kezemet a számra teszem. </Losungstext>
        <Losungsvers>Jób 40,3–4</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mert én a legkisebb vagyok az apostolok között, aki arra sem vagyok méltó, hogy apostolnak nevezzenek, mert üldöztem Isten egyházát. De Isten kegyelméből vagyok, ami vagyok… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Kor 15,9–10</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-08-16</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Ne nekünk, Uram, ne nekünk, hanem a te nevednek szerezz dicsőséget szeretetedért és hűségedért! </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 115,1</Losungsvers>
        <Lehrtext>Pál írja: A nekem adott kegyelem által mondom tehát közöttetek mindenkinek: ne gondoljátok magatokat többnek, mint amennyinek gondolnotok kell, hanem arra igyekezzék mindenki, hogy józanul gondolkozzék… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Róm 12,3</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-08-17</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Ne vedd ki számból teljesen az igazság beszédét… </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 119,43</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mert lesz idő, amikor az egészséges tanítást nem viselik el, hanem saját kívánságaik szerint gyűjtenek maguknak tanítókat, mert viszket a fülük. Az igazságtól elfordítják a fülüket, de a mondákhoz odafordulnak. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2Tim 4,3–4</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-08-18</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Ezt mondja az Úr: Ne dicsekedjék bölcsességével a bölcs, ne dicsekedjék erejével az erős, ne dicsekedjék gazdagságával a gazdag! Aki dicsekedni akar, azzal dicsekedjék, hogy érti és tudja rólam, hogy én vagyok az Úr… </Losungstext>
        <Losungsvers>Jer 9,22–23</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mert mit használ az embernek, ha az egész világot megnyeri, önmagát pedig elveszti vagy romlásba viszi? </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 9,25</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-08-19</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Dávid és egész Izráel pedig szent táncot járt Isten színe előtt teljes erővel, énekelve, citera, lant, dob, cintányér és harsona kíséretével. </Losungstext>
        <Losungsvers>1Krón 13,8</Losungsvers>
        <Lehrtext>Örüljetek az Úrban mindenkor! Ismét mondom: örüljetek! A ti szelídségetek legyen ismert minden ember előtt! Az Úr közel! </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Fil 4,4–5</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-08-20</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Istennek van ereje ahhoz, hogy megsegítsen, vagy elbuktasson. </Losungstext>
        <Losungsvers>2Krón 25,8b</Losungsvers>
        <Lehrtext>Ki ítélne kárhozatra? Hiszen Krisztus Jézus az, aki meghalt, sőt feltámadt, aki Isten jobbján van, és esedezik is értünk. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Róm 8,34</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-08-21</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Mielőtt kiáltanak, én már válaszolok, még beszélnek, én már meghallgatom. </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 65,24</Losungsvers>
        <Lehrtext>Isten azonban a maga szeretetét mutatta meg irántunk, mert Krisztus már akkor meghalt értünk, amikor még bűnösök voltunk. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Róm 5,8</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-08-22</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Szentháromság ünnepe után 12. vasárnap</Sonntag>
        <Losungstext>Köztetek járok, és Istenetek leszek, ti pedig az én népem lesztek. </Losungstext>
        <Losungsvers>3Móz 26,12</Losungsvers>
        <Lehrtext>A mi közösségünk pedig közösség az Atyával és az ő Fiával, Jézus Krisztussal. Ezt azért írjuk meg nektek, hogy örömünk teljes legyen. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Jn 1,3–4</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-08-23</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Így szól az Úr: Ne gyalázzátok meg szent nevemet… </Losungstext>
        <Losungsvers>3M 22,32</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mivel ő, a Szent hívott el titeket, ti is szentek legyetek egész magatartásotokban. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Pt 1,15</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-08-24</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Hatalma az örök hatalom, amely nem múlik el, és királyi uralma nem semmisül meg. </Losungstext>
        <Losungsvers>Dán 7,14b</Losungsvers>
        <Lehrtext>[Isten] szabadított meg minket a sötétség hatalmából, és ő vitt át minket szeretett Fiának országába… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Kol 1,13</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-08-25</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Megteremtette Isten az embert a maga képmására, Isten képmására teremtette, férfivá és nővé teremtette őket. </Losungstext>
        <Losungsvers>1Móz 1,27</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mert ahogyan az asszony a férfiból van, úgy a férfi is az asszony által van, mindez pedig Istentől van. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Kor 11,11–12</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-08-26</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Segítsd meg népedet, áldd meg örökségedet, légy pásztora, és gondozd örökké! </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 28,9</Losungsvers>
        <Lehrtext>Isten tulajdonba vett népe [vagytok], hogy hirdessétek nagy tetteit annak, aki a sötétségből az ő csodálatos világosságára hívott el titeket… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Pt 2,9</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-08-27</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Az Úr intő szava határozott, bölccsé teszi az együgyűt. </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 19,8b</Losungsvers>
        <Lehrtext>A teljes Írás Istentől ihletett, és hasznos a tanításra, a feddésre, a megjobbításra, az igazságban való nevelésre… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2Tim 3,16</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-08-28</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Egy szívet adok majd nekik, és új lelket adok beléjük… </Losungstext>
        <Losungsvers>Ez 11,19</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mert tiétek ez az ígéret és gyermekeiteké, sőt mindazoké is, akik távol vannak, akiket csak elhív magának az Úr, a mi Istenünk. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>ApCsel 2,39</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-08-29</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Szentháromság ünnepe után 13. vasárnap</Sonntag>
        <Losungstext>Erre így szólt az Úr: Ha megtérsz, megengedem, hogy újból szolgálatomba állj. </Losungstext>
        <Losungsvers>Jer 15,19a</Losungsvers>
        <Lehrtext>Jézus így válaszolt: Ha valaki szeret engem, az megtartja az én igémet; azt pedig az én Atyám is szeretni fogja, és elmegyünk hozzá, és nála maradunk. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 14,23</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-08-30</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Jaj azoknak, akik el akarják titkolni tervüket az Úr elől! Sötétben hajtják végre tettüket, mert azt gondolják: Ki láthat meg minket, ki ismerhetne ránk? </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 29,15</Losungsvers>
        <Lehrtext>De mindaz, amit a világosság leleplez, nyilvánvalóvá lesz. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Ef 5,13</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-08-31</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Mert ezt mondja az Úr: Ahogyan elhoztam erre a népre mindezt a nagy rosszat, ugyanúgy elhozom rájuk mindazt a jót is, amelyet most ígérek nekik. </Losungstext>
        <Losungsvers>Jer 32,42</Losungsvers>
        <Lehrtext>Szeretteim, most Isten gyermekei vagyunk, de még nem lett nyilvánvaló, hogy mivé leszünk. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Jn 3,2a</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-09-01</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>De én hozzád imádkozom, Uram, a kegyelem idején, Istenem. Nagy szeretettel hallgass meg, hűségesen segíts meg! </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 69,14</Losungsvers>
        <Lehrtext>Jézus mondja: Amit csak kértek az Atyától az én nevemben, megadja nektek. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 16,23b</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-09-02</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Azt az embert, aki féli az Urat, oktatja ő, hogy melyik utat válassza. </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 25,12</Losungsvers>
        <Lehrtext>Pál írja: És imádkozom azért, hogy a szeretet egyre inkább gazdagodjék bennetek ismerettel és igazi megértéssel… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Fil 1,9</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-09-03</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Az Úr szeretetével tele van a föld. </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 33,5</Losungsvers>
        <Lehrtext>Ne aggódjatok életetekért… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Mt 6,25a</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-09-04</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>De a bábák félték az Istent, és nem cselekedtek úgy, ahogyan Egyiptom királya meghagyta nekik, hanem életben hagyták a fiúgyermekeket. </Losungstext>
        <Losungsvers>2Móz 1,17</Losungsvers>
        <Lehrtext>Istennek kell inkább engedelmeskednünk, mint az embereknek. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>ApCsel 5,29</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-09-05</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Szentháromság ünnepe után 14. vasárnap</Sonntag>
        <Losungstext>Hagyd abba a hangos sírást, ne könnyezzenek szemeid! Mert meglesz szenvedésed jutalma – így szól az Úr… </Losungstext>
        <Losungsvers>Jer 31,16</Losungsvers>
        <Lehrtext>Vajon Isten nem szolgáltat-e igazságot választottainak, akik éjjel-nappal kiáltanak hozzá? </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 18,7a</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-09-06</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Vétkeztünk őseinkkel együtt, bűnt, gonoszságot követtünk el. </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 106,6</Losungsvers>
        <Lehrtext>[Jézus Krisztus] önmagát adta értünk, hogy megváltson minket minden gonoszságtól, és megtisztítson minket a maga népévé, amely jó cselekedetre törekszik. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Tit 2,14</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-09-07</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Istened, az Úr tudta, hogy itt jársz e nagy pusztában. </Losungstext>
        <Losungsvers>5Móz 2,7a</Losungsvers>
        <Lehrtext>Jézus így szólt Péterhez: A pokol kapui sem fognak diadalmaskodni [egyházamon]. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Mt 16,18</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-09-08</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Ez az én szolgám, akit támogatok, az én választottam, akiben gyönyörködöm. </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 42,1a</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mindnyájan egyetértettek vele, majd elcsodálkoztak azon, hogy a kegyelem igéit hirdeti, és azt kérdezgették: Nem József fia ez? </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 4,22</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-09-09</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Legyen bátor az ország egész népe – így szól az Úr –, és dolgozzatok, mert én veletek vagyok! </Losungstext>
        <Losungsvers>Hag 2,4b</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mert mi Isten szolgálatában állunk… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Kor 3,9</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-09-10</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Lelkünk az Urat várja, ő a mi segítségünk és pajzsunk. </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 33,20</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mert üdvösségünk reménységre szól. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Róm 8,24a</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-09-11</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Az Úr jár előttetek, és Izráel Istene lesz mögöttetek is. </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 52,12</Losungsvers>
        <Lehrtext>Jézus mondja: És ha majd elmentem, és helyet készítettem nektek, ismét eljövök, és magam mellé veszlek titeket, hogy ahol én vagyok, ti is ott legyetek. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 14,3</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-09-12</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Szentháromság ünnepe után 15. vasárnap</Sonntag>
        <Losungstext>[Uram,] te látod a vészt és a bánatot, rátekintesz, és kezedben tartod. </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 10,14a</Losungsvers>
        <Lehrtext>A beteg fiú apja így szólt Jézushoz: De ha valamit tehetsz, légy segítségünkre, könyörülj rajtunk! </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Mk 9,22b</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-09-13</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Egek, harmatozzatok a magasból, hulljon igazság a fellegekből! Táruljon fel a föld, és teremjen szabadságot, sarjadjon igazság is vele! Én, az Úr teremtettem mindezt. </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 45,8</Losungsvers>
        <Lehrtext>Aki pedig magot ad a magvetőnek, és eledelül kenyeret, megadja és megsokasítja vetőmagotokat, és megszaporítja igazságotok gyümölcsét. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2Kor 9,10</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-09-14</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Boldog az, akinek gondja van a nincstelenre, ha bajba kerül, megmenti az Úr. </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 41,2</Losungsvers>
        <Lehrtext>Boldogok az irgalmasok, mert ők irgalmasságot nyernek. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Mt 5,7</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-09-15</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Nem kell félned az elnyomástól: távol marad tőled, sem a rettentéstől: nem közelít hozzád. </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 54,14</Losungsvers>
        <Lehrtext>Jézus mondja: Békességet hagyok nektek, az én békességemet adom nektek, de nem úgy adom nektek, ahogyan a világ adja. Ne nyugtalankodjék a ti szívetek, ne is csüggedjen! </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 14,27</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-09-16</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Embert és állatot megtartasz, Uram. </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 36,7</Losungsvers>
        <Lehrtext>Nézzétek meg az égi madarakat: nem vetnek, nem is aratnak, csűrbe sem gyűjtenek, és a ti mennyei Atyátok táplálja őket. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Mt 6,26a</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-09-17</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Áldjátok az Urat, ti, teremtményei, mindenütt, ahol uralkodik! Áldjad, lelkem, az Urat! </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 103,22</Losungsvers>
        <Lehrtext>Akkor eljönnek napkeletről és napnyugatról, északról és délről, és asztalhoz telepednek az Isten országában. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 13,29</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-09-18</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Ragyogtassa rád orcáját az Úr, és könyörüljön rajtad! </Losungstext>
        <Losungsvers>4Móz 6,25</Losungsvers>
        <Lehrtext>Jézus (…) ezt mondta [tanítványainak]: Békesség nektek! Ahogyan engem elküldött az Atya, én is elküldelek titeket. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 20,21</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-09-19</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Szentháromság ünnepe után 16. vasárnap</Sonntag>
        <Losungstext>Tégy le a haragról, hagyd a heveskedést, ne légy indulatos, mert az csak rosszra visz! </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 37,8</Losungsvers>
        <Lehrtext>Íme, egy parányi tűz milyen nagy erdőt felgyújthat: a nyelv is tűz… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jak 3,5b–6a</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-09-20</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Nem halok meg, hanem élek, és hirdetem az Úr tetteit! </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 118,17</Losungsvers>
        <Lehrtext>Többé tehát nem én élek, hanem Krisztus él bennem… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Gal 2,20a</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-09-21</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Istent dicsérjük mindennap, neved magasztaljuk örökké. </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 44,9a</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mindenkor örüljetek, szüntelenül imádkozzatok… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Thessz 5,16–17</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-09-22</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Vigasztaljátok, vigasztaljátok népemet! – mondja Istenetek. </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 40,1</Losungsvers>
        <Lehrtext>EJézus örömmel fogadta őket; beszélt nekik az Isten országáról, és meggyógyította azokat, akiknek gyógyulásra volt szükségük. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 9,11b</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-09-23</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Akkor ismét látni fogjátok, hogy különbség van az igaz és a bűnös között, az Isten tisztelői és az őt nem tisztelők között. </Losungstext>
        <Losungsvers>Mal 3,18</Losungsvers>
        <Lehrtext>A jó cselekvésében pedig ne fáradjunk el, mert a maga idejében aratunk majd, ha meg nem lankadunk. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Gal 6,9</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-09-24</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Az igazak várakozása örömre fordul… </Losungstext>
        <Losungsvers>Péld 10,28</Losungsvers>
        <Lehrtext>Ne legyetek restek, hanem kövessétek azokat, akik hit és türelem által öröklik az ígéreteket. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Zsid 6,12</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-09-25</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Ne kövessetek más isteneket, ne tiszteljétek és ne imádjátok őket! Ne bosszantsatok engem kezetek csinálmányaival…! </Losungstext>
        <Losungsvers>Jer 25,6</Losungsvers>
        <Lehrtext>Az Isten, aki teremtette a világot és mindazt, ami benne van, aki mennynek és földnek Ura, nem lakik emberkéz alkotta templomokban, nem szorul emberi kéz szolgálatára, mintha hiányt szenvedne valamiből, hiszen ő ad mindenkinek életet, leheletet és mindent. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>ApCsel 17,24–25</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-09-26</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Szentháromság ünnepe után 17. vasárnap</Sonntag>
        <Losungstext>Úr megnyitja a vakok szemeit… </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 146,8</Losungsvers>
        <Lehrtext>[Isten] világosítsa meg lelki szemeteket, hogy meglássátok, milyen reménységre hívott el titeket… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Ef 1,18</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-09-27</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Mielőtt nyomorúság ért, tévelyegtem, de most megtartom beszédedet. </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 119,67</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mert az Isten szerinti szomorúság megbánhatatlan megtérést szerez az üdvösségre… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2Kor 7,10</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-09-28</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Isten így szólt: Arcod verejtékével egyed a kenyeret, míg visszatérsz a földbe, mert abból vétettél! Bizony por vagy, és vissza fogsz térni a porba! </Losungstext>
        <Losungsvers>1Móz 3,19</Losungsvers>
        <Lehrtext>Krisztus Jézus (…) megtörte a halál erejét, és az evangélium által világosságra hozta az elmúlhatatlan életet. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2Tim 1,10</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-09-29</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag>Mihály arkangyal ünnepe</Sonntag>
        <Losungstext>Az Úr elküldött [engem]… Hirdetem az Úr kegyelmének esztendejét, Istenünk bosszúállásának napját… </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 61,1b–2</Losungsvers>
        <Lehrtext>Az angyal ezt mondta neki: Ne félj, Mária, mert kegyelmet találtál Istennél! </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 1,30</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-09-30</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Ha a bűnöket számon tartod, Uram, Uram, ki marad meg akkor? </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 130,3</Losungsvers>
        <Lehrtext>Isten ugyanis Krisztusban megbékéltette a világot önmagával, úgyhogy nem tulajdonította nekik vétkeiket, és ránk bízta a békéltetés igéjét. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2Kor 5,19</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-10-01</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Visszahozom őket észak földjéről, összegyűjtöm a föld pereméről. Lesz közöttük vak és sánta, terhes és szülő asszony egyaránt: nagy gyülekezetként térnek ide vissza. </Losungstext>
        <Losungsvers>Jer 31,8</Losungsvers>
        <Lehrtext>Jézus így szólt: Egy ember nagy vacsorát készített, és sok vendéget hívott meg. A vacsora órájában elküldte a szolgáját, hogy mondja meg a meghívottaknak: Jöjjetek, mert már minden készen van! </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 14,16–17</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-10-02</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Az örvendező szív megszépíti az arcot, a bánatos szív pedig összetöri a lelket. </Losungstext>
        <Losungsvers>Péld 15,13</Losungsvers>
        <Lehrtext>Pál írta Filemonnak: Szeretetedben sok örömünk és vigasztalásunk volt, mert a szentek szíve felüdült általad, testvérem. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Filem 7</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-10-03</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Szentháromság ünnepe után 18. (hálaadó) vasárnap</Sonntag>
        <Losungstext>Az Úr ezt mondta: Te szánod ezt a bokrot, amelyért nem fáradtál, és amelyet nem te neveltél, amely egyik éjjel felnőtt, másik éjjelre pedig elpusztult. Én pedig ne szánjam meg Ninivét, a nagy várost…? </Losungstext>
        <Losungsvers>Jón 4,10–11a</Losungsvers>
        <Lehrtext>Igen irgalmas és könyörületes az Úr. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jak 5,11b</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-10-04</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>A hátukat fordítják felém, és nem az arcukat, de majd ha baj éri őket, így szólnak: Kelj föl, segíts rajtunk! </Losungstext>
        <Losungsvers>Jer 2,27b</Losungsvers>
        <Lehrtext>A hit pedig a remélt dolgokban való bizalom, és a nem látható dolgok létéről való meggyőződés. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Zsid 11,1</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-10-05</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Megbocsátom bűneiket, és nem gondolok többé vétkeikre. </Losungstext>
        <Losungsvers>Jer 31,34</Losungsvers>
        <Lehrtext>[Jézusról] tesznek bizonyságot a próféták mind, hogy aki hisz őbenne, az ő neve által bűnbocsánatot nyer. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>ApCsel 10,43</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-10-06</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Mert kegyelmes és irgalmas [az Úr], türelme hosszú, szeretete nagy, és visszavonhatja még a veszedelmet! </Losungstext>
        <Losungsvers>Jóel 2,13b</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mert Isten nem haragra rendelt minket, hanem hogy elnyerjük az üdvösséget a mi Urunk Jézus Krisztus által, aki meghalt értünk… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Thessz 5,9–10</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-10-07</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Teljes szívvel féljem nevedet. </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 86,11</Losungsvers>
        <Lehrtext>Különféle idegen tanításoktól ne hagyjátok magatokat félrevezetni. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Zsid 13,9a</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-10-08</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Eléjük tártam rendelkezéseimet, és megismertettem velük törvényeimet, hogy aki teljesíti azokat, életet nyerjen általuk. </Losungstext>
        <Losungsvers>Ez 20,11</Losungsvers>
        <Lehrtext>Egyébként pedig, testvéreim, ami igaz, ami tisztességes, ami igazságos, ami tiszta, ami szeretetre méltó, ami jó hírű, ha valami nemes és dicséretes, azt vegyétek figyelembe! </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Fil 4,8</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-10-09</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Most azért az Urat féljétek, és őt szolgáljátok hűen és feddhetetlenül! Távolítsátok el (…) az isteneket (…), és az Urat szolgáljátok! </Losungstext>
        <Losungsvers>Józs 24,14</Losungsvers>
        <Lehrtext>Jézus mondja: Ha valaki nekem szolgál, engem kövessen; és ahol én vagyok, ott lesz az én szolgám is… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 12,26a</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-10-10</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Szentháromság ünnepe után 19. vasárnap</Sonntag>
        <Losungstext>Akkor ezt mondta Naamán: Nem készít többé a te szolgád sem égőáldozatot, sem véresáldozatot más istennek, csak az Úrnak! </Losungstext>
        <Losungsvers>2Kir 5,17b</Losungsvers>
        <Lehrtext>Pál írja: Kérlek azért titeket, testvéreim, az Isten irgalmasságára, hogy okos istentiszteletként szánjátok oda magatokat élő, szent, Istennek tetsző áldozatul… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Róm 12,1</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-10-11</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Hanem ilyen lesz az a szövetség, amelyet Izráel házával fogok kötni, ha eljön az ideje – így szól az Úr –: Törvényemet beléjük helyezem, szívükbe írom be. Én Istenük leszek, ők pedig az én népem lesznek. </Losungstext>
        <Losungsvers>Jer 31,33</Losungsvers>
        <Lehrtext>Az ég és a föld elmúlik, de az én beszédeim nem múlnak el. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 21,33</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-10-12</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Mert nem a magunk igaz tetteiben, hanem a te nagy irgalmadban bízva visszük eléd könyörgéseinket. </Losungstext>
        <Losungsvers>Dán 9,18c</Losungsvers>
        <Lehrtext>[Krisztus Jézusban] van bátorságunk és szabad utunk bizodalommal a benne való hit által. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Ef 3,12</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-10-13</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Az Úr szólította Sámuelt, és ő így felelt: Itt vagyok. </Losungstext>
        <Losungsvers>1Sám 3,4</Losungsvers>
        <Lehrtext>Az Úr… ezt mondta Pálnak: Ne félj, hanem szólj, és ne hallgass: mert én veled vagyok… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>ApCsel 18,9–10</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-10-14</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Boldog az, akinek Jákób Istene a segítsége, és Istenében, az Úrban van a reménysége… </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 146,5</Losungsvers>
        <Lehrtext>Állhatatosságotokkal nyeritek meg majd a lelketeket. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 21,19</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-10-15</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Felebarátodat ne sanyargasd és ne rabold meg! </Losungstext>
        <Losungsvers>3Móz 19,13a</Losungsvers>
        <Lehrtext>Jézus mondja: És amint szeretnétek, hogy az emberek veletek bánjanak, ti is úgy bánjatok velük! </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 6,31</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-10-16</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Ítéleted idején is benned reménykedtünk, Uram… </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 26,8</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mert mindnyájunknak leplezetlenül kell odaállnunk Krisztus ítélőszéke elé… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2Kor 5,10</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-10-17</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Szentháromság ünnepe után 20. vasárnap</Sonntag>
        <Losungstext>Amikor kínozták, alázatos maradt, száját sem nyitotta ki. Mint a bárány, ha vágóhídra viszik… </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 53,7</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mikor gyalázták [Krisztust,  ő] nem viszonozta a gyalázást; amikor szenvedett, nem fenyegetőzött, hanem rábízta ezt arra, aki igazságosan ítél. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Pt 2,23</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-10-18</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Isten így szól: Hívj segítségül engem a nyomorúság idején! Én megszabadítlak, és te dicsőítesz engem. </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 50,15</Losungsvers>
        <Lehrtext>Minden gondotokat őreá vessétek, mert neki gondja van rátok. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Pt 5,7</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-10-19</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>De még vár az Úr, hogy megkegyelmezhessen… </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 30,18a</Losungsvers>
        <Lehrtext>[A fiú] még távol volt, amikor apja meglátta őt, megszánta, elébe futott, nyakába borult, és megcsókolta őt. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 15,20</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-10-20</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Ezt mondta (…) az Úr: Nem átkozom meg többé a földet az ember miatt, bár gonosz az ember szívének szándéka iúságától fogva… </Losungstext>
        <Losungsvers>1Móz 8,21</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mert megjelent Isten üdvözítő kegyelme minden embernek, és arra nevel minket, hogy megtagadva a hitetlenséget és a világi kívánságokat, józanul, igazságosan és kegyesen éljünk e világban… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Tit 2,11–12</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-10-21</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>De Ruth azt felelte: Ne unszolj engem, hogy elhagyjalak, és visszatérjek tőled! Mert ahová te mégy, oda megyek, ahol te megszállsz, ott szállok meg én is. Néped az én népem, és Istened az én Istenem. </Losungstext>
        <Losungsvers>Ruth 1,16</Losungsvers>
        <Lehrtext>Krisztusban tehát nincs zsidó, sem görög, nincs szolga, sem szabad, nincs férfi, sem nő, mert ti mindnyájan egyek vagytok Krisztus Jézusban. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Gal 3,28</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-10-22</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Az Úr vezet majd szüntelen; kopár földön is jól tart téged… </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 58,11</Losungsvers>
        <Lehrtext>Az én Istenem pedig be fogja tölteni minden szükségeteket az ő gazdagsága szerint dicsőséggel Krisztus Jézusban. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Fil 4,19</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-10-23</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Ehetsz jóllakásig, és áldani fogod Istenedet, az Urat… </Losungstext>
        <Losungsvers>5Móz 8,10</Losungsvers>
        <Lehrtext>Akár esztek tehát, akár isztok, vagy bármi mást tesztek, mindent Isten dicsőségére tegyetek! </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Kor 10,31</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-10-24</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Szentháromság ünnepe után 21. (Biblia-) vasárnap</Sonntag>
        <Losungstext>Lelkem köztetek marad! Ne féljetek! </Losungstext>
        <Losungsvers>Hag 2,5</Losungsvers>
        <Lehrtext>A reménység Istene pedig töltsön be titeket   a hitben teljes örömmel és békességgel, hogy bővölködjetek a reménységben a Szentlélek ereje által. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Róm 15,13</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-10-25</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Istenem, ne maradj csendben, ne hallgass, és ne légy tétlen, Istenem! Hiszen háborognak ellenségeid, gyűlölőid fenn hordják fejüket. </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 83,2–3</Losungsvers>
        <Lehrtext>Szabadíts meg a gonosztól. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Mt 6,13a</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-10-26</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Ezek a harci kocsikat, amazok a lovakat emlegetik dicsekedve, mi pedig Istenünknek, az Úrnak a nevét. </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 20,8</Losungsvers>
        <Lehrtext>Állhatatossággal fussuk meg az előttünk levő pályát. Nézzünk fel Jézusra, a hit szerzőjére és beteljesítőjére… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Zsid 12,1–2</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-10-27</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Hirdessétek velem az Úr nagyságát, magasztaljuk együtt az ő nevét! </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 34,4</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mert Istennek minden ígéretére [Jézus Krisztusban] van az igen, és ezért általa mondunk áment, Isten dicsőségére. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2Kor 1,20</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-10-28</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Bizony, csak Istenünk, az Úr szabadítja meg Izráelt. </Losungstext>
        <Losungsvers>Jer 3,23b</Losungsvers>
        <Lehrtext>Miután [Jézus] megparancsolta a sokaságnak, hogy telepedjenek le a földre, vette a hét kenyeret és a halakat, hálát adva megtörte, és a tanítványoknak adta, a tanítványok pedig a sokaságnak. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Mt 15,35–36</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-10-29</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Tied, Uram, az ország, magasztos vagy te, mindenség fejedelme! </Losungstext>
        <Losungsvers>1Krón 29,11b</Losungsvers>
        <Lehrtext>Járuljunk tehát bizalommal a kegyelem trónusához, hogy irgalmat nyerjünk, és kegyelmet találjunk, amikor segítségre van szükségünk. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Zsid 4,16</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-10-30</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Mert én, az Úr vagyok a te gyógyítód. </Losungstext>
        <Losungsvers>2Móz 15,26b</Losungsvers>
        <Lehrtext>Napnyugtakor mindenki [Jézushoz] vitte a különféle bajokban szenvedő betegét; ő pedig mindegyikükre rátette a kezét, és meggyógyította őket. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 4,40</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-10-31</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Szentháromság ünnepe után 22. vasárnap – Reformáció ünnepe</Sonntag>
        <Losungstext>Mert ha én, az Úr szólok, akkor az az ige, amelyet kimondok, késedelem nélkül valóra is válik. </Losungstext>
        <Losungsvers>Ez 12,25a</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mert nem beszédben áll az Isten országa, hanem erőben. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Kor 4,20</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-11-01</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Úgy örülnek színed előtt, ahogyan aratáskor szoktak örülni… </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 9,2b</Losungsvers>
        <Lehrtext>Kérjetek és megkapjátok, hogy örömötök teljes legyen. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 16,24b</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-11-02</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Nem megy le többé a napod, és a holdad sem fogy el, mert az Úr lesz örök világosságod… </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 60,20</Losungsvers>
        <Lehrtext>Én világosságul jöttem a világba, hogy aki hisz énbennem, ne maradjon a sötétségben. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 12,46</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-11-03</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Erről beszélt az Úr, amikor azt mondta: A hozzám közel állókon mutatom meg, hogy szent vagyok, és az egész nép előtt, hogy dicsőséges vagyok! </Losungstext>
        <Losungsvers>3Móz 10,3a</Losungsvers>
        <Lehrtext>Nem tudjátok, hogy ti Isten temploma vagytok, és az Isten Lelke bennetek lakik? </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Kor 3,16</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-11-04</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Víg örömre indít Istenem, mert az üdvösség ruhájába öltöztetett, az igazság palástját terítette rám… </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 61,10</Losungsvers>
        <Lehrtext>[Az etióp kincstárnok] örvendezve haladt tovább az útján. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>ApCsel 8,39</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-11-05</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Jaj azoknak, akik azt mondják a rosszra, hogy jó, és a jóra azt, hogy rossz, akik a sötétséget világosságnak, a világosságot pedig sötétségnek mondják… </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 5,20</Losungsvers>
        <Lehrtext>Hiszen erre hívattatok el, mivel Krisztus is szenvedett értetek, és példát adott nektek, hogy az ő nyomdokait kövessétek: ő nem tett bűnt, álnokság sem hagyta el a száját… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Pt 2,21–22</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-11-06</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Mikor azt gondoltam, hogy roskad a lábam, szereteted, Uram, támogatott engem. </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 94,18</Losungsvers>
        <Lehrtext>Jézus így szólt Péterhez: De én könyörögtem érted, hogy el ne fogyatkozzék a hited… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 22,32</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-11-07</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Az egyházi esztendő utolsó előtti vasárnapját megelőző (Ítélet) vasárnap</Sonntag>
        <Losungstext>Igéim, amelyeket szádba adtam, nem fogynak ki a szádból, utódod szájából és utódod utódainak a szájából… </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 59,21</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mert amit korábban megírtak, a mi tanításunkra írták meg, hogy az Írásokból türelmet és vigasztalást merítve reménykedjünk. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Róm 15,4</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-11-08</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Fekvőhelyemen is rád gondolok, minden őrváltáskor rólad elmélkedem. </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 63,7</Losungsvers>
        <Lehrtext>Most töredékes az ismeretem, akkor pedig úgy fogok ismerni, ahogyan engem is megismert Isten. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Kor 13,12b</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-11-09</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>A töredelmes és megtört szívet nem veted meg, Istenem! </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 51,19b</Losungsvers>
        <Lehrtext>A fiú ekkor így szólt hozzá: Atyám, vétkeztem az ég ellen és teellened, és nem vagyok méltó arra, hogy fiadnak nevezzenek. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 15,21</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-11-10</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Kiszáradnak-e a másoktól érkező, hűs vizű patakok? De az én népem elfelejtett engem…! </Losungstext>
        <Losungsvers>Jer 18,14b–15a</Losungsvers>
        <Lehrtext>Maradjatok meg az én szeretetemben! </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 15,9</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-11-11</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Az asszony úgy látta, hogy jó volna enni arról a fáról, hogy csábítja a szemet, és kívánatos is az a fa, mert okossá tesz… </Losungstext>
        <Losungsvers>1Móz 3,6a</Losungsvers>
        <Lehrtext>És ne igazodjatok e világhoz, hanem változzatok meg értelmetek megújulásával, hogy megítélhessétek, mi az Isten akarata, mi az, ami jó, ami neki tetsző és tökéletes. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Róm 12,2</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-11-12</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Mert jön a Seregek Urának napja minden kevély és magas ellen, mindenki ellen, aki nagyra tartja magát, de majd meg kell alázkodnia… </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 2,12</Losungsvers>
        <Lehrtext>Egymás iránt pedig valamennyien legyetek alázatosak, mert Isten a gőgösöknek ellenáll, az alázatosaknak pedig kegyelmet ad. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Pt 5,5</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-11-13</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Bizony, te rejtőzködő Isten vagy, Izráel Istene, szabadító! </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 45,15</Losungsvers>
        <Lehrtext>Aki pedig mindent megtehet sokkal bőségesebben, mint ahogy mi kérjük vagy gondoljuk, a bennünk munkálkodó erő szerint: azé a dicsőség az egyházban Krisztus Jézus által nemzedékről nemzedékre… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Ef 3,20–21</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-11-14</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Az egyházi esztendő utolsó előtti (Reménység) vasárnapja </Sonntag>
        <Losungstext>Harsogjon hangod, mint a kürt! Mondd meg népemnek, hogy mi a bűne… </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 58,1b–c</Losungsvers>
        <Lehrtext>Most azonban, miután megismertétek Istent, vagy még inkább: Isten ismert meg titeket, hogyan lehetséges az, hogy ismét visszatértek az erőtlen és szegény elemekhez, akiknek ismét szolgálni akartok? </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Gal 4,9</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-11-15</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Akkor majd megtudják a népek, amelyek körülöttetek megmaradtak, hogy én, az Úr építettem újjá a romba dőlt városokat, és én ültettem be a pusztává lett földet. </Losungstext>
        <Losungsvers>Ez 36,36a</Losungsvers>
        <Lehrtext>Volt azonban közöttük néhány ciprusi és cirénei férfi. Amikor ők eljutottak Antiókhiába, a görögökhöz is szóltak, és hirdették az Úr Jézust. És az Úr keze velük volt, úgyhogy sokan hittek, és tértek meg az Úrhoz. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>ApCsel 11,20–21</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-11-16</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Szólj, Uram, mert hallja a te szolgád! </Losungstext>
        <Losungsvers>1Sám 3,9a</Losungsvers>
        <Lehrtext>Hallgatott minket egy Lídia nevű istenfélő aszszony, egy Thiatirából való bíborárus, akinek az Úr megnyitotta a szívét, hogy figyeljen arra, amit Pál mond. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>ApCsel 16,14</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-11-17</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Aki sötétségben jár, és nem ragyog rá fény, bízzon az Úr nevében… </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 50,10b</Losungsvers>
        <Lehrtext>Ezért egészen bizonyosnak tartjuk a prófétai beszédet, amelyre jól teszitek, ha figyeltek, mint sötét helyen világító lámpásra, amíg felvirrad a nap, és felkel a hajnalcsillag szívetekben. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2Pt 1,19</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-11-18</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Ahogyan a szarvas kívánkozik a folyóvízhez, úgy kívánkozik a lelkem hozzád, Istenem! </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 42,2</Losungsvers>
        <Lehrtext>Isten ezt mondta: Én adok majd a szomjazónak az élet vizének forrásából ingyen. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jel 21,6c</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-11-19</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Isten a mi szabadító Istenünk, az Úr, a mi Urunk kihoz a halálból is. </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 68,21</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mert ha hisszük, hogy Jézus meghalt és feltámadt, az is bizonyos, hogy Isten az elhunytakat is előhozza Jézus által, vele együtt. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Thessz 4,14</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-11-20</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Ne késs jót tenni a rászorulóval, ha módodban van, hogy megtedd! </Losungstext>
        <Losungsvers>Péld 3,27</Losungsvers>
        <Lehrtext>Ti pedig, testvéreim, ne fáradjatok bele a jó cselekvésébe. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2Thessz 3,13</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-11-21</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Az egyházi esztendő utolsó (Örök élet) vasárnapja </Sonntag>
        <Losungstext>Minden útját helyesnek tartja az ember, de az Úr vizsgálja meg a szíveket. </Losungstext>
        <Losungsvers>Péld 21,2</Losungsvers>
        <Lehrtext>De szeretném, ha bölcsek lennétek a jóra, és képtelenek a rosszra. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Róm 16,19</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-11-22</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Jön már a hegyeken az örömhírhozó, aki békességet hirdet! </Losungstext>
        <Losungsvers>Náh 2,1a</Losungsvers>
        <Lehrtext>[Isten] megbékéltetett minket önmagával Krisztus által, és nekünk adta a békéltetés szolgálatát. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2Kor 5,18</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-11-23</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Ne félj, Sion, ne csüggedj el! Veled van Istened, az Úr, ő erős, és megsegít. </Losungstext>
        <Losungsvers>Zof 3,16b–17a</Losungsvers>
        <Lehrtext>[A tanítványok] elindultak, és beszálltak a hajóba, de azon az éjszakán semmit sem fogtak. Amikor már reggel lett, megállt Jézus a parton… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 21,3c–4</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-11-24</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Ne legyen köztetek olyan gyökér, amely mérget és ürmöt terem! </Losungstext>
        <Losungsvers>5Móz 29,17b</Losungsvers>
        <Lehrtext>Titeket pedig az Úr gyarapítson és gazdagítson a szeretetben egymás iránt és mindenki iránt, ahogyan mi is szeretünk titeket. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Thessz 3,12</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-11-25</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Csak nálad talál irgalmat az árva. </Losungstext>
        <Losungsvers>Hós 14,4b</Losungsvers>
        <Lehrtext>Ezért tehát nem vagytok többé idegenek és jövevények, hanem polgártársai a szenteknek és háza népe Istennek. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Ef 2,19</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-11-26</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Aki a fület alkotta, az ne hallana? Aki a szemet formálta, az ne látna? </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 94,9</Losungsvers>
        <Lehrtext>Mert tudja a ti Atyátok, mire van szükségetek, még mielőtt kérnétek tőle. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Mt 6,8b</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-11-27</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Tégy csodát híveddel, mert te megszabadítod azokat, akik jobbodhoz menekülnek támadóik elől. </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 17,7</Losungsvers>
        <Lehrtext>A békesség Istene szenteljen meg titeket teljesen, és őrizze meg a ti lelketeket, elméteket és testeteket teljes épségben, feddhetetlenül a mi Urunk Jézus Krisztus eljövetelére. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Thessz 5,23</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-11-28</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Advent 1. vasárnapja</Sonntag>
        <Losungstext>Vigasztaljon meg engem szereteted, ahogyan megígérted szolgádnak. </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 119,76</Losungsvers>
        <Lehrtext>És íme, élt egy ember Jeruzsálemben, akinek Simeon volt a neve. Igaz és kegyes ember volt, várta Izráel vigasztalását, és a Szentlélek volt rajta. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 2,25</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-11-29</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Ha engedelmesen hallgatsz az Úrnak, a te Istenednek szavára… áldott leszel jártodban-keltedben. </Losungstext>
        <Losungsvers>5Móz 28,1.6</Losungsvers>
        <Lehrtext>Jézus mondja: Mert aki cselekszi az én menynyei Atyám akaratát, az az én testvérem és az én anyám. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Mt 12,50</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-11-30</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Kezedben van sorsom… </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 31,16</Losungsvers>
        <Lehrtext>De aggódásával ki tudná közületek meghoszszabbítani életét csak egy perccel is? </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 12,25</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-12-01</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Mózes erre mondta [az Úrnak]: Ha nem jön velünk a te orcád, akkor ne is vigyél tovább bennünket! </Losungstext>
        <Losungsvers>2Móz 33,15</Losungsvers>
        <Lehrtext>[A jó pásztor] előttük jár, és a juhok követik, mert ismerik a hangját. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 10,4)</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-12-02</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Figyeljetek rám, ti, népek, hallgassatok rám, ti, nemzetek! Mert tanítás származik tőlem, és törvényemet a népek világosságává teszem hamarosan. </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 51,4</Losungsvers>
        <Lehrtext>Múlik a sötétség, és már fénylik az igazi világosság. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Jn 2,8</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-12-03</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>De amikor a fáraó látta, hogy megszűnt az eső,  a jég és a mennydörgés, visszaesett vétkébe, és konok maradt a szíve… </Losungstext>
        <Losungsvers>2Móz 9,34</Losungsvers>
        <Lehrtext>Nem veszed tudomásul, hogy téged Isten jósága megtérésre ösztönöz? </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Róm 2,4</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-12-04</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Izráelt megszabadítja az Úr örökké tartó szabadítással; nem ér benneteket szégyen és gyalázat soha, soha többé. </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 45,17</Losungsvers>
        <Lehrtext>Akkor majd az igazak fénylenek Atyjuk országában, mint a nap. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Mt 13,43a</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-12-05</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Advent 2. vasárnapja</Sonntag>
        <Losungstext>Taníts engem utaidra, Uram, hogy igazságod szerint járjak… </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 86,11</Losungsvers>
        <Lehrtext>Jézus így válaszolt: Én vagyok az út, az igazság és az élet; senki sem mehet az Atyához, csak énáltalam. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 14,6</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-12-06</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Isten ekkor azt mondta [Mózesnek]: Ne jöjj közelebb! Oldd le sarudat a lábadról, mert szent föld az a hely, ahol állsz! </Losungstext>
        <Losungsvers>2Móz 3,5</Losungsvers>
        <Lehrtext>Ezért tehát mi, akik rendíthetetlen országot kaptunk, legyünk hálásak, és azzal szolgáljunk Istennek tetsző módon: tisztelettel és félelemmel. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Zsid 12,28</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-12-07</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Az Úr ereje alkotta a földet…, az ő értelme feszítette ki az eget. </Losungstext>
        <Losungsvers>Jer 10,12</Losungsvers>
        <Lehrtext>Hit által értjük meg, hogy a világokat Isten szava alkotta… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Zsid 11,3</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-12-08</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Ez a nép… aranyból istent csinált magának. Mégis, bocsásd meg vétküket! </Losungstext>
        <Losungsvers>2Móz 32,31b–32a</Losungsvers>
        <Lehrtext>Vigyázzatok, testvéreim, senki ne szakadjon el közületek az élő Istentől hitetlen és gonosz szívvel. Sőt buzdítsátok egymást minden egyes napon… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Zsid 3,12–13</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-12-09</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Az Úr napja nagy és igen félelmetes; ki fogja kibírni azt⁉ De még most is így szól az Úr: Térjetek meg hozzám teljes szívvel…! </Losungstext>
        <Losungsvers>Jóel 2,11c–12</Losungsvers>
        <Lehrtext>Ti pedig legyetek hasonlók az olyan emberekhez, akik várják, mikor tér vissza uruk… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 12,36</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-12-10</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Bár haragomban megvertelek, de most kegyelmesen irgalmazok neked. </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 60,10b</Losungsvers>
        <Lehrtext>[Isten] eltörölte a követeléseivel minket terhelő adóslevelet, amely minket vádolt, és eltávolította azt az útból, odaszegezve a keresztfára. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Kol 2,14</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-12-11</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Semmivé teszi az Úr a nemzetek tervét… </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 33,10</Losungsvers>
        <Lehrtext>Hol a bölcs? Hol az írástudó? Hol e világ vitázója? Nem tette-e bolondsággá Isten a világ bölcsességét? </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Kor 1,20</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-12-12</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Advent 3. vasárnapja</Sonntag>
        <Losungstext>Megismertetem szent nevemet népemmel… </Losungstext>
        <Losungsvers>Ez 39,7a</Losungsvers>
        <Lehrtext>Jézus így imádkozott: És megismertettem velük a te nevedet, és ezután is megismertetem, hogy az a szeretet, amellyel engem szerettél, bennük legyen, és én is őbennük. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 17,26</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-12-13</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>[Uram,] ne maradjon meggyalázva az elnyomott… </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 74,21</Losungsvers>
        <Lehrtext>Meghallották [Erzsébet] szomszédai és a rokonai, hogy milyen nagy irgalmat tanúsított iránta az Úr, és vele együtt örültek. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 1,58</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-12-14</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Jövevény vagyok a földön… </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 119,19</Losungsvers>
        <Lehrtext>Jól vigyázzatok tehát, hogyan éltek; ne esztelenül, hanem bölcsen, kihasználva az alkalmas időt… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Ef 5,15–16</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-12-15</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Ezt mondja az Úr: Halálos a bajod, sérüléseid gyógyíthatatlanok! Bekötözöm sebeidet, meggyógyítom zúzódásaidat… </Losungstext>
        <Losungsvers>Jer 30,12.17a</Losungsvers>
        <Lehrtext>Az ő sebei által gyógyultatok meg. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Pt 2,24</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-12-16</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Bizony, a ti Istenetek, az Úr az Isten fenn az égben és lenn a földön! </Losungstext>
        <Losungsvers>Józs 2,11b</Losungsvers>
        <Lehrtext>Jézus mondja: Én veletek vagyok minden napon a világ végezetéig. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Mt 28,20b</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-12-17</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Az Úr az én osztályrészem – mondom magamban –, ezért benne bízom. </Losungstext>
        <Losungsvers>JSir 3,24</Losungsvers>
        <Lehrtext>Őt szeretitek, pedig nem láttátok, őbenne hisztek, bár most sem látjátok, és kimondhatatlan, dicsőült örömmel örvendeztek, mert elértétek hitetek célját, lelketek üdvösségét. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Pt 1,8–9</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-12-18</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>[Isten] férfivá és nővé teremtette, megáldotta, és embernek nevezte őket… </Losungstext>
        <Losungsvers>1Móz 5,2</Losungsvers>
        <Lehrtext>Irgalom, békesség és szeretet adassék nektek bőségesen. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Júd 2</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-12-19</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Advent 4. vasárnapja</Sonntag>
        <Losungstext>Szívből örüljenek, akik keresik az Urat! </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 105,3</Losungsvers>
        <Lehrtext>Végül, testvéreim, örüljetek, állítsátok helyre a jó rendet magatok között, fogadjátok el az intést, jussatok egyetértésre, éljetek békességben, akkor a szeretet és a békesség Istene veletek lesz. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>2Kor 13,11</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-12-20</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Én alkottam a földet, és én teremtettem rá embert. </Losungstext>
        <Losungsvers>Ézs 45,12a</Losungsvers>
        <Lehrtext>A saját világába jött… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Jn 1,11</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-12-21</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Ki az a dicső király? Az erős és hatalmas Úr, az Úr, aki hatalmas a harcban. </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 24,8</Losungsvers>
        <Lehrtext>A [Jézus] előtt haladó és az őt követő sokaság pedig ezt kiáltotta: Hozsánna Dávid Fiának! Áldott, aki jön az Úr nevében! Hozsánna a magasságban! </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Mt 21,9b–c</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-12-22</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Akkor az Úr ezt mondta: Megbocsátok, ahogyan kérted. </Losungstext>
        <Losungsvers>4Móz 14,20</Losungsvers>
        <Lehrtext>[Jézus Krisztusban] van – az ő vére által – a mi megváltásunk, bűneink bocsánata is; kegyelmének gazdagsága szerint… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Ef 1,7</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-12-23</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Emeljük föl szívünket és kezünket Istenhez, aki a mennyekben van… </Losungstext>
        <Losungsvers>JSir 3,41</Losungsvers>
        <Lehrtext>Minden imádságotokban és könyörgésetekben imádkozzatok mindenkor a Lélek által, és legyetek éberek… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Ef 6,18</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-12-24</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag>Szenteste</Sonntag>
        <Losungstext>Ne hagyj el engem, Uram, Istenem, ne légy távol tőlem! </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 38,22</Losungsvers>
        <Lehrtext>Áldott az Úr, Izráel Istene, hogy meglátogatta és megváltotta az ő népét. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 1,68</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-12-25</Datum>
        <Wtag>szombat</Wtag>
        <Sonntag>Karácsony ünnepe</Sonntag>
        <Losungstext>Mózes ezt mondta: Tartsátok meg és teljesítsétek mindazt, amit megparancsolok nektek! Semmit se tégy ahhoz hozzá, és semmit se végy el belőle! </Losungstext>
        <Losungsvers>5Móz 13,1</Losungsvers>
        <Lehrtext>Az ő parancsolata pedig az, hogy higgyünk az ő Fia, Jézus Krisztus nevében, és szeressük egymást… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Jn 3,23</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-12-26</Datum>
        <Wtag>vasárnap</Wtag>
        <Sonntag>Karácsony 2. napja - István vértanú ünnepe</Sonntag>
        <Losungstext>De te, Uram, Uram, tégy jót velem nevedért! Jóságos szereteteddel ments meg engem! </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 109,21</Losungsvers>
        <Lehrtext>Amikor megkövezték Istvánt, az így imádkozott: Uram, Jézus, vedd magadhoz lelkemet! Azután térdre esett, és hangosan felkiáltott: Uram, ne ródd fel nekik ezt a bűnt! </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>ApCsel 7,59–60a</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-12-27</Datum>
        <Wtag>hétfő</Wtag>
        <Sonntag>János evangélista ünnepe</Sonntag>
        <Losungstext>Ezt mondod: Ártatlan vagyok, hiszen [az Úr] haragja is elfordult rólam! Pedig ítéletet tartok fölötted, hiába mondod: Nem vétkeztem! </Losungstext>
        <Losungsvers>Jer 2,35</Losungsvers>
        <Lehrtext>Legyetek józanok, és teljes bizonyossággal reménykedjetek abban a kegyelemben,  amelyet Jézus Krisztus megjelenésekor kaptok. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>1Pt 1,13</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-12-28</Datum>
        <Wtag>kedd</Wtag>
        <Sonntag>Betlehemi gyermekek (aprószentek) ünnepe</Sonntag>
        <Losungstext>Távol legyen tőlünk, hogy elhagyjuk az Urat…! </Losungstext>
        <Losungsvers>Józs 24,16</Losungsvers>
        <Lehrtext>Ti azonban, szeretteim, épüljetek szentséges hitetekben, imádkozzatok a Szentlélek által, tartsátok meg magatokat Isten szeretetében, várva a mi Urunk Jézus Krisztusnak irgalmát az örök életre. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Júd 20–21</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-12-29</Datum>
        <Wtag>szerda</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Magasztallak, Uram, mert megmentettél. </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 30,2a</Losungsvers>
        <Lehrtext>Meglátogat minket a felkelő nap a magasságból, hogy világítson azoknak, akik sötétségben és a halál árnyékában lakoznak, hogy lábunkat a békesség útjára igazítsa. </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Lk 1,78–79</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-12-30</Datum>
        <Wtag>csütörtök</Wtag>
        <Sonntag></Sonntag>
        <Losungstext>Tiéd a nappal, az éjjel is tiéd, te tetted helyükre a csillagokat és a napot. </Losungstext>
        <Losungsvers>Zsolt 74,16</Losungsvers>
        <Lehrtext>Vessük el tehát a sötétség cselekedeteit, és öltsük fel a világosság fegyvereit. Mint nappal illik, tisztességben éljünk: nem dorbézolásban és részegeskedésben, nem bujálkodásban és kicsapongásban, nem viszálykodásban és irigységben… </Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Róm 13,12b–13</Lehrtextvers>
    </Losungen>
    <Losungen>
        <Datum>2021-12-31</Datum>
        <Wtag>péntek</Wtag>
        <Sonntag>Óév este</Sonntag>
        <Losungstext>Ekkor odament a nép Mózeshez, és ezt mondta: Vétkeztünk, mert az Úr ellen és ellened szóltunk. Imádkozz az Úrhoz, hogy távolítsa el rólunk a kígyókat! És imádkozott Mózes a népért. </Losungstext>
        <Losungsvers>4Móz 21,7</Losungsvers>
        <Lehrtext>Könyörüljetek  azokon,  akik  kételkednek…</Lehrtext>
        <Lehrtextvers>Júd 22</Lehrtextvers>
    </Losungen>
</FreeXml>
